<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Арт-Объект on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link><description>Recent content in Арт-Объект on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 08:44:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Граффити в Сомбатхее</title><link>https://www.mariel.ru/graffiti-v-sombathee/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:44:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4397</guid><description>&lt;p>В микрорайоне Сомбатхей, среди домов, улиц и двориков, где каждый уголок уже давно привычен, вдруг появилось нечто, что меняет взгляд. Трансформаторная будка — объект, который обычно не замечают. Стоит себе молча, гудит в жару, мёрзнет в зиму. Но теперь — не просто железный ящик. Теперь — послание.&lt;/p>
&lt;p>Весна 2025 года в России —  время памяти. Восьмидесятая годовщина Победы в Великой Отечественной войне проходит не в тишине и не в торжественных маршах одних только военных парадов. Повсюду идут выставки, концерты, школьные проекты, встречи поколений. И в Марий Эл, в Йошкар-Оле, на улицах живёт своя история — нарисованная, но настоящая.&lt;/p></description></item><item><title>Культурный текст современной Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/kulturnyj-tekst-sovremennoj-joshkar-oly/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 18:26:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3995</guid><description>&lt;h3 id="как-стать-экскурсоводом-в-йошкар-оле">&lt;strong>Как стать экскурсоводом в Йошкар-Оле?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Вы когда-нибудь задумывались, что скрывают улицы Йошкар-Олы, кроме привычных маршрутов от дома до магазина? А ведь город – это не просто «Башня с часами», «Йошкин кот», «набережная Брюгге» и еще несколько стандартных точек, на фоне которых фотографируются туристы. Йошкар-Ола – это целый культурный текст, который можно прочитать, если знать, куда смотреть.&lt;/p>
&lt;p>И вот вам отличная возможность не просто научиться видеть город по-новому, но и сделать на этом карьеру! Центр дополнительного образования МарГУ приглашает на курсы повышения квалификации &lt;strong>«Культурный текст современной Йошкар-Олы»&lt;/strong>. За &lt;strong>46 часов (или минимум три недели)&lt;/strong> вам обещают научить водить людей по улицам и рассказывать им увлекательные истории так, чтобы они не зевали в платочек, а слушали с открытым ртом.&lt;/p></description></item><item><title>Кошка на чемодане</title><link>https://www.mariel.ru/koshka-na-chemodane/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3654</guid><description>&lt;h3 id="кошка-на-чемодане-удивительное-в-йошкар-оле">Кошка на чемодане: удивительное в Йошкар-Оле&lt;/h3>
&lt;p>Если вы считаете, что видели в жизни всё, прогуляйтесь к железнодорожному вокзалу Йошкар-Олы. Там, рядом с Мустафой на дрезине, вас ждёт очаровательный арт-объект в виде кошки, удобно устроившейся на чемодане. Рядом, как и положено даме, стоит саквояж. Кто она — странствующая муза или просто кошка, решившая путешествовать налегке? Разгадать эту загадку не так просто.&lt;/p>
&lt;p>Этот необычный подарок городу преподнесли супруги Марина и Владимир Ельцовы, которые, похоже, знают толк в сюрпризах. Два года назад они уже порадовали горожан, установив на набережной небольшую, но заметную скульптуру утки под названием «Серая шейка». Но кошка с чемоданом — это, согласитесь, совершенно другой уровень искусства.&lt;/p></description></item><item><title>Царь-пушка</title><link>https://www.mariel.ru/czar-pushka/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:00:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2734</guid><description>&lt;p>На одной из самых живописных площадей столицы Марийской республики, площади имени Оболенского-Ноготкова, в ноябре 2007 года была установлена впечатляющая достопримечательность — Царь-пушка. Эта бронзовая реплика московской красавицы не только привлекает внимание своей внушительной внешностью, но и рассказывает увлекательную историю.&lt;/p>
&lt;p>Йошкар-олинская Царь-пушка, выполненная в масштабе 1:2, отличается от своего московского собрата. Хотя она и является копией, её особенности делают её уникальной. Ствол и лафет выполнены из стали, а не из бронзы, что придаёт пушке современный вид. Колёса, в отличие от оригинала, цельнолитые, а рельефные рисунки на корпусе изменены. Одной из самых примечательных деталей является изображение царя Фёдора Иоанновича, сидящего верхом на коне и держащего скипетр.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкина котосемья</title><link>https://www.mariel.ru/joshkina-kotosemya/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:30:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2627</guid><description>&lt;p>Если вы когда-нибудь гуляли по Калининграду, то, возможно, встречали забавных хомлинов — маленькие фигурки, которые стали символом этого города. Однако, если судьба приведет вас в Йошкар-Олу, то здесь вас ждет встреча с не менее интересным и очаровательным семейством — Йошкиной котосемьей. Эти милые усатые персонажи завоевали сердца горожан и стали настоящей изюминкой туристических маршрутов.&lt;/p>
&lt;h4 id="йошкин-кот-и-его-семья">Йошкин кот и его семья&lt;/h4>
&lt;p>История любви Йошкиного Кота и Йошкиной Кошки нашла свое воплощение в искусстве, и теперь их счастливая семья с 7-ю котятами встречает гостей города в самых разных уголках Йошкар-Олы. Каждая латунная фигурка высотой всего 20 сантиметров, но несмотря на свои скромные размеры, они привлекают внимание и радуют глаз.&lt;/p></description></item><item><title>Серая шейка</title><link>https://www.mariel.ru/seraya-shejka-2/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:23:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2251</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле есть свой аналог знаменитого петербургского Чижика-Пыжика — скульптура под названием &amp;ldquo;Серая шейка&amp;rdquo;. Это миниатюрное произведение искусства подарили городу супруги Ельцовы. Скульптура была установлена в 2022 году на набережной Йошкар-Олы, в районе Гоголевского моста. Маленькая серая уточка размещена на облицовке набережной и стала любимым местом для горожан и туристов.&lt;/p>
&lt;p>Серая шейка не только радует глаз, но и привлекает внимание благодаря интересной легенде. Говорят, что если с набережной бросить на уточку монету и попасть по ней, это принесет удачу. Такая традиция быстро прижилась, и теперь многие, проходя мимо, стараются испытать свою меткость и, возможно, улучшить свою судьбу.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкина кошка</title><link>https://www.mariel.ru/joshkina-koshka/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1924</guid><description>&lt;p>Скульптурная композиция &amp;ldquo;Йошкина кошка&amp;rdquo; является ярким и уникальным элементом городского пейзажа. Установленная у  кафе по адресу Архангельская Слобода, дом 7 в Йошкар-Оле, она привлекает внимание жителей и туристов своим необычным исполнением и символическим содержанием.&lt;/p>
&lt;p>Композиция изображает лежащего кота, который, судя по позе и выражению лица, с интересом наблюдает за убегающей мышью. Рядом с ним находится кошка в нарядном платье с украшением на шее, создавая атмосферу игривости и веселья. Этот образ символизирует игривость и заботу, которые могут сопровождать нас в повседневной жизни.&lt;/p></description></item><item><title>Людовико Моро</title><link>https://www.mariel.ru/lyudoviko-moro/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 09:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1901</guid><description>&lt;p>В 2007 году в Йошкар-Оле, на балконе третьего этажа гостиницы по улице Успенской, дом 15, была установлена величественная скульптурная композиция, воплощающая образ миланского герцога и мецената эпохи Возрождения - Людовико Моро. Это произведение искусства стало символом исторического и культурного наследия города, представляя собой фигуру герцога, держащего макет здания гостиницы в левой руке - символ его вклада в архитектуру и строительство.&lt;/p>
&lt;p>Скульптура, созданная известным художником Российской Федерации Андреем Ковальчуком, является ярким примером величия и достижений Людовико Моро. Ее полноростовая форма и уникальное расположение на балконе привлекают внимание как туристов, так и местных жителей, напоминая им о значимости этого выдающегося исторического деятеля.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Пушкину</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-pushkinu/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:00:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1850</guid><description>&lt;p>Памятник Александру Сергеевичу Пушкину в Йошкар-Оле — это не просто статичная фигура, а живая история, олицетворяющая величие русской литературы. Установленный в сквере имени Пушкина, этот памятник стал символом города, напоминая жителям и гостям о наследии великого поэта.&lt;/p>
&lt;p>История появления этого памятника тесно связана с развитием улицы Пушкина и созданием сквера, который сегодня носит его имя. Начавшись как Рождественский переулок в XIX веке, улица Пушкина стала символом литературного наследия, отражая в своем названии великое произведение поэта. Постепенно формируясь и расширяясь, эта улица стала не только частью городской ткани, но и местом, где почтенный поэт будет вечно жить в памяти горожан.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Петру и Февронии</title><link>https://www.mariel.ru/peter-fevronia/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 09:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1672</guid><description>&lt;p>На Патриаршей площади Марий Эл возвышается необычайное творение искусства — памятник Петру и Февронии. Эта бронзовая композиция, созданная  скульптором Ковальчуком, была открыта в честь 90-летия Марий Эл - 4 ноября 2010 года. Памятник несет в себе символ любви и верности, воплощая вечное супружеское счастье. День семьи, любви и верности, отмечаемый в России 8 июля, приурочен ко  дню памяти святых князя Петра и его жены Февронии&lt;/p>
&lt;p>Легенды гласят, что князь Петр убил змея, но тот, умирая, обрызгивает его кровью и заражает  проказой. Не нашелся врач, способный исселить его.  Предание рассказывает, что во сне князю является дочь бортника Феврония из Ласково. Симпатичная крестьянка, олицетворяющая простоту и мудрость, становится последней надеждой на исцеление. В счет оплаты за лечение Петр взял Февронию в жёны, чем гневает муромских бояр. Князь и княгиня отправляются в далекое плавание на двух кораблях по реке Оке. Однако в Муроме начинается беспорядок, и бояре умоляют пару вернуться. Княжеская чета возвращается, и Феврония завоевывает любовь горожан. В последние годы своей жизни Петр и Феврония принимают постриг в разных монастырях, принимая имена Давида и Евфросинии. Они умерли в один день  и  погребены в едином гробе.&lt;/p></description></item><item><title>Фонтан "В космос"</title><link>https://www.mariel.ru/vkosmos/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1460</guid><description>&lt;p>В 1975 году на площади Юбилейная в городе Йошкар-Ола возвысилась скульптурная композиция, названная просто и загадочно: &amp;ldquo;В космос&amp;rdquo;. Это произведение искусства, созданное по проекту Ширнина, стало неотъемлемой частью городского ландшафта и символом стремления человечества к познанию вселенной.&lt;/p>
&lt;p>Основная идея памятника &amp;ldquo;В космос&amp;rdquo; заключается в том, что он не запечатлевает конкретного космонавта или другую известную личность(да, это не Гагарин!). Вместо этого, это собирательный образ тех, кто посвятил свою жизнь &lt;a href="https://www.spacex.com/">исследованию космоса&lt;/a>. Памятник стал выражением благоговейного уважения к тем, чьи деяния и труд позволили человеку преодолеть земные границы и взлететь в бескрайние просторы вселенной.&lt;/p></description></item><item><title>Солнечные часы</title><link>https://www.mariel.ru/solnechnye-chasy/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 09:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1415</guid><description>&lt;h4 id="солнечные-часы-в-йошкар-оле--символ-точности-и-эстетики-расположенные-на-воскресенской-набережной-они-являются-уникальным-объектом-открывшимся-для-посетителей-в-2017-году-эти-часы-не-только-отображают-точное-время-но-и-восхищают-своим-изысканным-дизайном">Солнечные часы в Йошкар-Оле – символ точности и эстетики. Расположенные на Воскресенской набережной, они являются уникальным объектом, открывшимся для посетителей в 2017 году. Эти часы не только отображают точное время, но и восхищают своим изысканным дизайном.&lt;/h4>
&lt;p>Основной элемент архитектурной композиции – горизонтальный круглый диск, разделенный на 24 часовых сегмента. Элегантная стрела проецирует свою тень на диск, подчеркивая текущее время. Местоположение солнечных часов в мини-сквере обеспечивает доступность и удобство для туристов.&lt;/p></description></item><item><title>Большая Мушка: чудо-фигуры</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya-mushka/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1328</guid><description>&lt;p>В деревне Большая Мушка, расположенной в живописном Сернурском районе Марий Эл, живет необыкновенная семья Тымбаршевых, превращающая свою округу в настоящий ледяной сказочный мир. Во главе этого удивительного творческого процесса стоит глава семьи, Борис, который с любовью и мастерством создает разнообразные ледяные фигуры перед своим домом.&lt;/p>
&lt;p>Вот уже много лет они поражают своим искусством и творчеством, возводя величественные ледяные скульптуры, достигающие высоты до двух метров и более. Это не просто снеговики — это настоящие произведения искусства. В разные годы на их дворе можно было встретить динозавров, африканских животных, драконов и даже Кинг-Конга. Уникальность этих фигур не только в их огромных размерах, но и в том, что каждая из них раскрашена вручную множеством красок, создавая невероятно красочный и запоминающийся облик.&lt;/p></description></item><item><title>Дерево желаний</title><link>https://www.mariel.ru/derevo-zhelanij/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1199</guid><description>&lt;p>В центре Йошкар-Олы в Республике Марий Эл выделяется уникальное художественное произведение — &amp;ldquo;Дерево Желаний и Любви&amp;rdquo;. Это не обычное дерево, а восхитительная стальная конструкция, в которой ветви ласково обрамляют форму сердца. Удивительно, что это дерево — единственное в своем роде.&lt;/p>
&lt;p>Созданное из металла, оно стало символом не только красоты, но и прочного единства. Кроны, сложенные в форме сердца, приобретают новый смысл, наполняясь желаниями и мечтами тех, кто решает в них завязать цветные ленточки. Каждая металлическая ветвь становится носителем надежд и человеческих стремлений.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Лоренцо Медичи в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-lorenczo-medichi/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1050</guid><description>&lt;p>В 2012 году в Йошкар-Оле был открыт Итальянский садик, а 21 сентября того же года на его территории был открыт памятник Лоренцо Медичи &amp;ldquo;Великолепному&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Лоренцо Медичи, герцог &lt;a href="http://www.comune.firenze.it/">Флоренции&lt;/a>, правил в период с 1469 по 1492 год. Он был известен своими литературными творениями, меценатством и вкладом в развитие культуры и искусства. Лоренцо Медичи, великий патрон и глава династии, воплотил искусство в золотой век Флоренции. Он был не только финансовым гением, но и страстным защитником науки и культуры. Лоренцо поддерживал лучших художников своего времени, включая Леонардо да Винчи и Сандро Боттичелли. Его влияние простирается от архитектуры до философии, обеспечивая процветание Ренессанса. Но &amp;ldquo;Великолепный&amp;rdquo; Медичи также был истинным гуманистом, поддерживая образование и науку. Его вклад в мировую историю невозможно переоценить, ибо именно благодаря Лоренцо Медичи Флоренция стала не только финансовым центром, но и колыбелью культуры и прогресса.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник букве "Й"</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-bukve-j/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=991</guid><description>&lt;p>В городе Йошкар-Ола расположен символ многовековой истории - памятник букве &amp;ldquo;Й&amp;rdquo;. Этот арт-объект является не только частью культурного наследия Марий Эл, но и привлекает внимание множества туристов.&lt;/p>
&lt;p>Буква &amp;ldquo;Й&amp;rdquo; имеет глубокие корни в русской культуре и истории. Она была создана в древности для обозначения звука &amp;ldquo;йот&amp;rdquo;, который присутствует во многих словах и языках. Буква &amp;ldquo;Й&amp;rdquo; является одной из самых старых и интригующих букв в кириллице.&lt;/p>
&lt;p>Памятник букве &amp;ldquo;Й&amp;rdquo; был установлен на территории трактира &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/traktir-teplaya-rechka/">Теплая Речка&lt;/a>&amp;quot;, который сам по себе является уникальным местом в Йошкар-Оле. Здесь можно не только насладиться вкусными блюдами марийской кухни, но и окунуться в атмосферу прошлого, соприкоснувшись с духом времени.&lt;/p></description></item><item><title>Бульвар Чавайна</title><link>https://www.mariel.ru/chavajna/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=519</guid><description>&lt;p>Бульвар Чавайна в Йошкар-Оле – главная пешеходная улица города. Бульвар носит имя марийского поэта, переводчика и драматурга - Сергея Григорьевича Чавайна. Проложенный в середине прошлого века, бульвар реконструировали в 2005 году. Протяженность бульвара более 2 километров, что делает его одним из самых длинных бульваров России. Он берет начало от торгового центра Yolka на улице Кирова и заканчивается монументальной &lt;a href="https://www.mariel.ru/arka/">Аркой Центрального парка&lt;/a> на улице Комсомольская.&lt;/p>
&lt;p>С начала 1960-х годов бульвар Чавайна стал главной зоной отдыха в Йошкр-Оле. Изначально на бульваре стояли только сталинские дома. После того, как улица заполнилась жителями, ее решили заасфальтировать. Это изменение сделало бульвар популярным, и жители Йошкар-Олы стали часто гулять по этой улице, особенно в выходные и во время праздников.&lt;/p></description></item><item><title>Марийские буквы: новый арт-объект в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/marijskie-bukvy-novyj-art-obekt-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=599</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле открыт новый памятник, который стал визуальным символом единства марийской культуры. В честь десятилетнего юбилея Института национальной культуры и межкультурной коммуникации МарГУ был установлен арт-объект под названием «Марий тиште / Марийские буквы».&lt;/p>
&lt;p>Этот уникальный памятник является не только проявлением художественного мастерства, но и символизирует единство трех субэтнических групп марийского народа. Поскольку он напоминает нам о неразрывности культурного наследия этой удивительной республики. В последние десять лет Институт национальной культуры и межкультурной коммуникации МарГУ активно работает над сохранением и развитием богатства марийской культуры.&lt;/p></description></item></channel></rss>