<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Новоторъяльский-Район on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8A%D1%8F%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Новоторъяльский-Район on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 12:00:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8A%D1%8F%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Река Чуча</title><link>https://www.mariel.ru/reka-chucha/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 12:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1993</guid><description>&lt;p>Река Чуча, расположенная в Новоторъяльском районе Республики Марий Эл, является небольшой, но значимой водоемной артерией этой местности. Являясь притоком реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немда&lt;/a>, река имеет длину 11 км.&lt;/p>
&lt;p>Эта река обладает особой экологической и социальной значимостью для окружающей местности. Вода Чучи является источником жизни для растительного и животного мира, обеспечивая им влагой и питанием. Местные растения, животные и птицы зависят от её воды для выживания и размножения.&lt;/p>
&lt;p>Наряду с природной значимостью, река Чуча имеет и важное социальное значение. Многие населенные пункты вдоль её берегов используют воду реки для бытовых нужд, орошения сельскохозяйственных угодий и других нужд. Она служит важным источником пресной воды для местных жителей.&lt;/p></description></item><item><title>Река Шукшан</title><link>https://www.mariel.ru/shukshan/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 06:00:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1862</guid><description>&lt;p>Река Шукшан в Новоторъяльском районе Марий Эл -настоящая жемчужина местной природы. Ее название звучит как мелодия, призывающая исследовать свои таинственные просторы.&lt;/p>
&lt;p>Шукшан протекает на протяжении 23 километров, являясь левым притоком реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немды&lt;/a>. Ее вода прозрачна и бурлит живой силой, привнося в окружающий пейзаж неповторимую атмосферу свежести и чистоты.&lt;/p>
&lt;p>Каждый год, в начале ноября, река окутывается ледяным покрывалом, чтобы во второй половине апреля раскрыть свою обнаженную красоту перед восторженными взглядами. Ее воды питаются главным образом снегом, что делает реку особенно богатой и живописной.&lt;/p></description></item><item><title>Река Толмань</title><link>https://www.mariel.ru/tolman/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:00:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1338</guid><description>&lt;p>В живописном уголке Марий Эл протекает река Толмань, словно живой лентой, вписывая в свои воды богатство природы и культурное наследие. С ее длиной в 43 км и площадью бассейна 373 км² она становится важным левым притоком &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немды&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Толмань не просто река, это жизненная артерия региона. Замерзая в начале ноября, она пробуждается к жизни во второй половине апреля, напоминая о вечном цикле природы. Ее воды основаны преимущественно на снегопадах, придают реке уникальные черты. Высокое половодье в апреле и мае, а также низкая летняя и зимняя меженья делают Толмань непредсказуемой и вдохновляющей.&lt;/p></description></item><item><title>Родник Вий памаш</title><link>https://www.mariel.ru/vij-pamash/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1136</guid><description>&lt;p>Путешествие в деревню Токтарсола обещает встречу с загадочным родником Вий памаш на берегу реки Шуи. Здесь, в XIX веке крестьяне, подавив волнения, находили исцеление в его водах. С марийского – &amp;ldquo;родник силы&amp;rdquo;. Деревня, по имени первопоселенца Токтара, обросла легендами: овраги, родники, рощи – все названы в честь его сыновей.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня родник привлекает гостей своей целебной энергией. В купальне с печкой можно насладиться травяным чаем и греться. Пять источников подарят вам разную энергию в разное время суток. От посещения отказаться не стоит – роднику Вий памаш поклоняются марийские верующие, монахи из Тибета, а вокруг растет дерево любви, место встречи молодоженов и тех, кто ищет свою вторую половинку. Здесь, под его ветвями, волшебство чувств витает в воздухе.&lt;/p></description></item></channel></rss>