<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Пригород-Йошкар-Олы on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><description>Recent content in Пригород-Йошкар-Олы on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 12:12:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Глэмпинг Надаче</title><link>https://www.mariel.ru/glemping-nadache/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:12:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4508</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Глэмпинг в Марий Эл: эко-отдых в НАДАЧЕ — уединение в лесу, недалеко от Йошкар-Олы&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы мечтаете сбежать от городской суеты, остановиться среди тишины соснового леса, просыпаться под пение птиц и смотреть в панорамные окна на природу — вам точно НАДАЧУ.&lt;/p>
&lt;p>База эко-отдыха НАДАЧЕ — это глэмпинг нового поколения, всего в 12 километрах от Йошкар-Олы, но с полным ощущением, что вы далеко за городом. Здесь не услышишь гудков машин и не встретишь толпу туристов. Только лес, свежий воздух и уютные домики, грамотно вписанные в природный ландшафт.&lt;/p></description></item><item><title>Храм в Семеновке</title><link>https://www.mariel.ru/hram-v-semenovke/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:29:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4393</guid><description>&lt;h1 id="храм-рождества-пресвятой-богородицы-в-семёновке--духовный-центр-йошкар-олы">Храм Рождества Пресвятой Богородицы в Семёновке — духовный центр Йошкар-Олы&lt;/h1>
&lt;p>Этот храм, с богатой историей и неповторимой архитектурой, уже более двухсот лет остается духовным центром для местных верующих и настоящим туристическим магнитом для исследователей русской культуры. Его изящный силуэт, возвышающийся над округой, стал узнаваемым символом Семёновки и одним из ключевых туристических объектов Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторический-обзор-и-архитектурные-особенности">Исторический обзор и архитектурные особенности&lt;/h3>
&lt;p>Храм был воздвигнут еще в 1818 году в Царевококшайском уезде Казанской губернии на средства местных прихожан. Его главный престол освящен в честь Рождества Пресвятой Богородицы, правый придел посвящен святителю Николаю Чудотворцу, а левый — святому пророку Илье. Архитектурный стиль храма представляет собой уникальный синтез традиционных русских мотивов и классических приемов.&lt;/p></description></item><item><title>Село Семёновка</title><link>https://www.mariel.ru/selo-semyonovka/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2024 18:32:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2668</guid><description>&lt;p>Семеновка — это место, где история и современность встречаются на каждом шагу. Расположенное всего в семи километрах от центра Йошкар-Олы, село Семеновка привлекает не только своим богатым прошлым, но и активно развивающейся инфраструктурой, сохраняющей особую атмосферу сельской жизни.&lt;/p>
&lt;h3 id="историческое-прошлое-семёновки">Историческое прошлое Семёновки&lt;/h3>
&lt;p>Семёновка получила свое название, как гласит предание, в честь первопоселенца Семёна, который вместе с братом Антоном построил здесь первые дома в начале XVIII века. С тех пор село развивалось, пройдя через множество исторических этапов, оставивших свои отпечатки на его облике и духе.&lt;/p></description></item></channel></rss>