<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Волжск on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA/</link><description>Recent content in Волжск on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 17 Aug 2024 19:12:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Город Волжск</title><link>https://www.mariel.ru/gorod-volzhsk/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2024 19:12:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2671</guid><description>&lt;p>Волжск — второй по величине город Марий Эл, расположен на южной границе республики, на живописном берегу Волги. Его богатая история, начиная с конца XIX века, делает его особенным местом, которое привлекает внимание не только местных жителей, но и гостей со всей России.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторические-корни">Исторические корни&lt;/h3>
&lt;p>В начале ХХ века территория, на которой ныне расположен Волжск, входила в состав Казанской губернии. Близость к Казани и её богатой истории оставила глубокий след в развитии города. Волжск, как и многие другие населенные пункты в Марий Эл, испытал на себе волны миграции русского населения после покорения Казани Иваном Грозным.&lt;/p></description></item><item><title>Марийский целлюлозно-бумажный комбинат</title><link>https://www.mariel.ru/mcbk/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=138</guid><description>&lt;p>&lt;em>В живописной республике Марий Эл, расположено одно из ключевых предприятий лесоперерабатывающей отрасли России – Марийский Целлюлозно-Бумажный Комбинат (МЦБК). МЦБК является неотъемлемой частью региональной экономики и предоставляет рабочие места для многих жителей.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="история-ао-мцбк">История АО МЦБК&lt;/h3>
&lt;p>Марийский Целлюлозно-Бумажный Комбинат был основан в далеком 1938 как ответ на растущий спрос на бумагу и целлюлозу в регионе и за его пределами. Начав свою деятельность с небольших масштабов, предприятие постепенно расширялось и модернизировалось, становаясь важным звеном в промышленной структуре &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>.&lt;/p></description></item></channel></rss>