<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Сми-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%BC%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Сми-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 06:00:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%BC%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Марийское книжное издательство</title><link>https://www.mariel.ru/marijskomu-knizhnomu-izdatelstvu-100-let/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3761</guid><description>&lt;h1 id="марийскому-книжному-издательству---100-лет">Марийскому книжному издательству - 100 лет!&lt;/h1>
&lt;p>Осень 1925 года. В Краснококшайске, молодой столице Марийской Автономной области, выходит небольшая книжка стихов и поэм «Между городом и деревней» начинающего поэта Александра Жадаева. Эта книга стала первой ласточкой Марийского книжного издательства, и именно с неё началась большая история марийской литературы, тесно связанная с судьбой народа, его культурой и традициями.&lt;/p>
&lt;h3 id="литературные-истоки">Литературные истоки&lt;/h3>
&lt;p>На заре своего существования издательство стало центром, где формировалась национальная литература. Здесь свои первые книги издали С. Чавайн, М. Шкетан, &lt;a href="https://www.mariel.ru/shabdar-osyp-serdcze-marijskoj-literatury/">О. Шабдар&lt;/a>, Н. Игнатьев, Я. Ялкайн, Олык Ипай — писатели, чьи имена стали символами марийской культуры. Издательство сделало их талант доступным каждому, превратив яркое художественное слово в печатное произведение.&lt;/p></description></item><item><title>Информационное агентство Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/id_mariel/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=845</guid><description>&lt;h1 id="в-марий-эл-создан-медиахолдинг-информационное-агентство-марий-эл">В Марий Эл создан медиахолдинг «Информационное агентство Марий Эл»&lt;/h1>
&lt;p>В Республике Марий Эл стартовал новый этап развития региональных СМИ: создан медиахолдинг под названием &lt;strong>«Информационное агентство Марий Эл»&lt;/strong>. Этот амбициозный проект объединил несколько редакций в единое государственное автономное учреждение, что обещает положительно повлиять на развитие информационного пространства региона.&lt;/p>
&lt;h2 id="какие-издания-входят-в-медиахолдинг">Какие издания входят в медиахолдинг?&lt;/h2>
&lt;p>На момент создания в состав «Информационного агентства Марий Эл» входили только газеты &lt;strong>«Кугарня»&lt;/strong> и &lt;strong>«Ямде лий»&lt;/strong>. Однако с расширением медиахолдинга к ним присоединились ещё несколько ключевых изданий региона:&lt;/p></description></item><item><title>Марийская правда</title><link>https://www.mariel.ru/marpravda/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 06:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=124</guid><description>&lt;h3 id="heading">&lt;strong>&amp;ldquo;Марийская правда&amp;rdquo; — важнейшее общественно-политическое издание Республики Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Газета &lt;strong>&amp;ldquo;Марийская правда&amp;rdquo;&lt;/strong> — это одно из старейших печатных изданий Республики Марий Эл, ведущая свою историю с &lt;strong>1921 года&lt;/strong>. На протяжении десятилетий она остается ключевым источником информации для жителей региона, освещая важнейшие события в политической, экономической и социальной жизни республики. Благодаря своему статусу, издание является официальным органом опубликования нормативных правовых актов Республики Марий Эл, что делает его необходимым для всех, кто следит за региональной политикой и законодательством.&lt;/p></description></item></channel></rss>