<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Моркинский-Район on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Моркинский-Район on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 16:42:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Абдаево</title><link>https://www.mariel.ru/abdaevo/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 16:42:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4495</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Абдаево: деревня с историей на перекрестке веков&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Есть в Марий Эл уголки, куда редко ступает турист, но где земля дышит историей и тишиной. Абдаево — одна из таких деревень. Спрятанная в глубине Моркинского района, она живёт своей размеренной жизнью, словно не замечая спешки XXI века. Ни глянца, ни суеты, ни притворной витринности. Только дорога, ведущая вглубь — и за ней всё то, что называется настоящей деревней.&lt;/p>
&lt;p>О происхождении названия местные говорят с осторожной уверенностью. Кто-то вспоминает, что в старину здесь жили татары, другие утверждают: название идёт от марийского слова, связанного с водоёмом или родом. Впрочем, правды не знает никто, да и искать её здесь не спешат. Абдаево давно уже научилось жить в мире с прошлым и настоящим. А если хочешь понять — приезжай, посмотри сам.&lt;/p></description></item><item><title>Шопо ковштан шыл шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/shopo-kovshtan-shyl-shur/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:09:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3691</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-шопо-ковштан-шыл-ш-ÿ-р-марийский-суп-из-квашеной-капусты-со-свининой">Как приготовить Шопо ковштан шыл ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р (марийский суп из квашеной капусты со свининой)&lt;/h3>
&lt;p>Национальная марийская кухня славится своими сытными и ароматными блюдами, которые согревают душу даже в самые холодные дни. Сегодня мы расскажем, как приготовить традиционный суп &lt;strong>Шопо ковштан шыл шÿр&lt;/strong> — густой, наваристый суп из квашеной капусты со свининой. Этот рецепт не только передаёт вкус старины, но и раскрывает секреты марийского гостеприимства.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="ингредиенты-на-одну-порцию">&lt;strong>Ингредиенты на одну порцию&lt;/strong>:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Свинина (без костей) — 68 г&lt;/li>
&lt;li>Квашеная капуста — 150 г&lt;/li>
&lt;li>Вода — 450 мл&lt;/li>
&lt;li>Крупа (пшенная или рис) — 15 г&lt;/li>
&lt;li>Морковь — 25 г&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый — 20 г&lt;/li>
&lt;li>Лук зелёный — 20 г&lt;/li>
&lt;li>Жир (растительный или животный) — 10 г&lt;/li>
&lt;li>Сметана — 15 г&lt;/li>
&lt;li>Укроп (свежий) — 3 г&lt;/li>
&lt;li>Соль, лавровый лист, специи (перец) — по вкусу&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Выход: 0,5 л (включая 35 г мяса).&lt;/p></description></item><item><title>Ировка</title><link>https://www.mariel.ru/irovka/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 09:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1645</guid><description>&lt;p>Ировка, или Йыр, представляет собой живописную реку, извилисто текущую по территории Республики Марий Эл, Россия. С её устья, расположенного в 136 км ниже устья реки Илети, начинается увлекательное путешествие по водам этого природного чуда. Общая протяженность Ировки составляет 69 км, а площадь водосборного бассейна впечатляет — 917 км².&lt;/p>
&lt;p>Исток реки, словно историческая загадка, расположен у деревни Данилово, всего в 9 км к северо-западу от умиротворенного села Параньга. Здесь, в окружении природной красоты, начинает свой путь Ировка, стремительно текущая на юг. Путешествуя через деревни Ирмучаш, Яндимирово, Ирнур, Портянур, Шойдум, Нижняя, Семисола, &lt;a href="https://www.mariel.ru/almametevo/">Алмаметьево&lt;/a>, Канал, Юрдур и Мари-Кужеры, река становится неотъемлемой частью этого местного ландшафта.&lt;/p></description></item><item><title>Алмаметьево</title><link>https://www.mariel.ru/almametevo/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:00:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1648</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в Алмаметьево – укромную деревню, где каждый вздох наполнен свежим воздухом хвойных лесов и миром умиротворенной реки Ировки. Это невероятное уголком Марий Эл, которое зовет на встречу с природой, традициями и увлекательной историей.
Алмаметьево уютно раскинулось на берегу живописной Ировки, словно защищая свои тайны от мирской суеты. Деревня вписана в зону хвойно-широколиственных лесов, и с первого взгляда вас окружает зеленая арена природы. Абсолютная высота здесь – 102 метра над уровнем моря, что создает неповторимый климат. Умеренно континентальные зимы и теплые лета обещают уникальный опыт на любой сезон.
История Алмаметьево насыщена удивительными моментами. Основанная в XVIII веке, деревня стала свидетелем многих исторических событий и изменений. Легенда гласит, что Алмаметьево было основано Элмэтом или Алмаметом, татарским поселенцем, который, веря в силу реки Ировки, построил здесь водяную мельницу и привлек к этим местам новых обитателей.
Важной частью этого маленького уголка является и его культурное наследие. Здесь вы найдете мечеть, построенную в начале XX века, ставшую историческим памятником.
Не менее впечатляет творческая жизнь деревни. В 1993 году здесь была основана ВИА &amp;ldquo;Ялкын&amp;rdquo;, который в 1995 году был удостоен звания народного коллектива. Эти талантливые музыканты и сегодня радуют не только местных жителей, но и победами на республиканских конкурсах татарской песни.
Также, Алмаметьево гордится школой, которая с 1870 года обеспечивает качественное образование. &lt;a href="https://www.mariel.ru/shkola_yunogo_istorika/">Школа&lt;/a> стала душой деревни, и её здание, построенное в 1987 году, наполняется смехом и знаниями детей каждый день.
В этом уникальном уголке республики соседствуют разные культуры и традиции. Среди жителей преобладают татары и марийцы, общение ведется на их родных языках, создавая невероятную смесь культур и языковых особенностей.
Алмаметьево – не просто деревня, это место, где смешиваются традиции и современность, история и будущее. Приглашаем вас окунуться в атмосферу уюта, тишины лесов и искреннего гостеприимства, которое ожидает каждого путешественника в этом удивительном уголке Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>Буддийская ступа просветления</title><link>https://www.mariel.ru/buddijskaya-stupa-prosvetleniya/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1192</guid><description>&lt;p>Буддийская Ступа Просветления, возвышающаяся в Морках, является выдающимся символом духовности и веротерпимости марийского народа. Открытие Ретритного буддистского центра в 1999 году стало свидетельством глубокого понимания и принятия буддийских учений в этом уникальном регионе.&lt;/p>
&lt;p>Строение Ступы Просветления, завершенное в 2012 году, несет в себе древнюю традицию архитектурных сооружений, которые воздвигались в Азии тысячелетия назад. Последователи буддизма считают, что ступы оказывают позитивное воздействие на силовое поле Вселенной, и эта уникальная структура в &lt;a href="https://www.mariel.ru/finno-ugorskij-mir-v-morkah/">Морках&lt;/a> приобрела особенное значение для духовного развития общины.&lt;/p></description></item><item><title>Урочище Йошкар Сер</title><link>https://www.mariel.ru/urochishche_yoshkar_ser/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=925</guid><description>&lt;h3 id="юрдурская-гора-и-урочище-йошкар-сер-природное-сокровище-марий-эл">Юрдурская гора и урочище Йошкар Сер: природное сокровище Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>В самом сердце Республики Марий Эл, на пути в Моркинский район, можно встретить настоящую жемчужину природы — Юрдурскую гору, величественно возвышающуюся на территории урочища Йошкар Сер. Это место манит своей таинственной красотой и потрясающими видами, привлекая как любителей природы, так и путешественников.&lt;/p>
&lt;h3 id="как-добраться-до-юрдурской-горы">Как добраться до Юрдурской горы?&lt;/h3>
&lt;p>Юрдурская гора расположена неподалёку от села Каркатово. Чтобы добраться до вершины, можно воспользоваться двумя маршрутами: на автомобиле через деревню Шереганово или пешком по живописной тропе с удобными ступеньками. Пешеходный маршрут займёт всего 10–15 минут, и это время пролетит незаметно среди природной красоты Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>Литературно-краеведческий музей имени Казакова</title><link>https://www.mariel.ru/literaturno-kraevedcheskij-muzej-imeni-kazakova/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=379</guid><description>&lt;p>В селе Кутюк-Кинер, в сердце Моркинского района Республики Марий Эл, тихо раскрывается страница истории в уютном деревянном здании. Это место — музей Казакова, который хранит в себе не только экспонаты, но и запах времени, звучание страниц прошлого, наполненных голосами выдающихся личностей.&lt;/p>
&lt;p>Открытый 22 июля 1995 года, музей несет имя народного поэта Марийской АССР Николая Ивановича Казакова. Здесь, среди деревянных стен земской школы, построенной в далеком 1913 году и ныне признанной памятником культуры регионального значения, учились не только будущие герои, но и творцы, оставившие свой след в истории.&lt;/p></description></item><item><title>Финно-угорский мир в Морках</title><link>https://www.mariel.ru/finno-ugorskij-mir-v-morkah/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=372</guid><description>&lt;p>В стенах Моркинской центральной библиотеки развернулась уникальная книжно-журнальная выставка под названием &amp;ldquo;Финно-угорский мир&amp;rdquo;. Это мероприятие посвящено Дню родственных финно-угорских народов, и оно призвано рассказать нам о культурном богатстве и наследии этого удивительного этнического сообщества.&lt;/p>
&lt;p>В этом невероятном многообразии культур и традиций выделяется особое &amp;ldquo;финно-угорское пространство&amp;rdquo;, объединяющее финно-угорские народы и их родственников. На протяжении веков эти народы сумели сохранить свою уникальность, язык, и традиции, что делает их наследие поистине ценным и вдохновляющим.&lt;/p></description></item></channel></rss>