<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Музыка on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in Музыка on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 20:03:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Руки вверх! Бар</title><link>https://www.mariel.ru/rvbar-yola/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:03:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3962</guid><description>&lt;h3 id="руки-вверх-бар-в-йошкар-оле--машина-времени-в-90-е-открывает-двери">&lt;strong>Руки ВВерх! Бар в Йошкар-Оле – машина времени в 90-е открывает двери!&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Что, ностальгия накрыла? Помните времена, когда мобильники были с антеннами, кассеты приходилось перематывать карандашом, а &amp;ldquo;Руки Вверх!&amp;rdquo; звучали буквально из каждого утюга? Отличные новости – в Йошкар-Оле на Ленинском проспекте 11Е открывается &amp;ldquo;Руки Вверх! Бар&amp;rdquo;!&lt;/p>
&lt;h3 id="здесь-можно">&lt;strong>Здесь можно…&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>✅ &lt;strong>Потанцевать&lt;/strong> под лучшие хиты 90-х и 00-х – да-да, &amp;ldquo;Крошка моя&amp;rdquo;, &amp;ldquo;18 мне уже&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Ай-яй-яй, девчонка&amp;rdquo;, всё как надо!
✅ &lt;strong>Зависнуть в баре&lt;/strong> с атмосферными коктейлями (и да, их обещают побольше, так что запасайтесь хорошим настроением).
✅ &lt;strong>Ностальгировать&lt;/strong> – потому что ковры на стенах, кассеты, малиновые пиджаки и ламповый вайб юности!
✅ &lt;strong>Оказаться на живом концерте&lt;/strong> – ведь на открытие приедет сам Сергей Жуков!&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Чайковскому</title><link>https://www.mariel.ru/tchaikovsky/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1847</guid><description>&lt;p>В сердце города Йошкар-Ола, на &lt;a href="https://www.mariel.ru/pushkin-i-onegin/">улице Пушкина&lt;/a>, у входа в детскую школу искусств, возвышается бюст великого русского композитора Петра Ильича Чайковского. Этот памятник, открытый в 1977 году, стал неотъемлемой частью культурной обстановки города и символом музыкального наследия.&lt;/p>
&lt;p>Бюст, созданный талантливым архитектором Б. И. Дюжевым, словно приковывает взгляды прохожих к своим строгим, но возвышенным формам. Он напоминает о важности музыкального образования и творческого самовыражения для каждого человека.&lt;/p>
&lt;p>Памятник П. И. Чайковскому стал не только архитектурным украшением города, но и местом, где можно почерпнуть вдохновение от великого творчества. Строгость его форм символизирует музыкальное величие и важность звукового искусства в жизни общества.&lt;/p></description></item><item><title>Марийская филармония</title><link>https://www.mariel.ru/filarmoniya/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1643</guid><description>&lt;p>Филармония, производная от греческих слов &amp;ldquo;любить&amp;rdquo; и &amp;ldquo;гармония&amp;rdquo;, представляет собой не только музыкальное учреждение, но и центр, направленный на содействие развитию и популяризации искусства. Учрежденная в 1938 году в Йошкар-Оле, Марийская государственная филармония стала неотъемлемой частью культурной ткани Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Основной целью филармонии является пропаганда классического наследия мировой музыкальной культуры и произведений марийских композиторов. Филармония активно организует и проводит разнообразные мероприятия, включая платные концерты, концерты по договорам с различными организациями и физическими лицами, а также участвует в фестивалях искусств.&lt;/p></description></item><item><title>Музей гармошки села Кучка</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-garmoshki-s-kuchka/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:25:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=69</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Музей гармошки&lt;/strong> в Марий Эл – уникальный культурный объект, который не только сохраняет старинные музыкальные инструменты, но и поддерживает живую связь с народной культурой региона. История музея началась благодаря энтузиазму и страсти его создателя, &lt;strong>Александра Леонидовича Бастракова&lt;/strong>, который с детства испытывал глубокую любовь к этому инструменту.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-создания-музея-как-всё-начиналось">История создания музея: как всё начиналось&lt;/h4>
&lt;p>Первое знакомство Александра Леонидовича с гармошкой произошло в раннем возрасте. &lt;strong>В 7 лет&lt;/strong> он получил свой первый инструмент в подарок от отца, что стало поворотным моментом в его жизни. Вдохновленный звуками гармошки, юный Бастраков начал играть, а с годами осознал, что этот музыкальный инструмент постепенно утрачивает свою популярность и исчезает из обихода.&lt;/p></description></item></channel></rss>