<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Музеи on</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B8/</link><description>Recent content in Музеи on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 11:21:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B8/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Поезд победы</title><link>https://www.mariel.ru/poezd-pobedy-2025/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:21:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4410</guid><description>&lt;h1 id="йошкар-ола-встретит-поезд-победы-28-апреля">Йошкар-Ола встретит Поезд Победы 28 апреля&lt;/h1>
&lt;p>28 апреля 2025 года Йошкар-Ола станет важной остановкой для мемориального «Поезда Победы», который сформирован в честь 80-летия Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 годов. Это событие не только увековечивает память о героях войны, но и привлекает внимание туристов и жителей города к значимым историческим событиям.&lt;/p>
&lt;h3 id="мемориальный-поезд-победы">Мемориальный «Поезд Победы»&lt;/h3>
&lt;p>«Поезд Победы» представляет собой уникальную выставку, в рамках которой будут представлены шесть платформ с образцами военной техники, санитарный вагон и два вагона-теплушки, оборудованные полевой кухней. Ведущим элементом состава станет знаменитый паровоз серии Л-4302, который сам по себе является символом эпохи.&lt;/p></description></item><item><title>Музей сатиры и юмора им. О. Бендера</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-bendera/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:43:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3987</guid><description>&lt;h3 id="музей-сатиры-и-юмора-имени-о-бендера-нью-васюки-на-волге">&lt;strong>Музей сатиры и юмора имени О. Бендера: Нью-Васюки на Волге&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Если бы Остап-Сулейман-Берта-Мария-Бендер-бей заглянул в Козьмодемьянск, он наверняка бы оценил местный Музей сатиры и юмора, открытый в его честь. Во-первых, потому что там почитают его гениальные аферы. Во-вторых, потому что за вход берут деньги – а значит, капитализм жив и процветает.&lt;/p>
&lt;h4 id="купеческий-особняк-достойный-великого-комбинатора">&lt;strong>Купеческий особняк, достойный великого комбинатора&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;p>Расположен музей на втором этаже старинного дома купца Павла Фёдоровича Бычкова. В дореволюционные времена тут, вероятно, обсуждали цены на зерно и лес, а теперь – шахматные турниры Остапа. В 1995 году здание стало пресс-центром фестиваля «Бендериада», а уже через год официально открылось как музей.&lt;/p></description></item><item><title>Этнографическая экспозиция с. Васильевского</title><link>https://www.mariel.ru/etnograficheskaya-ekspozicziya-s-vasilevskogo/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 21:04:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3869</guid><description>&lt;h3 id="этнографическая-экспозиция-в-селе-васильевское-путешествие-в-прошлое-марий-эл">Этнографическая экспозиция в селе Васильевское: путешествие в прошлое Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Село Васильевское&lt;/strong>, расположенное в Юринском районе Республики Марий Эл, — это старинное место с богатой историей и уникальной атмосферой. Живописное окружение, река Перша, разделяющая село на две части, и восстановленная в 2015 году церковь 1761 года делают это место настоящей жемчужиной региона.&lt;/p>
&lt;h4 id="о-чем-расскажет-этнографическая-экспозиция">О чем расскажет этнографическая экспозиция?&lt;/h4>
&lt;p>В селе Васильевское можно познакомиться с традициями и ремеслами марийского народа, посетив &lt;strong>этнографическую экспозицию&lt;/strong>, где бережно сохранены свидетельства прошлого. Здесь рассказывается о народных промыслах, которые веками развивались в этой местности:&lt;/p></description></item><item><title>Куженерский музей</title><link>https://www.mariel.ru/kuzhenerskij-muzej/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 21:10:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3772</guid><description>&lt;h1 id="куженерский-музей-хранитель-истории-и-культуры-марий-эл">Куженерский музей: хранитель истории и культуры Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>В самом сердце Куженерского района, на улочке с тихим названием Заречная, расположился уютный Куженерский историко-краеведческий музей. Здесь, в небольшой, но наполненной духом времени постройке, оживают страницы прошлого, позволяя каждому посетителю ощутить связь времён и прикоснуться к культурному наследию Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Музей впервые открыл двери 7 ноября 1990 года. Его изначальное расположение в одном из зданий бывшего женского монастыря придавало особую атмосферу благоговения и тишины. Однако за годы работы он обрёл новое место, но сохранил свою миссию — быть центром изучения и сохранения истории.&lt;/p></description></item><item><title>Коллекция ретротехники Андрея Куклина</title><link>https://www.mariel.ru/retrocar/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:44:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2658</guid><description>&lt;p>Поселок Новый Торъял в Республике Марий Эл стал домом для уникальной коллекции ретро-автотранспорта, насчитывающей более 200 единиц техники. Коллекция, собранная местным жителем Андреем Куклиным за последние девять лет, считается одной из крупнейших в России.&lt;/p>
&lt;h4 id="коллекция-которой-завидуют">Коллекция, которой завидуют&lt;/h4>
&lt;p>Самый старинный экспонат коллекции — Ford 1912 года, на котором Куклин даже катал главу Республики Татарстан, Рустама Минниханова. Помимо этого, среди довоенной техники в музее представлен уникальный Willys Overland 1928 года выпуска.&lt;/p>
&lt;p>Что касается техники времен Второй мировой войны, в музее Куклина можно найти как советские, так и трофейные немецкие автомобили. В числе «родных» автомобилей ГАЗ-АА и ЗИС-5, которые использовались Красной Армией. Также в ангаре стоят три внедорожника Willys, поставленных по ленд-лизу. Из немецких трофеев наиболее интересны мотоциклы DKW, Victoria и BMW, а также легковые автомобили Mercedes 170 и Opel 1932 года.&lt;/p></description></item><item><title>Дом купца Булыгина</title><link>https://www.mariel.ru/dom-kupcza-bulygina/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:06:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2614</guid><description>&lt;p>Дом купца Булыгина в Йошкар-Оле – изящное здание, построенное в 1835–1836 годах на одной из центральных улиц города. Этот дом, возведённый по заказу купца Михаила Таланцева, был не просто жилым зданием, а символом процветания и успеха. Со временем он стал частью жизни города, его облик стал неотъемлемой частью городской архитектуры, и каждый житель знал это здание. Величественный фасад с коринфскими полуколоннами, деревянные фронтоны и арочные окна говорили о значимости его владельцев и того, кто здесь когда-то жил.&lt;/p></description></item><item><title>Музей леса Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/forest-museum-mariel/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:17:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2318</guid><description>&lt;p>Если вы хотите глубже погрузиться в удивительный мир природы Марий Эл, обязательно посетите Музей леса и охраны природы, расположенный в коридорах и помещениях Министерства природных ресурсов, экологии и охраны окружающей среды Республики Марий Эл. Этот уютный музей, признанный лучшим ведомственным музеем в 2021 году, предлагает уникальный взгляд на лесные богатства и экологическое состояние республики.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-и-миссия-музея">История и миссия музея&lt;/h4>
&lt;p>Музей леса Марий Эл рассказывает о становлении лесной службы в республике, важности сохранения лесных ресурсов и особенностях местной флоры и фауны. В ходе экскурсий вы узнаете о пожарной безопасности в лесах и экологическом состоянии республики, а также о деятельности Минприроды в деле сохранения и сбережения природных богатств Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>Музей истории Православия Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/muzey-pravoslaviya-mariel/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:36:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2286</guid><description>&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы расположен уникальный музей, который позволяет погрузиться в богатую и непростую историю православия в Марий Эл. Это совместный проект Национального музея РМЭ им. Т. Евсеева, МарНИИ и Йошкар-Олинской и Марийской епархии, который рассказывает о православии с момента вхождения Среднего Поволжья в состав России в середине XVI века и до наших дней.&lt;/p>
&lt;p>Экспозиция музея включает три зала, наполненные иконами, распятиями, складнями, облачениями священнослужителей, а также многочисленными фотодокументальными материалами и духовной литературой. Особое внимание привлекают инсталляции, такие как «Монашеская келья Свято-Троицкого женского монастыря в г. Козьмодемьянске» и «Разрушение Входо-Иерусалимской церкви Богородице-Сергиева женского монастыря».&lt;/p></description></item><item><title>Экскурсия «Звуки всюду»</title><link>https://www.mariel.ru/ekskursiya-zvuki-vsyudu/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:00:42 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2015</guid><description>&lt;p>Погрузитесь в уникальное путешествие, наполненное музыкальными звуками и историческими открытиями! Экскурсия «Звуки всюду» начинается в селе Кучка Оршанского района, где нас ожидает поистине звонкий &lt;a href="https://www.mariel.ru/muzej-garmoshki-s-kuchka/">Музей гармошек&lt;/a>. Этот инструмент, воплощение души и настроения, сможет не только развеселить нас, но и проникнуть в глубины сердца с печальной мелодией.&lt;/p>
&lt;p>После насыщенного звуками впечатления мы отправимся в  – церковь Сретения Господня. Этот исторический памятник, почти не пострадавший от разрушений, окунет нас в атмосферу старины и таинственности.&lt;/p></description></item><item><title>Музей купеческого быта им. А.В. Муравьёва</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-kupecheskogo/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 12:00:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1881</guid><description>&lt;h1 id="музей-купеческого-быта-в-козьмодемьянске--погружение-в-историю-купечества-xix-века">&lt;strong>Музей купеческого быта в Козьмодемьянске — погружение в историю купечества XIX века&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Музей купеческого быта имени А.В. Муравьёва в Козьмодемьянске – это уникальное место, где можно погрузиться в атмосферу жизни русских купцов XIX века. Этот музей рассказывает о быте, традициях и значении купечества для экономического и культурного развития Российской империи.&lt;/p>
&lt;p>Козьмодемьянск, расположенный в Республике Марий Эл, в XIX веке был одним из важнейших центров лесной торговли России. Купцы этого города играли ключевую роль в формировании торговых маршрутов Поволжья, что способствовало процветанию региона.&lt;/p></description></item><item><title>Дом-музей Ключникова-Палантая</title><link>https://www.mariel.ru/dom-museum/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:00:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1352</guid><description>&lt;p>В самом сердце Республики Марий Эл располагается уникальное место, знакомство с которым погружает в историю и творчество выдающегося композитора Ивана Степановича Ключникова-Палантая. Дом-музей Ключникова-Палантая, основанный в 1961 году, стал настоящим святым местом для любителей музыки и искусства.&lt;/p>
&lt;p>В экспозиции музея представлено около 111 экспонатов, включая личные вещи, рукописи, предметы быта, мебель и музыкальные инструменты композитора. Три комнаты - гостиная, кабинет и детская - словно окна в прошлое, где каждый предмет носит в себе не только историю, но и душу талантливого музыканта.&lt;/p></description></item><item><title>Советские открытки</title><link>https://www.mariel.ru/sovetskie-otkrytki/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:00:42 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1321</guid><description>&lt;p>В Краеведческом музее имени Мосолова зрители открывают двери в прошлое, погружаясь в волшебную атмосферу советских новогодних открыток. Новогодний праздник в СССР был особенным временем, наполненным теплом и ожиданием.&lt;/p>
&lt;p>На выставке &amp;ldquo;Новогодняя открытка из прошлого&amp;rdquo; представлены произведения выдающихся советских художников, таких как В. Зарубин, С. Горлищев, А. Савин, В. Четвериков, С. Комарова и многих других. Эти талантливые художники создавали открытки, ставшие настоящими произведениями искусства и часто становились объектами коллекционирования.&lt;/p>
&lt;p>Посетители выставки могут насладиться разнообразием стилей и тем, которые воплотились в этих произведениях искусства. Открытки с изображениями Деда Мороза, снегурок, &lt;a href="https://www.mariel.ru/yolka-marij-el/">зимних пейзажей&lt;/a> и веселых персонажей создают уникальную атмосферу веселья и ожидания чуда.&lt;/p></description></item><item><title>Панно любимому вождю</title><link>https://www.mariel.ru/panno-lyubimomu-vozhdyu/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1293</guid><description>&lt;h3 id="панно-сталину-уникальный-экспонат-национального-музея-республики-марий-эл">Панно Сталину: уникальный экспонат Национального музея Республики Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>В Национальном музее Республики Марий Эл хранится одно из самых удивительных произведений искусства — панно, посвященное Иосифу Сталину. Это уникальное творение, размером 1,5×2,5 метра, было создано в начале 1950-х годов работницами женской артели « &lt;a href="https://www.mariel.ru/fabrika-strochevyshityh-izdelij-truzhenicza/">Труженица&lt;/a>» в Йошкар-Оле.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-создания-панно">История создания панно&lt;/h3>
&lt;p>Проект панно был задуман в честь дня рождения Иосифа Сталина, который отмечался 21 декабря. Однако внезапная смерть вождя 5 марта 1953 года изменила судьбу этого произведения — оно осталось в Йошкар-Оле и не было представлено на запланированных мероприятиях. Тем не менее, панно стало настоящей жемчужиной музейной коллекции, объединяя в себе как традиции, так и новаторские элементы марийского народного искусства.&lt;/p></description></item><item><title>Национальный музей Республики Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-evseeva/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1174</guid><description>&lt;h1 id="национальный-музей-республики-марий-эл-имени-евсеева-в-йошкар-оле--хранитель-истории-и-культуры-марийского-народа">&lt;strong>Национальный музей Республики Марий Эл имени Евсеева в Йошкар-Оле – хранитель истории и культуры марийского народа&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Национальный музей Республики Марий Эл имени Тимофея Евсеева – главный историко-культурный центр региона, представляющий уникальное наследие марийского народа, его традиции, искусство, быт и археологические находки.&lt;/p>
&lt;p>Основанный в 1920 году, музей является старейшим в Марий Эл и играет ключевую роль в сохранении и изучении истории региона. В его коллекции – тысячи уникальных экспонатов, охватывающих разные эпохи и сферы жизни марийского этноса.&lt;/p></description></item><item><title>Верхушутский сельский дом культуры</title><link>https://www.mariel.ru/verhushutskij-selskij-dom-kultury/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:01:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1065</guid><description>&lt;p>Верхушутский сельский дом культуры — это уникальное место, насыщенное историей и культурными традициями, расположенное в мирной глубине 14 населенных пунктов, где проживает в сумме 1408 человек. Здание, возвышающееся среди природы, было возведено в 1967 году, и с тех пор оно стало неотъемлемой частью жизни местных жителей, став центром, где соединяются поколения и преображаются идеи в культурную реальность.&lt;/p>
&lt;p>В этом типовом одноэтажном кирпичном здании каждый кирпич несет на себе след времени, ведь внутри его стен проникнуты эмоции, радость творчества и теплота общения. Великолепный зрительный зал, просторное фойе и кабинет директора стали своеобразным маяком для жителей сельской местности, предоставляя уникальные возможности для разностороннего культурного обогащения.&lt;/p></description></item><item><title>Красота чувашской вышивки</title><link>https://www.mariel.ru/krasota-chuvashskoj-vyshivki/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=865</guid><description>&lt;p>&lt;em>2&lt;/em> 6 &lt;em>ноября 2023 года в День чувашской вышивки в Музее народно-прикладного искусства города Йошкар-Ола состоится открытие выставки Красота чувашской вышивки.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В Чувашской Республике с каждым годом укрепляется традиция отмечать 26 ноября как День чувашской вышивки. Также именно в этот день в Йошкар-Оле откроется выставка &amp;ldquo;Красота чувашской вышивки&amp;rdquo;. Выставка представляющая богатство и многогранность этого искусства.&lt;/p>
&lt;p>Организаторами мероприятия стали Национальный музей Республики Марий Эл имени Евсеева и мастера декоративно-прикладного искусства города &lt;a href="https://na-svyazi.ru/">Чебоксары&lt;/a>. В месте с тем, выставка представит не только коллекции из фондов музея, но и удивительные авторские работы &lt;a href="https://www.mariel.ru/cherkashiny_v_bashne/">талантливых художников&lt;/a> и мастеров чувашской вышивки.&lt;/p></description></item><item><title>Природный перламутр марийских лесов</title><link>https://www.mariel.ru/perlamutr_marijskih_lesov/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=806</guid><description>&lt;p>Сияющая красота марийских лесов расцветает в самых неожиданных формах на выставке &amp;ldquo;Природный перламутр марийских лесов&amp;rdquo;, где талантливый мастер Павел Юрьевич Николаев представляет более 70 изысканных изделий, созданных из капа и сувеля. В период с 25 сентября по 29 декабря 2023 года, каждый посетитель галереи имеет уникальную возможность погрузиться в волшебный мир корневой пластики и открыть для себя тайны удивительного материала.&lt;/p>
&lt;p>Цельная кухонная утварь, украшения, декоративные скульптуры, предметы быта, &lt;a href="https://www.adora.ru/">обереги и игрушки&lt;/a> – каждый экспонат, представленный на выставке, словно драгоценный камень, отполирован до блеска. Оригинальная текстура материала исключает необходимость создавать резные узоры, позволяя природе самой выражать свою уникальность в каждом изделии.&lt;/p></description></item><item><title>Черкашины в Башне</title><link>https://www.mariel.ru/cherkashiny_v_bashne/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=781</guid><description>&lt;p>&lt;em>Завтра в Башне открывается выставка &amp;ldquo;Любовь и эпохи перемен&amp;rdquo;&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Культурно-выставочный центр «Башня» вновь станет центром притяжения. 14 ноября в 18:00 здесь откроется увлекательная выставка &amp;ldquo;Любовь и эпохи перемен&amp;rdquo; от творческого дуэта Валеры и Наташи Черкашиных.&lt;/p>
&lt;p>Современные мультимедийные художники, фотографы и перформансисты, Валера и Наташа Черкашины начали свой творческий союз в далеком 1983 году. Именно тогда началась их удивительная путешествие в мире искусства.&lt;/p>
&lt;p>В конце 80-х годов арт-дуэт привлек внимание публики благодаря своим выдающимся перформансам в московском метро. Они не только создали невероятные по своей силе моменты, но и проникли в сущность перемен в обществе. В начале 2000-х годов, будучи в числе первых в России, Черкашины обратились к цифровому искусству, предвосхитив последующие тренды в мире художественной экспрессии.&lt;/p></description></item><item><title>Ночь искусств 2024 в АРХАУС</title><link>https://www.mariel.ru/noch-iskusstv/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=602</guid><description>&lt;h3 id="афиша-на-3-ноября-2024-ночь-искусств-в-архаус">Афиша на 3 ноября 2024: Ночь искусств в АРХАУС&lt;/h3>
&lt;p>3 ноября 2024 года в Музее истории и археологии Йошкар-Олы пройдет ежегодная «Ночь искусств» — культурное событие для всей семьи. В этом году посетителей ждут уникальные мастер-классы, экскурсии, квесты, творческие встречи и кинопоказы.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Место проведения:&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="https://www.mariel.ru/arhaus/">Музей истории и археологии&lt;/a>, г. Йошкар-Ола, ул. Эшкинина, 10А&lt;br>
Телефон: 8 (8362) 34-90-42&lt;/p>
&lt;h4 id="программа-мероприятий">Программа мероприятий:&lt;/h4>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;strong>1 этаж, холл&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>15:00 — 17:00 «Виртуальный музей» (12+)&lt;/strong>&lt;br>
Погрузитесь в виртуальную реальность, где можно увидеть произведения искусства со всего мира.&lt;br>
&lt;em>Вход свободный&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Краски и ритмы финно-угории: выставка-концерт</title><link>https://www.mariel.ru/kraski-i-ritmy-finno-ugorii-vystavka-konczert/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=394</guid><description>&lt;p>Сегодня в 15:00 Дом дружбы народов и Республиканский центр марийской культуры распахнут свои двери для ценителей искусства и культуры. Специально ко Дню родственных финно-угорских культур организаторы приглашают всех желающих на выставку-концерт &amp;ldquo;Краски и ритмы Финно-Угории&amp;rdquo;. Безусловно, это будет уникальное мероприятие, полное красок и ритмов.&lt;/p>
&lt;p>Программа мероприятия обещает порадовать гостей разнообразием событий. Во-первых, вечер начнется с поздравлений, ведь это время – уникальная возможность объединиться в едином восхищении культурным наследием.&lt;/p>
&lt;p>На сцене выступят творческие коллективы Республики, подарив зрителям настоящую финно-угорскую атмосферу. В частности, фольклорные ансамбли &amp;ldquo;Чон оҥгыр&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Сото вий&amp;rdquo;, а также детские коллективы &amp;ldquo;Падыраш&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Юкече&amp;rdquo; представят национальные песни. Кроме того, хореографический ансамбль &amp;ldquo;Онар&amp;rdquo; порадует зрителей танцевальной постановкой, раскрывая мастерство национальных движений.&lt;/p></description></item><item><title>Килемарский районный краеведческий музей</title><link>https://www.mariel.ru/kilemarskij-rajonnyj-kraevedcheskij-muzej/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=134</guid><description>&lt;p>Килемарский районный краеведческий музей, учрежденный в 1999 году, начал свой путь с материалов, собранных юными краеведами кружка при районном Доме пионеров. За короткий срок своего существования музей претерпел ряд значительных изменений и расширил свою коллекцию.&lt;/p>
&lt;p>В 2001 году музей переехал в собственное отдельно стоящее здание по улице Чернышевского, где он успешно функционирует в настоящее время. Это одноэтажное деревянное сооружение 1960 года с общей площадью 142 квадратных метра и выставочно-экспозиционной площадью в 125 квадратных метрах. Основной фонд музея насчитывает 3 960 предметов, а научно-вспомогательный фонд включает 3 153 единицы.&lt;/p></description></item><item><title>Выставочный зал "Радуга"</title><link>https://www.mariel.ru/rainbow/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=101</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Национальная библиотека имени С. Г. Чавайна продолжает радовать посетителей своим культурным достоянием. В феврале 2001 года учреждение обогатилось уникальным пространством — выставочным залом, который в 2004 году получил название &amp;ldquo;Радуга&amp;rdquo;.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>С момента основания выставочный зал входит в состав отдела литературы по искусству и стал важным культурным центром Республики Марий Эл. &amp;ldquo;Радуга&amp;rdquo; предоставляет уникальную возможность ознакомиться с репродукциями картин великих мастеров мировой живописи, а также познакомиться с современными художниками и фотографами.&lt;/p></description></item><item><title>Музей гармошки села Кучка</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-garmoshki-s-kuchka/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 07:25:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=69</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Музей гармошки&lt;/strong> в Марий Эл – уникальный культурный объект, который не только сохраняет старинные музыкальные инструменты, но и поддерживает живую связь с народной культурой региона. История музея началась благодаря энтузиазму и страсти его создателя, &lt;strong>Александра Леонидовича Бастракова&lt;/strong>, который с детства испытывал глубокую любовь к этому инструменту.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-создания-музея-как-всё-начиналось">История создания музея: как всё начиналось&lt;/h4>
&lt;p>Первое знакомство Александра Леонидовича с гармошкой произошло в раннем возрасте. &lt;strong>В 7 лет&lt;/strong> он получил свой первый инструмент в подарок от отца, что стало поворотным моментом в его жизни. Вдохновленный звуками гармошки, юный Бастраков начал играть, а с годами осознал, что этот музыкальный инструмент постепенно утрачивает свою популярность и исчезает из обихода.&lt;/p></description></item></channel></rss>