<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Персона on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><description>Recent content in Персона on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 18:31:18 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Роман Постовалов в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/roman-postovalov-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:31:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3980</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Роман Постовалов: Йошкар-Ола, готовься к смеху!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы фанат юмористического шоу &amp;ldquo;Уральские пельмени&amp;rdquo;, наверняка знакомы с талантом Романа Постовалова. Его яркие образы — от Шурика до неудачливого зятя Тамары Игоревны — покорили зрителей, и каждый его выход на сцену вызывает искренний смех.&lt;/p>
&lt;p>Но на этом многогранный актер не останавливается. Помимо участия в шоу «Уральские пельмени», Роман был частью различных проектов ТНТ: «Смех без правил», «Убойная лига», «Убойная ночь», «Comedy Баттл», «Рассмеши комика!» и многих других. В этом списке также место для музыкальных выступлений и театральных ролей.&lt;/p></description></item><item><title>Бюст Марка Евтюхина в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/byust-marka-evtyuhina-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:09:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3851</guid><description>&lt;p>На бульваре Победы в Йошкар-Оле установлен бюст Марка Николаевича Евтюхина – Героя Российской Федерации, отважного подполковника ВДВ, чья жизнь стала символом чести, мужества и самопожертвования.&lt;/p>
&lt;p>Марк Евтюхин родился 1 мая 1964 года в Йошкар-Оле в семье военного строителя. Его детство прошло в постоянных переездах, но выбор жизненного пути был предопределён. Окончив Рязанское высшее воздушно-десантное командное училище, он посвятил себя службе в Воздушно-десантных войсках. Участвовал в боевых действиях в Афганистане, миротворческих миссиях в Абхазии и Боснии, а также в обеих чеченских войнах.&lt;/p></description></item><item><title>Улица Яналова</title><link>https://www.mariel.ru/ulicza-yanalova/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 21:10:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3756</guid><description>&lt;h3 id="в-честь-кого-названа-улица-яналова-в-йошкар-оле">В честь кого названа улица Яналова в Йошкар-Оле?&lt;/h3>
&lt;p>Улица Яналова в Йошкар-Оле носит имя Андрея Михайловича Яналова — выдающегося героя, чья жизнь и подвиги навсегда останутся в памяти народа. Родился он 6 августа 1920 года в деревне Лапка-Памаш, ныне входящей в состав Сернурского района Республики Марий Эл, в семье крестьянина. С ранних лет Андрей проявлял трудолюбие и стремление к знаниям, окончив 6 классов и пройдя курсы трактористов. Его трудовая биография началась в колхозе, где он работал плугарем-прицепщиком, а затем стал трактористом.&lt;/p></description></item><item><title>Марийцы и Крестьянская война 1667—1671 годов</title><link>https://www.mariel.ru/marijczy-v-vosstanii-razina/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 22:52:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3601</guid><description>&lt;p>Когда речь заходит о крестьянской войне под руководством Степана Разина, мы чаще всего представляем разбойничьи набеги, горящие города и захваченные крепости. Однако не стоит забывать о вкладе марийцев, которые, как выясняется, были не только сторонними наблюдателями, но и активными участниками этого восстания. Ну а как иначе? История так распорядилась, что марийцам, ясашным крестьянам, не оставалось иного выбора, кроме как взяться за оружие и вписать свои имена в хроники борьбы за справедливость.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкаролинка в Узбекистане 30 лет готовит шурпу</title><link>https://www.mariel.ru/albina-legenda-tashkenta/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 08:01:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2690</guid><description>&lt;p>Марий Эл — это удивительный край, который сочетает в себе богатую историю, самобытную культуру и природу. Но самое ценное в этой республике — её люди. Сегодня я расскажу вам об одной удивительной женщине из Йошкар-Олы, которая, переехав в далёкий Ташкент, стала настоящей легендой.&lt;/p>
&lt;p>Альбина, уроженка Йошкар-Олы, более 30 лет назад отправилась в Ташкент вслед за своим супругом. Переезд был не просто переменой места жительства, это было начало нового пути — пути, который привел её к невероятной популярности среди жителей Ташкента. Альбина занимается приготовлением шурпы — знаменитого среднеазиатского блюда, которое многие считают не просто вкусным, но и целебным.&lt;/p></description></item><item><title>Бюст Наты Бабушкиной</title><link>https://www.mariel.ru/nata-babushkina/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:06:19 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2329</guid><description>&lt;p>Надежда Васильевна Бабушкина, известная как Ната Бабушкина, была одной из самых выдающихся парашютисток Советского Союза. Её короткая, но яркая жизнь оставила неизгладимый след в истории авиации и спорта. Сегодня её память увековечена в Йошкар-Оле, где установлен бюст в её честь.&lt;/p>
&lt;h4 id="жизнь-и-подвиги-наты-бабушкиной">Жизнь и Подвиги Наты Бабушкиной&lt;/h4>
&lt;p>Ната Бабушкина родилась 14 марта 1915 года в Костроме. С ранних лет она проявляла интерес к авиации и, став старше, решила посвятить себя этому делу. Она поступила в Высшую парашютную школу ОСОАВИАХИМа в Москве, где быстро выделилась своими талантами и смелостью.&lt;/p></description></item><item><title>Мосолов Василий Петрович</title><link>https://www.mariel.ru/mosolov-vasilij-petrovich/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:52:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2222</guid><description>&lt;p>Василий Петрович Мосолов — выдающийся советский ученый в области растениеводства и земледелия, родившийся 25 августа (по другим данным, 24 сентября) 1888 года в селе Мари-Турек Марийской АССР. Он вырос в многодетной крестьянской семье, где с самого детства познал трудности жизни и необходимость самостоятельно зарабатывать на образование.&lt;/p>
&lt;p>Мосолов начинал свою профессиональную карьеру как учитель начальных классов, а затем стал агрономом. Он окончил Московскую сельскохозяйственную академию имени Тимирязева с отличием и вскоре стал известным ученым благодаря своим научным статьям и исследованиям. В 1935 году он получил степень доктора сельскохозяйственных наук и стал профессором.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник-бюст Т. И. Александровой</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-byust-aleksandrovoj/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 12:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2131</guid><description>&lt;p>Перед зданием лицея № 11 в Йошкар-Оле располагается памятник-бюст, увековечивающий память Таисии Ивановны Александровой - выдающейся учительницы математики, заслуженного учителя РСФСР и МАССР, Героя Социалистического труда. Открытие этого памятника 1 сентября 2011 года стало важным событием для всех бывших учеников Таисии Ивановны, отмечая важность и влияние этого исключительного человека на образование и развитие местного сообщества.&lt;/p>
&lt;p>Мемориал представляет собой бронзовый бюст Таисии Ивановны Александровой, установленный на постаменте перед зданием лицея. Авторами этого произведения стали скульпторы А. А. Ширнин и С. В. Яндубаев. Этот обелиск служит напоминанием об эпохе, когда учительница посвятила свою жизнь образованию и воспитанию молодых людей.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник-бюст Пиксаеву</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-byust-piksaevu/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:00:19 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1972</guid><description>&lt;p>2 октября 2020 года стал днем знаменательного события для города Йошкар-Ола. В этот день в сквере 300-летия прокуратуры состоялось  открытие памятника-бюста Николаю Михайловичу Пиксаеву, прокурору Марийской ССР и Республики Марий Эл в период с 1990 по 2000 годы. Расположенный напротив здания прокуратуры на Кремлевской улице, этот памятник символизирует преданность и уважение к юридическому наследию.&lt;/p>
&lt;p>Памятник представляет собой бюст Николая Михайловича Пиксаева, размещенный на постаменте. Инициатором создания данного памятника стал федеральный инспектор Сергей Беляков, а также бывшим прокурором города Йошкар-Олы Рамилем Гарифуллиным. Финансирование установки памятника было осуществлено за счет личных средств работников прокуратуры. Автором бюста стал известный скульптор Владимир Карпеев, заслуженный художник Республики Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Лёне Голикову</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-lyone-golikovu/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 09:00:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1889</guid><description>&lt;p>Памятник Лёне Голикову был открыт в 1973 году в Йошкар-Оле рядом с зданием школы № 13. Леонид Александрович Голиков, известный как Лёня Голиков, был пионер-героем, тимуровцем и участником Великой Отечественной войны. Он был известен своими подвигами и доблестью в борьбе против немецких захватчиков.&lt;/p>
&lt;p>Леонид родился 17 июня 1926 года в деревне Лукино, Новгородская область, в семье рабочего. Работая на фанерном заводе № 2 в посёлке Парфино, он стал бригадным разведчиком 67-го отряда 4-й Ленинградской партизанской бригады. Голиков проявил себя как отважный боец, участвуя в 27 боевых операциях и при этом уничтожив 78 немецких солдат, а также мосты, склады и автомашины с боеприпасами.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник жертвам политических репрессий в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-zhertvam/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 12:00:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1866</guid><description>&lt;p>Памятник жертвам политических репрессий в Йошкар-Оле является символом памяти о людях, ставших жертвами политических репрессий в период советской эпохи. Расположенный по улице Красноармейской, напротив Аптеки №1,  этот мемориал был открыт 30 октября 2013 года и стал важной частью исторического наследия региона.&lt;/p>
&lt;p>Идея возведения памятного мемориала жертвам политических репрессий возникла ещё в конце 1980-х – начале 1990-х годов. В 1993 году на месте будущего комплекса был установлен закладной камень. Сам проект мемориала был разработан архитектором А. И. Галицким, и его утверждение состоялось в 2007 году. Окончательная активная стадия строительства началась в 2013 году.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник епископу Леониду</title><link>https://www.mariel.ru/leonid/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 09:00:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1753</guid><description>&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, где история переплетается с вдохновением, возвышается памятник епископу Леониду – святителю, чья жизнь оставила неизгладимый след в истории Русской православной церкви.&lt;/p>
&lt;p>Родившись в 1872 году в крестьянской семье, Лаврентий Антощенко с самого молодого возраста посвятил свою жизнь служению Богу. Поступив в монастырь в 16 лет, он был пострижен в монашество и, пройдя путь от казначея до архимандрита, стал строителем церквей, воплощая в жизнь идеалы веры.&lt;/p>
&lt;p>Однако судьба святителя Леонида была испытана многими трудностями. Арестованный и высланный в разные уголки страны, он продолжал служить духовно заключенным, делясь верой и надеждой даже в самых трудных условиях.&lt;/p></description></item><item><title>Эшпай Андрей Яковлевич</title><link>https://www.mariel.ru/eshpaj/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 09:00:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1385</guid><description>&lt;p>Мир музыки обогатился непередаваемым вкладом выдающегося композитора и музыканта, Заслуженного деятеля искусств Марийской, Якутской и Мордовской АССР, народного артиста СССР и РСФСР, лауреата множества престижных наград и орденов - Андрея Яковлевича Эшпая.&lt;/p>
&lt;p>Андрей Яковлевич Эшпай родился в городе Козьмодемьянск в музыкальной семье. Его отец - музыковед-фольклорист Яков Эшпай. В 1928 году семья переехала в Москву. В 1941 году Андрей Эшпай успешно завершил обучение в Детской музыкальной школе-семилетке имени Гнесиных, где его учительницей была Валерия Листова.&lt;/p></description></item><item><title>Юзыкайн Александр Михайлович</title><link>https://www.mariel.ru/yuzykajn/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1168</guid><description>&lt;p>Александр Михайлович Юзыкайн был выдающимся марийским поэтом и писателем, чье творчество оставило значительный след в литературе. Его биография отражает не только личную историю, но и социокультурный контекст времени, в которое он жил.&lt;/p>
&lt;p>Родившись в 1929 году в деревне Еноктаево в Башкирской АССР, Юзыкайн начал свое образование в родной деревне, затем продолжил учебу в Нижне-Татьинской семилетке. Окончив Краснокамское педагогическое училище в 1947 году, поступил в Московский государственный педагогический институт имени Н.К. Крупской.&lt;/p></description></item><item><title>Эшкинин Андрей Карпович</title><link>https://www.mariel.ru/eshkinin-andrej-karpovich/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1059</guid><description>&lt;p>На просторах Марий Эл история Андрея Карповича Эшкинина звучит как мудрость прошлого, напоминающая о несгибаемости человеческого духа в эпоху перемен и репрессий. Родившийся в 1891 году в деревне Новый Карамас (ныне Волжский район), Эшкинин стал не только выдающимся журналистом и литератором, но и создателем марийского книжного издательства.&lt;/p>
&lt;p>Изначально принявший участие в революции 1905-1907 годов, Эшкинин, даже находясь в школе, агитировал против самодержавия, что почти стоило ему жизни. Свой жизненный путь он начал в 1919 году, вступив в коммунистическую партию и работая в Москве во ВЦИКе. Вернувшись в родной край, он стал редактором областных газет &amp;ldquo;Йошкар кече&amp;rdquo; и &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/derevnya-kushko-bilyamor/">Марийская деревня&lt;/a>&amp;quot;, а также ответственным редактором газеты &amp;ldquo;Йошкар кече&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Крупняков Аркадий Степанович</title><link>https://www.mariel.ru/krupnyakov/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1063</guid><description>&lt;p>Жизнь Аркадия Степановича Крупнякова – это страничка истории, вписанная в тетради времени с виршами и прозой, где каждое слово – нить, сплетающая красочный рассказ о том, что значит быть человеком и творцом. Родившийся 24 января 1921 года в селе Чкарино Марийской АССР, он стал великим литератором, внесшим свой вклад в сокровищницу мировой литературы.&lt;/p>
&lt;p>Детство и юность Аркадия прошли в атмосфере перемен и вызовов. В сентябре 1938 года началась его профессиональная жизнь, связанная с железной дорогой. От помощника машиниста до управляющего делами – в каждой роли он находил повод для творчества, будь то стихи на фронте или приключенческая повесть &amp;ldquo;Белые ночи&amp;rdquo; в тяжелые военные годы. Война превратила его в журналиста, и, вернувшись с фронта, он уже был не только военным, но и литератором.&lt;/p></description></item><item><title>Акпарс</title><link>https://www.mariel.ru/akpars/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=956</guid><description>&lt;p>На просторах истории горных марийцев, в маленьком местечке Нуженал, возвышается фигура Акпарса — сотенного князя, чье имя стало символом сопротивления и великого подвига в борьбе за свободу от Золотой Орды.&lt;/p>
&lt;p>Акпарс, по-черемисски изначально известный как Изима, получил свое имя после успешного взятия Казани. Его имя звучит как отголосок истории, переплетенной с легендами и подвигами. Этот титул стал неотъемлемой частью его личности и истории народа.&lt;/p>
&lt;p>Акпарс вошел в историю благодаря своему участию в осаде Казани. По легендам, он предложил решение русскому царю Ивану Грозному — использовать пороховые бочки, поджженные горящими свечами, чтобы взорвать стены города. Этот момент стал поворотным в истории горных марийцев, и гусельная мелодия, известная как &amp;ldquo;Марш Акпарса&amp;rdquo;, стала гимном победы.&lt;/p></description></item><item><title>Смирнова Вера Евгеньевна</title><link>https://www.mariel.ru/smirnova_vera_evgenevna/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=812</guid><description>&lt;p>В каждой ноте ее голоса звучит история. История Марийской земли, воплощенная в народных мелодиях, и история жизни самой исполнительницы. Вера Евгеньевна Смирнова – символ первобытной красоты марийских песен, переплетенной с судьбой, насыщенной событиями.&lt;/p>
&lt;p>Три класса начальной школы селе Кожласола, лесное училище «Мушмари», театральное и дирижерско-хоровое отделения Марийского техникума искусств – каждый этап ее образования был шагом к профессионализму. Театральная мечта может и не сбылась, но это не помешало Вере Смирновой найти свой уникальный путь в мире искусства.&lt;/p></description></item><item><title>Мариэль</title><link>https://www.mariel.ru/mariel/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:23:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=468</guid><description>&lt;p>&lt;em>Мариэль Хэдли Хемингуэй: Свет и тень жизни звезды&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Кино — удивительное пространство с великолепными актерами и захватывающими историями за кадром, наполняющее мир впечатлениями. Одной из таких фигур, обладающих необычайной талантливостью и увлекательной жизненной историей, является &lt;strong>Мариэль&lt;/strong> Хэдли Хемингуэй.&lt;/p>
&lt;p>Мариэль Хэдли Хемингуэй родилась 22 ноября 1961 года в Спрингфилде, штат Миссури. Являясь внучатой племянницей литератора Эрнеста Хемингуэя, с самого детства она была обречена на внимание общества.&lt;/p>
&lt;p>Ее кинематографическая карьера началась с выдающегося дебюта в фильме &amp;ldquo;Любовь и смерть&amp;rdquo; (Love and Death, 1975) режиссера Вуди Аллена. В нем она сыграла роль дочери Бориса Вуди Аллена и Дайан Китон. Однако, настоящим прорывом стал ее второй фильм &amp;ldquo;Беглец&amp;rdquo; (Manhattan, 1979). Также в нем она также работала с Вуди Алленом.&lt;/p></description></item></channel></rss>