<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Озёра-Марий-Эл on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D0%B7%D1%91%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Озёра-Марий-Эл on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 13:06:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D0%B7%D1%91%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Озеро Капсино</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-kapsino/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:06:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3819</guid><description>&lt;h3 id="озеро-капсино-природное-сокровище-республики-марий-эл">Озеро Капсино: природное сокровище Республики Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Озеро Капсино — уникальный природный объект, расположенный в левобережье реки Большая Кокшаги в Республике Марий Эл. Это озеро суффозионного (пойменного) происхождения, что делает его важным элементом экосистемы региона. С площадью 6 гектаров, длиной 360 метров и шириной 200 метров, Капсино привлекает внимание как местных жителей, так и туристов.&lt;/p>
&lt;p>Одной из особенностей озера является его средняя глубина, составляющая всего 2 метра. Это делает Капсино идеальным местом для наблюдения за природой и отдыха на берегу. Вокруг озера раскинулась живописная пойменная дубрава, которая служит домом для множества видов флоры и фауны. Дубрава не только украшает пейзаж, но и выполняет важные экологические функции, такие как защита берегов от эрозии и создание благоприятных условий для обитания животных.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Убш-Яр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-ubsh-yar/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:28:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3821</guid><description>&lt;h3 id="озеро-убш-яр-уникальный-уголок-природы-в-килемарском-районе">Озеро Убш-Яр: уникальный уголок природы в Килемарском районе&lt;/h3>
&lt;p>Озеро Убш-Яр, расположенное в Килемарском районе Республики Марий Эл, представляет собой живописный природный объект, находящийся в междуречье рек Большая Кокша и Рутка. Название озера, вероятно, переводится с марийского языка как &amp;ldquo;Шапка-озеро&amp;rdquo;, что подчеркивает его уникальную форму и характер.&lt;/p>
&lt;p>Убш-Яр — это небольшое, но красивое озеро, которое расположено в воронкообразной низине. Его окружение создает атмосферу уединения и спокойствия, что делает это место привлекательным для любителей природы. Озеро заросло осинами и березами, что придаёт ему особый шарм и создает уютные уголки для отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Сурок</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-surok/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:52:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2321</guid><description>&lt;p>Если вы планируете посетить Марий Эл, не пропустите возможность увидеть одно из чистейших и теплых озер Поволжья— озеро Сурок. Это уникальное озеро карстового происхождения расположено в одноименном поселке, всего в 30 км от Йошкар-Олы по Казанскому тракту. С его чистой прозрачной водой и живописными пейзажами, Сурокское озеро привлекает как местных жителей, так и туристов.&lt;/p>
&lt;h4 id="природные-особенности-озера-сурок">Природные особенности озера Сурок&lt;/h4>
&lt;p>Озеро Сурок впечатляет своими размерами и глубиной. Прозрачность воды достигает 4 метра, а глубина озера местами достигает 18 метров. Озеро раскинулось на площади 10 гектаров, а максимальная удаленность противоположных берегов составляет около 500 метров. Его чистая и прозрачная вода создает идеальные условия для купания и подводного плавания.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Мазарское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-mazarskoe/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:04:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2275</guid><description>&lt;p>В глубине Люльпанского лесничества, среди зеленых лесов и заливных лугов, расположилось одно из самых живописных и загадочных озер Марий Эл – озеро Мазарское. Это озеро площадью 25 гектаров, скрытое от глаз повседневной суеты, манит к себе любителей природы и путешественников, ищущих покой и уединение.&lt;/p>
&lt;p>Озеро Мазарское соединяется протоками и старицами с рекой Большая Кокшага, что делает его частью сложной и живой водной системы. Эта связь с рекой обогащает озеро разнообразием водной флоры и фауны. Однако, большая часть береговой линии озера заболочена, что придает ему особый, дикий шарм. В этих заболоченных местах скрыты настоящие сокровища природы – редкие растения, насекомые и птицы, которых не встретишь в других уголках республики.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Нужьяр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-nuzhyar/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 12:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2044</guid><description>&lt;p>Озеро Нужьяр — жемчужина Горномарийского района, расположенная в южной части Марийской низины. Это уникальное водоем, чистый оазис на земле, привлекает взгляд своей неповторимой красотой и чистотой. По местным преданиям, его название имеет двойное значение, олицетворяя собой как &amp;ldquo;крапиву&amp;rdquo;, так и &amp;ldquo;щуку&amp;rdquo;, что отражает его разнообразие и живописность.&lt;/p>
&lt;p>Озеро Нужьяр обладает выдающимися характеристиками. Его прозрачные воды позволяют видеть дно на глубину до 8 метров, что делает его одним из самых прозрачных озер Поволжья. Его форма, округлая и гармоничная, привлекает внимание и создает неповторимую атмосферу спокойствия и гармонии.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Когояр</title><link>https://www.mariel.ru/kogoyar/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1439</guid><description>&lt;p>Озеро Когояр, расположенное на левом берегу реки Волги, в Марий Эл, представляет собой природное образование, обладающее уникальными географическими и геологическими особенностями. Это водоем, открытый для исследований в 1980 году, привлекает внимание ученых и природолюбителей своими уникальными чертами.&lt;/p>
&lt;p>Озеро Когояр предстает перед нами в виде неправильной овальной формы, слегка растянутой с юго-запада на северо-восток. С его площадью водного зеркала, равной 58,8 га, и береговой линией, протяженностью 2900 м, оно создает впечатление естественной красоты и гармонии природы.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Кузнечиха</title><link>https://www.mariel.ru/kuznechiha/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1324</guid><description>&lt;p>Озеро Кузнечиха, известное ранее как Пуржъер, расположено в живописном Звениговском районе и приглашает вас на уникальное природное путешествие. Это озеро, обладающее карстовым происхождением, поражает своей овальной и неправильной формой, протяженностью в 400 метров и шириной в 200 метров. Максимальная глубина озера достигает 6 метров, а прозрачность воды — впечатляющих 2 метра.&lt;/p>
&lt;p>Весьма живописный ландшафт вокруг озера составляет сосновый лес, дополненный уютными уголками березы и ольхи. Эта природная симфония создает идеальную атмосферу для уединенного отдыха, позволяя вам насладиться спокойствием и красотой природы. Откройте для себя уникальные моменты, гуляя по берегу или расслабляясь в окружении зеленых насаждений.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Серебряное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-serebryanoe/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:00:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1318</guid><description>&lt;p>Озеро Серебряное – жемчужина в сердце природы, приглашающая вас в удивительное путешествие по своим берегам. Расположенное в междуречье Юшута и Кундыша, озеро становится уединенным уголком недалеко от живописного поселка Мочалище, всего в 8 км от него.&lt;/p>
&lt;p>Своими размерами озеро впечатляет: 1000 метров в длину и 400 метров в ширину, создавая идеальные условия для отдыха и разнообразных занятий. Его глубины достигают 9-11 метров, предоставляя уникальный опыт для любителей подводного мира. Овальная форма и равномерное уходящее дно добавляют этому водоему особое очарование.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Чуркан</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-churkan/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1302</guid><description>&lt;p>Расположенное в западной части Марий Эл озеро Чуркан представляет собой уникальное природное явление. Это красивое озеро окружено густыми лесами и замечательно подходит для туристических поездок и активного отдыха на природе.&lt;/p>
&lt;p>Озеро Чуркан имеет площадь примерно 5 квадратных километров и среднюю глубину около 10 метров, что создает благоприятные условия для разнообразных видов активного отдыха, включая купание, рыбную ловлю и водные виды спорта. Окружающие его леса и болотистая местность служат убежищем для множества видов дикой флоры и фауны, делая это место привлекательным для экологического туризма и изучения дикой природы.&lt;/p></description></item><item><title>Чернушка</title><link>https://www.mariel.ru/chernushka/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1288</guid><description>&lt;p>В живописном Звениговском районе Республики Марий Эл гордо раскинулись просторы реки Чернушка, ставшей настоящим жемчужиной водного наследия. Ее устье, расположенное в 74 км от правого берега реки Большой Кокшаги, приглашает туристов на захватывающее путешествие по ее живописным берегам. С протяженностью всего 12 км, Чернушка с легкостью вписывается в окружающий ландшафт, оставаясь оазисом природной красоты в Звениговском районе.&lt;/p>
&lt;p>Исток Чернушки, расположенный в лесном массиве в 40 км к юго-западу от &lt;a href="https://www.mariel.ru/yoshkar-ola/">Йошкар-Олы&lt;/a>, стал отправной точкой ее удивительного путешествия на северо-восток. Весь путь реки протекает в ненаселенном заболоченном лесу, предоставляя уникальный опыт погружения в девственную природу.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Кичиер</title><link>https://www.mariel.ru/kichier/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1178</guid><description>&lt;p>В самом сердце Марий Эл, под защитой природного национального парка &amp;ldquo;Марий Чодра&amp;rdquo;, раскинулось загадочное озеро Кичиер. Плавно расстилаются его воды в низовьях реки Илети, украшая западный путь от Йошкар-Олы до Казани.&lt;/p>
&lt;p>Озеро Кичиер, родившееся в объятиях карстовой природы, окружено смешанными и хвойными лесами, создавая уникальный лесной оазис. Протягиваясь на 2,5 километра и раскрывая свою ширину до 400 метров, оно является не только красивым участком природы, но и идеальным местом для отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Солёное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-solyonoe/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1120</guid><description>&lt;p>В таинственных лесах левобережья Большой Кокшаги, всего в 2 километрах от извилистой реки, находится уникальное озеро Солёное. Обрамленное сосновым лесом, с примесью ели и ольхи на своем заболоченном северном берегу, оно представляет собой настоящий природный артефакт.&lt;/p>
&lt;p>Само озеро, овальной формы и вытянутое с запада на восток, манит своей загадочной аурой. Его размеры – 360 метров в длину и 190 метров в ширину. Озерная ванна обладает формой плавно углубляющейся ложбины, с характерным пологим восточным склоном и крутым западным, симметричными северными и южными склонами.&lt;/p></description></item><item><title>Легенда о Шуть-Эр</title><link>https://www.mariel.ru/shuti_er/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=998</guid><description>&lt;p>В древности в зеленых лесах Марий Эл существовала загадочная и красивая местность, известная как Шуть-Эр, что в переводе с марийского языка означает &amp;ldquo;Озеро Смеха&amp;rdquo;. Это озеро было необычным не только своим названием, но и своими загадочными свойствами.&lt;/p>
&lt;p>По легенде, Шуть-Эр возникло из смеха самих богов. В те дни, когда марийские боги собрались весело провести время, они решили создать что-то уникальное. Смех богов, соединенный с их волшебной силой, превратился в чудесное озеро, обладающее способностью приносить радость и веселье всем, кто прикасается к его воде.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Карасьяр</title><link>https://www.mariel.ru/karasyar/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=994</guid><description>&lt;p>&lt;em>Озеро Карасьяр в Марий Эл является уникальным водоемом, представляющим научный и природный интерес.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Озеро Карасьяр является междюнным водоемом с провальным характером, расположенным на северо-западе района. Общая площадь озера составляет 25,5 гектара, а его глубина достигает 15 метров. Высокая прозрачность воды делает его особенно привлекательным для исследований и экологического мониторинга.&lt;/p>
&lt;p>Озеро Карасьяр и прилегающая растительность, такая как полушник озерный и белозор озерный, находятся под особой охраной. Это придает озеру статус научного эталона природы республики. Озеро играет важную роль в сохранении биоразнообразия и стабильности экосистемы региона.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Женское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero_zhenskoye/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=948</guid><description>&lt;p>&lt;em>Интересная легенда связана с озеро Женское в Марий Эл. Эта история добавляет загадочности и мистики к красоте этого природного места.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В давние времена, на месте современного озера, стоял женский монастырь, где монахини строго придерживались благочестивой жизни. Однако одна из молодых послушниц не смогла вынести строгости монастырских правил и сбежала из обители.&lt;/p>
&lt;p>Вернувшись, она поняла свою вину и, падая на колени перед настоятельницей, извинилась за свой грех. Однако было уже слишком поздно. Монастырь был наказан свыше, и земля под ним провалилась, превращаясь в озеро, получившее название Женское.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Безымянное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-bezymyannoe/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=362</guid><description>&lt;p>Озеро Безымянное, словно затерянное в объятиях природы, раскинуло свои воды среди низинного леса, словно хранящее в себе тайны, доступные лишь смельчакам, решившим освоить его таинственные берега. Западные берега озера увенчаны моховыми сплавинами, создающими загадочную картину, переходящую в бескрайнее клюквенное болото, словно приглашая в путешествие сквозь века.&lt;/p>
&lt;p>С северо-востока и юга, как невидимая стража, возвышается низинный заболоченный лес, создавая неповторимый аурой таинственности вокруг озера. Окруженное природными чудесами, озеро кажется труднодоступным миром, где каждый куст, каждый моховой покров – часть чего-то более великого.&lt;/p></description></item></channel></rss>