<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Озёра-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D0%B7%D1%91%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Озёра-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.2</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 13:06:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D0%B7%D1%91%D1%80%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Озеро Капсино</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-kapsino/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:06:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-kapsino/</guid><description>Озеро Капсино: природное сокровище Республики Марий Эл Озеро Капсино — уникальный природный объект, расположенный в левобережье реки Большая Кокшаги в Республике Марий Эл. Это озеро суффозионного (пой...</description></item><item><title>Озеро Убш-Яр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-ubsh-yar/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:28:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-ubsh-yar/</guid><description>Озеро Убш-Яр: уникальный уголок природы в Килемарском районе Озеро Убш-Яр, расположенное в Килемарском районе Республики Марий Эл, представляет собой живописный природный объект, находящийся в междуре...</description></item><item><title>Озеро Сурок</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-surok/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:52:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-surok/</guid><description>Если вы планируете посетить Марий Эл, не пропустите возможность увидеть одно из чистейших и теплых озер Поволжья— озеро Сурок. Это уникальное озеро карстового происхождения расположено в одноименном п...</description></item><item><title>Озеро Мазарское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-mazarskoe/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:04:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-mazarskoe/</guid><description>В глубине Люльпанского лесничества, среди зеленых лесов и заливных лугов, расположилось одно из самых живописных и загадочных озер Марий Эл – озеро Мазарское. Это озеро площадью 25 гектаров, скрытое о...</description></item><item><title>Озеро Нужьяр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-nuzhyar/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 12:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-nuzhyar/</guid><description>Озеро Нужьяр — жемчужина Горномарийского района, расположенная в южной части Марийской низины. Это уникальное водоем, чистый оазис на земле, привлекает взгляд своей неповторимой красотой и чистотой. П...</description></item><item><title>Озеро Когояр</title><link>https://www.mariel.ru/kogoyar/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kogoyar/</guid><description>Озеро Когояр, расположенное на левом берегу реки Волги, в Марий Эл, представляет собой природное образование, обладающее уникальными географическими и геологическими особенностями. Это водоем, открыты...</description></item><item><title>Озеро Кузнечиха</title><link>https://www.mariel.ru/kuznechiha/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kuznechiha/</guid><description>Озеро Кузнечиха, известное ранее как Пуржъер, расположено в живописном Звениговском районе и приглашает вас на уникальное природное путешествие. Это озеро, обладающее карстовым происхождением, поражае...</description></item><item><title>Озеро Серебряное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-serebryanoe/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:00:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-serebryanoe/</guid><description>Озеро Серебряное – жемчужина в сердце природы, приглашающая вас в удивительное путешествие по своим берегам. Расположенное в междуречье Юшута и Кундыша, озеро становится уединенным уголком недалеко от...</description></item><item><title>Озеро Чуркан</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-churkan/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-churkan/</guid><description>Расположенное в западной части Марий Эл озеро Чуркан представляет собой уникальное природное явление. Это красивое озеро окружено густыми лесами и замечательно подходит для туристических поездок и акт...</description></item><item><title>Чернушка</title><link>https://www.mariel.ru/chernushka/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/chernushka/</guid><description>В живописном Звениговском районе Республики Марий Эл гордо раскинулись просторы реки Чернушка, ставшей настоящим жемчужиной водного наследия. Ее устье, расположенное в 74 км от правого берега реки Бол...</description></item><item><title>Озеро Кичиер</title><link>https://www.mariel.ru/kichier/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kichier/</guid><description>В самом сердце Марий Эл, под защитой природного национального парка &amp;#34;Марий Чодра&amp;#34;, раскинулось загадочное озеро Кичиер. Плавно расстилаются его воды в низовьях реки Илети, украшая западный путь от Йош...</description></item><item><title>Озеро Солёное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-solyonoe/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-solyonoe/</guid><description>В таинственных лесах левобережья Большой Кокшаги, всего в 2 километрах от извилистой реки, находится уникальное озеро Солёное. Обрамленное сосновым лесом, с примесью ели и ольхи на своем заболоченном ...</description></item><item><title>Легенда о Шуть-Эр</title><link>https://www.mariel.ru/shuti_er/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/shuti_er/</guid><description>В древности в зеленых лесах Марий Эл существовала загадочная и красивая местность, известная как Шуть-Эр, что в переводе с марийского языка означает &amp;#34;Озеро Смеха&amp;#34;. Это озеро было необычным не только с...</description></item><item><title>Озеро Карасьяр</title><link>https://www.mariel.ru/karasyar/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/karasyar/</guid><description>Озеро Карасьяр в Марий Эл является уникальным водоемом, представляющим научный и природный интерес. Озеро Карасьяр является междюнным водоемом с провальным характером, расположенным на северо-западе р...</description></item><item><title>Озеро Женское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero_zhenskoye/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero_zhenskoye/</guid><description>Интересная легенда связана с озеро Женское в Марий Эл. Эта история добавляет загадочности и мистики к красоте этого природного места. В давние времена, на месте современного озера, стоял женский монас...</description></item><item><title>Озеро Безымянное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-bezymyannoe/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-bezymyannoe/</guid><description>Озеро Безымянное, словно затерянное в объятиях природы, раскинуло свои воды среди низинного леса, словно хранящее в себе тайны, доступные лишь смельчакам, решившим освоить его таинственные берега. Зап...</description></item></channel></rss>