<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Йошкар-Ола on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D0%B0/</link><description>Recent content in Йошкар-Ола on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.2</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 10:28:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>День города Йошкар-Ола 2025</title><link>https://www.mariel.ru/den-goroda-yoshkar-ola-2025/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 10:28:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/den-goroda-yoshkar-ola-2025/</guid><description>С 30 июля по 10 августа 2025 года столица Марий Эл будет праздновать День города Йошкар-Ола. 441-летие Йошкар-Олы отметят активные мероприятия и целая декада выставок, фестивалей и концертов. В програ...</description></item><item><title>Сабантуй 2025</title><link>https://www.mariel.ru/sabantuy-2025/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:15:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/sabantuy-2025/</guid><description>Сабантуй 2025 в Марий Эл: программа праздника 6 июля 2025 года в Йошкар-Оле состоится один из самых ярких национальных праздников лета — Республиканский Сабантуй. Праздник плуга объединяет традиции, с...</description></item><item><title>День молодежи 2025</title><link>https://www.mariel.ru/den-molodezhi-2025/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:46:20 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/den-molodezhi-2025/</guid><description>День молодёжи в Йошкар-Оле 2025: фестивали, концерты и более 30 развлекательных площадок 28 июня 2025 года в Йошкар-Оле отпразднуют День молодёжи России. Жителей и гостей города ждёт масштабный фестив...</description></item><item><title>Йошка Еш</title><link>https://www.mariel.ru/joshka-esh/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 09:14:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/joshka-esh/</guid><description>&amp;#34;Йошка Еш 2025&amp;#34;: гастрономический фестиваль в Марий Эл Дата проведения: 16–17 августа 2025 Место: Медведевский ипподром, Республика Марий Эл Вход: свободный Что это за фестиваль «Йошка Еш» — крупнейше...</description></item><item><title>Пеледыш пайрем</title><link>https://www.mariel.ru/peledysh-pajrem/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 16:26:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/peledysh-pajrem/</guid><description>Программа Пеледыш пайрем в Йошкар-Оле 2025 Национальный праздник мари Пеледыш пайрем в Йошкар-Оле 2025 года пройдёт 27 и 28 июня. Что такое Пеледыш пайрем Пеледыш пайрем — это главный национальный пра...</description></item><item><title>Пляжи Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/plyazhi-joshkar-oly/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:09:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/plyazhi-joshkar-oly/</guid><description>Пляжи Йошкар-Олы – где искупаться летом? С 1 июня 2025 года в Йошкар-Оле официально стартует летний купальный сезон. Горожане и гости столицы Марий Эл вновь смогут насладиться отдыхом у воды, позагора...</description></item><item><title>Храм при Йошкар-Олинской горбольнице</title><link>https://www.mariel.ru/hram-pri-gorbolnicze/</link><pubDate>Mon, 26 May 2025 02:00:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/hram-pri-gorbolnicze/</guid><description>Храм Иверской иконы Божией Матери при Йошкар-Олинской городской больнице Храм Иверской иконы Божией Матери, расположенный при Йошкар-Олинской городской больнице, имеет глубокие исторические корни. Его...</description></item><item><title>Вознесенский собор</title><link>https://www.mariel.ru/voznesenskij-sobor/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 16:33:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/voznesenskij-sobor/</guid><description>Собор Вознесения в Йошкар-Оле: история и современность Вознесенcкий Собор в Йошкар-Оле — один из старейших храмов города, чья история уходит корнями в середину XVIII века. Его строительство относится ...</description></item><item><title>Яндар парк</title><link>https://www.mariel.ru/yandar-park/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 17:44:55 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/yandar-park/</guid><description>Первый в Йошкар-оле — аквапарк Представьте себе: жара, солнце, Кокшага блестит от отражения голубого неба, а вы мчитесь с горки прямиком в прохладную гладь реки. В 2025 году Центральный пляж Йошкар-Ол...</description></item><item><title>Ресторан индийской кухни КАРРИ-ФАНЫ</title><link>https://www.mariel.ru/karri-fany/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 11:21:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/karri-fany/</guid><description>Ресторан индийской кухни «Карри-фаны»: когда Индия ближе, чем кажется Если вы ищете, где поесть в Йошкар-Оле вкусно и необычно, обратите внимание на ресторан индийской кухни «Карри-фаны». Заведение бы...</description></item><item><title>Граффити в Сомбатхее</title><link>https://www.mariel.ru/graffiti-v-sombathee/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:44:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/graffiti-v-sombathee/</guid><description>В микрорайоне Сомбатхей, среди домов, улиц и двориков, где каждый уголок уже давно привычен, вдруг появилось нечто, что меняет взгляд. Трансформаторная будка — объект, который обычно не замечают. Стои...</description></item><item><title>Художественная гимнастика Жемчужинка</title><link>https://www.mariel.ru/zhemchuzhinka/</link><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:10:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/zhemchuzhinka/</guid><description>Жемчужинка – студия художественной гимнастики в Йошкар-Оле, где рождаются чемпионки! Ищете место, где ваша дочь научится не только растяжке, но и дисциплине, красоте движений и уверенности в себе? Сту...</description></item><item><title>Счастливая семья</title><link>https://www.mariel.ru/schastlivaya-semya/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 20:14:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/schastlivaya-semya/</guid><description>Счастье в бронзе: идеальная семья на бульваре Победы Идеальная семья – существует ли она? Судя по скульптурной композиции, установленной 10 августа 2007 года на бульваре Победы, да, и выглядит она вот...</description></item><item><title>Дюна - гастрономическая находка в Сомбатхее</title><link>https://www.mariel.ru/dyuna/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:04:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/dyuna/</guid><description>Дагестанская кухня в Йошкар-Оле: где найти настоящие чуду и хинкал? Дагестанская кухня в Йошкар-Оле? Да, такое место существует! Кафе «Дюна» — единственное заведение в городе, где можно попробовать на...</description></item><item><title>Когда в Йошкар-Оле наступит весна?</title><link>https://www.mariel.ru/kogda-v-joshkar-ole-nastupit-vesna/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 21:37:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kogda-v-joshkar-ole-nastupit-vesna/</guid><description>Весна в Йошкар-Оле — это не просто смена сезонов, это целое событие, которое, как правило, вызывает у местных жителей легкое волнение, а у приезжих — искреннее недоумение. Как же так? Зима, казалось б...</description></item><item><title>Рестобар Мост</title><link>https://www.mariel.ru/restobar-most/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 15:44:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/restobar-most/</guid><description>Рестобар «Мост» в Йошкар-Оле: BBQ, стейки и бургеры в центре города Если вы думали, что пробовали вкусные ребрышки BBQ – вы ошибаетесь! Йошкар-Ола становится все более гастрономически интересным город...</description></item><item><title>Улица Воинов-интернационалистов</title><link>https://www.mariel.ru/ulicza-voinov-internaczionalistov/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:40:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ulicza-voinov-internaczionalistov/</guid><description>Улица Воинов-интернационалистов в Йошкар-Оле: память, запечатлённая в камне В каждом городе есть места, которые хранят историю. В Йошкар-Оле одним из таких мест является улица Воинов-интернационалисто...</description></item><item><title>МАРИЙ ФОРЕСТ RUN 2025</title><link>https://www.mariel.ru/marij-forest-run-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:50:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/marij-forest-run-2025/</guid><description>🔥 МАРИЙ ФОРЕСТ RUN 2025 – ультрагонка на выбывание! Готов ли ты стать легендой?🔥 Ты готов проверить себя на выносливость? Ты хочешь узнать, на что способен твой организм, когда кажется, что сил больше...</description></item><item><title>Бюст Марка Евтюхина в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/byust-marka-evtyuhina-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:09:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/byust-marka-evtyuhina-v-joshkar-ole/</guid><description>На бульваре Победы в Йошкар-Оле установлен бюст Марка Николаевича Евтюхина – Героя Российской Федерации, отважного подполковника ВДВ, чья жизнь стала символом чести, мужества и самопожертвования. Марк...</description></item><item><title>Библиотека-филиал №3</title><link>https://www.mariel.ru/biblioteka-filial-%E2%84%963/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:45:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/biblioteka-filial-%E2%84%963/</guid><description>Библиотека-филиал №3 Йошкар-Олы: историческое прошлое и современные возможности. Библиотека-филиал №3 в Йошкар-Оле – это культурный и образовательный центр, объединяющий поколения. С богатой историей,...</description></item><item><title>Улица Яналова</title><link>https://www.mariel.ru/ulicza-yanalova/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 21:10:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ulicza-yanalova/</guid><description>В честь кого названа улица Яналова в Йошкар-Оле? Улица Яналова в Йошкар-Оле носит имя Андрея Михайловича Яналова — выдающегося героя, чья жизнь и подвиги навсегда останутся в памяти народа. Родился он...</description></item><item><title>Кошка на чемодане</title><link>https://www.mariel.ru/koshka-na-chemodane/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/koshka-na-chemodane/</guid><description>Кошка на чемодане: удивительное в Йошкар-Оле Если вы считаете, что видели в жизни всё, прогуляйтесь к железнодорожному вокзалу Йошкар-Олы. Там, рядом с Мустафой на дрезине, вас ждёт очаровательный арт...</description></item><item><title>Ёлочный базар</title><link>https://www.mariel.ru/yolochnyj-bazar/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:04:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/yolochnyj-bazar/</guid><description>Ах, Йошкар-Ола, наша жемчужина на букву «Й». Единственный город России, начинающийся с этой буквы, и, по совместительству, бывший оазис зелени и гармонии. Когда-то здесь любили говорить, что Йошкар-Ол...</description></item><item><title>Республиканская детско-юношеская библиотека имени В. Х. Колумба</title><link>https://www.mariel.ru/respublikanskaya-detsko-yunosheskaya-biblioteka-imeni-v-h-kolumba/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 15:51:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/respublikanskaya-detsko-yunosheskaya-biblioteka-imeni-v-h-kolumba/</guid><description>Республиканская детско-юношеская библиотека имени В. Х. Колумба (ГБУК РМЭ «РДЮБ») — государственное учреждение культуры, расположенное в Йошкар-Оле, Республика Марий Эл. Библиотека была основана в 197...</description></item><item><title>Храм Тихвинской иконы Божией Матери в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/hram-tihvinskoj-ikony/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:23:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/hram-tihvinskoj-ikony/</guid><description>Храм во имя Тихвинской иконы Божией Матери в Йошкар-Оле — один из исторических православных храмов Марий Эл, который сохранил свою уникальную архитектуру и значимость для верующих спустя несколько сто...</description></item><item><title>Как и где получить транспортную карту Ситикард</title><link>https://www.mariel.ru/sitikard/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 09:40:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/sitikard/</guid><description>Как и где получить транспортную карту «Ситикард» в Йошкар-Оле С 1 ноября в Йошкар-Оле бумажные проездные билеты уходят в прошлое, уступая место современной транспортной карте «Ситикард». Это удобная б...</description></item><item><title>Великая война: похороны четырех империй</title><link>https://www.mariel.ru/velikaya-vojna-pohorony-chetyreh-imperij/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:22:19 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/velikaya-vojna-pohorony-chetyreh-imperij/</guid><description>30 и 31 октября в Йошкар-Оле пройдет масштабный форум &amp;#34;Великая война: похороны четырех империй&amp;#34;, посвящённый столетию событий Первой мировой войны. Организаторы мероприятия — Институт iSpring в сотруд...</description></item><item><title>Поезд Деда Мороза не посетит Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/poezd-deda-moroza-ne-posetit-marij-el/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:58:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/poezd-deda-moroza-ne-posetit-marij-el/</guid><description>Поезд Деда Мороза не посетит Йошкар-Олу в этом году В 2024 году поезд Деда Мороза снова отправляется в своё волшебное путешествие, но, к сожалению, его маршрут не включает остановку в Марий Эл. Это че...</description></item><item><title>Съезд марийского народа 2024</title><link>https://www.mariel.ru/sezd-marijskogo-naroda-2024/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:13:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/sezd-marijskogo-naroda-2024/</guid><description>XII Всероссийский съезд марийского народа пройдет в Йошкар-Оле С 31 октября по 2 ноября 2024 года в Йошкар-Оле состоится XII Всероссийский съезд марийского народа — важное событие, которое объединяет ...</description></item><item><title>Мужское молодежное движение "Маяк"</title><link>https://www.mariel.ru/muzhskoe-molodezhnoe-dvizhenie-mayak/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:00:57 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/muzhskoe-molodezhnoe-dvizhenie-mayak/</guid><description>В Йошкар-Оле активно работает мужское молодежное движение &amp;#34;Маяк&amp;#34;, которое стало важной опорой для бездомных и людей, оказавшихся в трудной жизненной ситуации. Многие знают, что уже четыре года это дви...</description></item><item><title>Царь-пушка</title><link>https://www.mariel.ru/czar-pushka/</link><pubDate>Sun, 15 Sep 2024 12:00:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/czar-pushka/</guid><description>На одной из самых живописных площадей столицы Марийской республики, площади имени Оболенского-Ноготкова, в ноябре 2007 года была установлена впечатляющая достопримечательность — Царь-пушка. Эта бронзо...</description></item><item><title>Путевка в жизнь. Памятник Мустафе</title><link>https://www.mariel.ru/mustafa/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/mustafa/</guid><description>2 ноября 2009 года на перроне железнодорожного вокзала Йошкар-Олы был открыт памятник Мустафе — герою первого советского звукового фильма &amp;#34;Путёвка в жизнь&amp;#34;. Этот памятник посвящен столетию со дня рожд...</description></item><item><title>Республиканский центр русской культуры</title><link>https://www.mariel.ru/centrkult/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:02:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/centrkult/</guid><description>Республиканский центр русской культуры в Марий Эл — это место, где традиции прошлого встречаются с настоящим, создавая атмосферу для сохранения и развития славянского наследия. Этот центр стал неотъем...</description></item><item><title>Домовой храм святой мученицы Татианы</title><link>https://www.mariel.ru/home-church-holy-tatiana/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 11:08:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/home-church-holy-tatiana/</guid><description>В самом сердце Йошкар-Олы, на улице Успенской, находится удивительное место, где пересекаются наука и вера. Это домовой храм святой мученицы Татианы, расположенный во втором корпусе Марийского государ...</description></item><item><title>Амстердам в Йошкар-Оле: уголок Европы в центре города</title><link>https://www.mariel.ru/naberezhnaya-amsterdam/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 11:42:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/naberezhnaya-amsterdam/</guid><description>Йошкар-Ола славится своими необычными архитектурными решениями, и одним из самых ярких мест города по праву считается набережная Амстердам. Этот живописный уголок, расположенный между улицами Пушкина ...</description></item><item><title>Музей марийской сказки "Сереброзубая Пампалче" в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-marijskoj-skazki/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 09:31:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/muzej-marijskoj-skazki/</guid><description>Музей марийской сказки &amp;#34;Сереброзубая Пампалче&amp;#34; – уникальное место, где оживает фольклор народа мари. Здесь представлены традиционные сказки, легенды и мифы, которые передаются из поколения в поколение...</description></item><item><title>Гоголевский мост в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/gogolevskij-most-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 09:24:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/gogolevskij-most-v-joshkar-ole/</guid><description>Доброе утро, уважаемые читатели! Сегодня мы расскажем вам об одном из значимых архитектурных объектов Йошкар-Олы — Гоголевском мосте. Открытый 24 декабря 2012 года, этот мост стал важной артерией, сое...</description></item><item><title>Программа празднования 440-летия Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/programma/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:32:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/programma/</guid><description>Программа празднования 440-летия Йошкар-Олы - 6 августа - 7 августа - 8 августа - 9 августа - 10 августа - 11 августа 6 августа Цирковая площадка (микрорайон Сомбатхей, Ленинский проспект) - 12:00-17:...</description></item><item><title>Вараксинский мост</title><link>https://www.mariel.ru/varaksinskij-most/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:20:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/varaksinskij-most/</guid><description>Вараксинский мост в Йошкар-Оле играет важную роль в городской инфраструктуре, соединяя центральную и заречную части города. Открытый в апреле 1976 года, мост стал неотъемлемой частью транспортной сети...</description></item><item><title>AZIMUT Hotels</title><link>https://www.mariel.ru/azimut-hotels/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:51:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/azimut-hotels/</guid><description>AZIMUT Hotels открыл свои двери в Йошкар-Оле совсем недавно — всего два месяца назад. За это короткое время отель уже успел завоевать признание как у местных жителей, так и у гостей города. В AZIMUT г...</description></item><item><title>Фотовыставка "Деревянные кружева Поволжья"</title><link>https://www.mariel.ru/derevyannyye-kruzheva/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:27:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/derevyannyye-kruzheva/</guid><description>Фотовыставка «Деревянные кружева Поволжья» представляет уникальную экспозицию, знакомящую посетителей с богатым наследием домовой резьбы Республики Марий Эл. Это событие обещает быть значимым для всех...</description></item><item><title>Дом купца Наумова</title><link>https://www.mariel.ru/dom-kupcza-naumova/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:12:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/dom-kupcza-naumova/</guid><description>На пересечении улиц Советской и Кремлевской в Йошкар-Оле возвышается исторический памятник архитектуры – дом купца Наумова. Этот дом является не только примером богатого культурного наследия, но и сим...</description></item><item><title>Бюст Наты Бабушкиной</title><link>https://www.mariel.ru/nata-babushkina/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 21:06:19 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/nata-babushkina/</guid><description>Надежда Васильевна Бабушкина, известная как Ната Бабушкина, была одной из самых выдающихся парашютисток Советского Союза. Её короткая, но яркая жизнь оставила неизгладимый след в истории авиации и спо...</description></item><item><title>День города Йошкар-Ола 2024</title><link>https://www.mariel.ru/den-goroda-joshkar-ola-2024/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 18:38:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/den-goroda-joshkar-ola-2024/</guid><description>День города Йошкар-Ола 2024: Расписание праздника и главные события День города Йошкар-Ола – это один из самых ярких и ожидаемых праздников в столице Марий Эл. Учрежденный в 1986 году в ознаменование ...</description></item><item><title>Театр кукол</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-kukol/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:29:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/teatr-kukol/</guid><description>Республиканский театр кукол Марий Эл — это не просто культурное учреждение, а настоящая сокровищница театрального искусства, бережно хранящая традиции и открывающая новые горизонты. Основанный в 1942 ...</description></item><item><title>Шахбокс - нокаут и мат в Йошкар-Оле!</title><link>https://www.mariel.ru/shahboks-nokaut-i-mat-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:37:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/shahboks-nokaut-i-mat-v-joshkar-ole/</guid><description>С 24 по 28 июля 2024 года в Йошкар-Оле состоятся Игры народов мира по традиционным видам боевых искусств и физической активности. Это событие обещает стать самым крупным спортивным мероприятием Респуб...</description></item><item><title>Парк Победы</title><link>https://www.mariel.ru/park-pobedy/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:41:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/park-pobedy/</guid><description>Парк Победы в Йошкар-Оле – это уникальное место, наполненное историей и современными достижениями. Его история начинается в начале ХХ века, когда на этом месте располагалось Берёзовское кладбище. В 19...</description></item><item><title>Ленин в Сомбатхее</title><link>https://www.mariel.ru/lenin-v-sombathee/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/lenin-v-sombathee/</guid><description>Памятник Ленину у школы № 9 Йошкар-Олы: малый, но значимый символ истории Каждое утро школьники, направляясь к школе № 9 в Йошкар-Оле, проходят мимо скромного, но значимого памятника. Это бюст Владими...</description></item><item><title>Ода российской бурёнке</title><link>https://www.mariel.ru/oda-rossijskoj-buryonke/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 06:45:19 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/oda-rossijskoj-buryonke/</guid><description>На площади у здания Министерства сельского хозяйства Республики Марий Эл в 2009 году появилось новое и необычное украшение – памятник корове и теленку под названием «Ода российской бурёнке». Эта скуль...</description></item><item><title>Республиканский центр народного творчества</title><link>https://www.mariel.ru/respublikanskij-czentr-narodnogo-tvorchestva/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 12:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/respublikanskij-czentr-narodnogo-tvorchestva/</guid><description>Республиканский научно\-методический центр народного творчества и культурно\-досуговой деятельности (РНМЦ НТ и КДД) в Йошкар\-Оле \- является центром развития народного творчества, декоративно-приклад...</description></item><item><title>Велорикша в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/veloriksha-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:00:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/veloriksha-v-joshkar-ole/</guid><description>В Йошкар-Оле скоро появится велорикша: инновационное средство передвижения для жителей и туристов. Велорикши представляют собой уникальное сочетание традиционного индийского транспорта и современных т...</description></item><item><title>Памятник-бюст Пиксаеву</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-byust-piksaevu/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:00:19 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-byust-piksaevu/</guid><description>2 октября 2020 года стал днем знаменательного события для города Йошкар-Ола. В этот день в сквере 300-летия прокуратуры состоялось открытие памятника-бюста Николаю Михайловичу Пиксаеву, прокурору Мари...</description></item><item><title>Йошкина кошка</title><link>https://www.mariel.ru/joshkina-koshka/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/joshkina-koshka/</guid><description>Скульптурная композиция &amp;#34;Йошкина кошка&amp;#34; является ярким и уникальным элементом городского пейзажа. Установленная у кафе по адресу Архангельская Слобода, дом 7 в Йошкар-Оле, она привлекает внимание жите...</description></item><item><title>Деревня Данилово</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-danilovo/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:00:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/derevnya-danilovo/</guid><description>Данилово \- это удивительная деревня, расположенная в городском округе Йошкар-Ола Республики Марий Эл. Это место богато не только красивыми природными пейзажами, но и захватывающей историей, которая н...</description></item><item><title>Памятник Пушкину</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-pushkinu/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:00:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-pushkinu/</guid><description>Памятник Александру Сергеевичу Пушкину в Йошкар-Оле — это не просто статичная фигура, а живая история, олицетворяющая величие русской литературы. Установленный в сквере имени Пушкина, этот памятник ст...</description></item><item><title>Музей истории МВД</title><link>https://www.mariel.ru/mvd-mariel/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/mvd-mariel/</guid><description>Хотите окунуться в историю и ощутить дух прошлого, стоя на страже законности? Тогда добро пожаловать в Музей истории Министерства внутренних дел! Открытый в 2013 году, музей находится на пятом этаже У...</description></item><item><title>Памятник царю Фёдору Иоанновичу</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-czaryu/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 12:00:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-czaryu/</guid><description>В глухих лесах Марий Эл, где дух древности сливается с неповторимой природой, российская история оставила свой след. В 1581 году, в период третьей черемисской войны, царь Фёдор Иоаннович, сын Ивана Гр...</description></item><item><title>День книгодарения</title><link>https://www.mariel.ru/den-knigodareniya/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/den-knigodareniya/</guid><description>14 февраля наши сердца наполняются теплом не только от любви, но и от уважения к тому, что лежит в основе культуры и развития нашего общества - книгам. В этот особенный день, Национальная библиотека и...</description></item><item><title>Памятник Ленину</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-leninu/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 09:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-leninu/</guid><description>Памятник Ленину в Йошкар-Оле — это не просто статуя, это символ великих перемен, основательных принципов и бурного времени. Увековечив моменты Великой Октябрьской социалистической революции, памятник,...</description></item><item><title>Памятник Сталину</title><link>https://www.mariel.ru/stalin/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/stalin/</guid><description>В Йошкар-Оле, где сливаются времена и истории, пролегают забытые следы эпохи, которую стерли с лица города, но оставили в памяти тех, кто смотрел в прошлое. Речь идет о демонтированных памятниках Стал...</description></item><item><title>Национальная художественная галерея</title><link>https://www.mariel.ru/gallery/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 09:00:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/gallery/</guid><description>Национальная художественная галерея в Йошкар-Оле — удивительный мир искусства, где история, красота и вдохновение переплетаются в сердце Республики Марий Эл с 2007 года. Когда вы впервые взираете на э...</description></item><item><title>Памятник Петру и Февронии</title><link>https://www.mariel.ru/peter-fevronia/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 09:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/peter-fevronia/</guid><description>На Патриаршей площади Марий Эл возвышается необычайное творение искусства — памятник Петру и Февронии. Эта бронзовая композиция, созданная скульптором Ковальчуком, была открыта в честь 90-летия Марий ...</description></item><item><title>Театр Шкетана</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-shketana/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/teatr-shketana/</guid><description>В 2024 году Марийский национальный театр драмы имени Шкетана отметит свои 105 лет с момента основания. Как фундаментальный элемент культурного наследия Марий Эл, этот уникальный храм культуры преодоле...</description></item><item><title>Порт</title><link>https://www.mariel.ru/port/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 06:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/port/</guid><description>Откройте для себя &amp;#34;Порт&amp;#34; – идеальное место для отдыха и наслаждения природой! 🌳 Расположенный на живописном берегу реки Малая Кокшага, &amp;#34;Порт&amp;#34; приглашает вас отдохнуть от городской суеты и насладиться ...</description></item><item><title>Музей изобразительных искусств</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-izo/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 09:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/muzej-izo/</guid><description>Добро пожаловать в Республиканский музей изобразительных искусств в городе Йошкар-Ола! История этого учреждения уходит корнями в конец 70-х годов XX века, когда стало ясно, что для Республики Марий Эл...</description></item><item><title>Дева Мария с младенцем Христом</title><link>https://www.mariel.ru/devamaria/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:00:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/devamaria/</guid><description>Площадь Республики и Пресвятой Девы Марии в Йошкар-Оле получила свое величественное имя благодаря памятнику, ставшему неотъемлемой частью городского пейзажа. В ноябре 2007 года перед Благовещенским со...</description></item><item><title>Выстоял. Сражался. Победил!</title><link>https://www.mariel.ru/vystoyal-srazhalsya-pobedil/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:00:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/vystoyal-srazhalsya-pobedil/</guid><description>В 11 часов утра 23 января в библиотеке имени Чавайна в Йошкар-Оле открываются двери в прошлое, в период, оставивший след в истории не только России, но и всего мира. Экспозиция «Выстоял. Сражался. Поб...</description></item><item><title>Серая шейка-2024</title><link>https://www.mariel.ru/seraya-shejka/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 09:00:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/seraya-shejka/</guid><description>Каждую зиму в России сотни тысяч водоплавающих птиц находят временное пристанище на водоемах. Эти пернатые мигранты приносят в наши края не только визуальное удовольствие, но и играют ключевую роль в ...</description></item><item><title>Марий парк</title><link>https://www.mariel.ru/mari-park/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 06:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/mari-park/</guid><description>В Йошкар-Оле открылся новый символ города – Марий Парк, расположенный напротив микрорайона Сомбатхей. Этот парк уже готов предложить посетителям уникальные возможности для отдыха и развлечений. Темати...</description></item><item><title>Фонтан "В космос"</title><link>https://www.mariel.ru/vkosmos/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/vkosmos/</guid><description>В 1975 году на площади Юбилейная в городе Йошкар-Ола возвысилась скульптурная композиция, названная просто и загадочно: &amp;#34;В космос&amp;#34;. Это произведение искусства, созданное по проекту Ширнина, стало неот...</description></item><item><title>Музей истории города Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-istorii/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 09:00:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/muzej-istorii/</guid><description>В самом сердце прекрасного города Йошкар\-Ола, столицы Республики Марий Эл, возвышается Музей истории города. Это удивительное заведение, словно хранитель времени, раскрывает перед посетителями богатс...</description></item><item><title>Зоопарк Томас</title><link>https://www.mariel.ru/zoopark/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 09:00:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/zoopark/</guid><description>В самом сердце города Йошкар\-Ола расположен удивительный оазис природы \- мини-зоопарк Томас. Это место, где городской пульс уступает дорогу тихим дыханием живой природы, где каждый посетитель может ...</description></item><item><title>Солнечные часы</title><link>https://www.mariel.ru/solnechnye-chasy/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 09:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/solnechnye-chasy/</guid><description>Солнечные часы в Йошкар-Оле – символ точности и эстетики. Расположенные на Воскресенской набережной, они являются уникальным объектом, открывшимся для посетителей в 2017 году. Эти часы не только отобр...</description></item><item><title>Памятник Патриарху</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-patriarhu/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:00:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-patriarhu/</guid><description>В самом сердце города Йошкар-Ола раскинулась Патриаршая площадь, молодая и живописная, словно страница, на которой написана история духовного возрождения. Её имя несет в себе благоговейное воспоминани...</description></item><item><title>Благовещенский собор</title><link>https://www.mariel.ru/blagoveshhenskij-sobor/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 09:00:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/blagoveshhenskij-sobor/</guid><description>На площади Девы Марии и Республики Марий Эл величественно возвышается Благовещенский кафедральный собор Йошкар-Олы. Этот архитектурный монумент, величественно украшающий городской пейзаж, представляет...</description></item><item><title>Арка Центрального парка</title><link>https://www.mariel.ru/arka/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 09:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/arka/</guid><description>Арка Центрального парка культуры и отдыха— величественный символ истории и памяти, вплетенный в ткань городского наследия. Этот монументальный комплекс стал неотъемлемой частью культурного наследия на...</description></item><item><title>Малая Кокшага</title><link>https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 09:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/</guid><description>Малая Кокшага (мар. Изи Какшан) — это река, протекающая по территории Марий Эл и являющаяся важной частью природного и культурного наследия региона. Она привлекает внимание как местных жителей, так и ...</description></item><item><title>Голубятни Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/golubyatni/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:00:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/golubyatni/</guid><description>В живописной Йошкар-Оле, где каждый уголок наполнен уникальным колоритом, существует замечательная часть местной культуры — голубятни. Они являются своеобразными островками любви к природе и гармонии ...</description></item><item><title>Дом дружбы народов Республики Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/dom-druzhby/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/dom-druzhby/</guid><description>17 мая 2023 года в самом сердце Йошкар-Олы величественно открыл свои двери Дом дружбы народов Республики Марий Эл. Этот замечательный объект, заложенный в 2021 году, стал неотъемлемой частью культурно...</description></item><item><title>Дерево желаний</title><link>https://www.mariel.ru/derevo-zhelanij/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/derevo-zhelanij/</guid><description>В центре Йошкар-Олы в Республике Марий Эл выделяется уникальное художественное произведение — &amp;#34;Дерево Желаний и Любви&amp;#34;. Это не обычное дерево, а восхитительная стальная конструкция, в которой ветви ла...</description></item><item><title>Марийский кремль</title><link>https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/</guid><description>Марийский кремль \- музей под открытым небом, самый молодой кремль России! Культурно-исторический комплекс «Царевококшайский Кремль», построенный в 2009 году, является значимым объектом исторического ...</description></item><item><title>Игрушка на заповедную ёлку</title><link>https://www.mariel.ru/igrushka-na-zapovednuyu-yolku/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/igrushka-na-zapovednuyu-yolku/</guid><description>🌟 Встречайте самое увлекательное событие этого новогоднего сезона – акцию &amp;#34;Игрушка на заповедную ёлку&amp;#34;! Организатором мероприятия выступает Государственный природный заповедник &amp;#34;Большая Кокшага&amp;#34; в Рес...</description></item><item><title>Памятник Лоренцо Медичи в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-lorenczo-medichi/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-lorenczo-medichi/</guid><description>В 2012 году в Йошкар-Оле был открыт Итальянский садик, а 21 сентября того же года на его территории был открыт памятник Лоренцо Медичи &amp;#34;Великолепному&amp;#34;. Лоренцо Медичи, герцог Флоренции, правил в перио...</description></item><item><title>Галопом по Европам</title><link>https://www.mariel.ru/galopom-po-evropam/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/galopom-po-evropam/</guid><description>В Йошкар-Оле таится уникальная возможность окунуться в атмосферу Европы, не покидая пределы Родины. &amp;#34;Галопом по Европам&amp;#34; – это не просто туристическая экскурсия, это настоящее путешествие в историю и ...</description></item><item><title>Келлер Александр Андреевич</title><link>https://www.mariel.ru/keller/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/keller/</guid><description>В самом сердце Йошкар\-Олы, столице Республики Марий Эл, возвышается памятник, ставший символом исторического наследия региона \- памятник Александру Андреевичу Келлеру. Этот выдающийся военный и госу...</description></item><item><title>Батарейки: утилизация в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/batarejki-utilizacziya-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/batarejki-utilizacziya-v-joshkar-ole/</guid><description>Экологическая инициатива в Йошкар-Оле: отработанные батарейки собирают для дальнейшей утилизации Комитет экологии и природопользования администрации города Йошкар-Олы объявляет о запуске мероприятия п...</description></item><item><title>Памятник Елизавете Петровне</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik_elizavete_petrovne/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik_elizavete_petrovne/</guid><description>Великолепие искусства, как волшебная нить, связывает нас с тем, что ложится в основу нашей культурной истории. Императрица Елизавета Петровна, младшая дочь великого императора Петра I, оставила неизгл...</description></item><item><title>Дом Чулкова</title><link>https://www.mariel.ru/dom-chulkova/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/dom-chulkova/</guid><description>Сегодня, в самом центре Йошкар\-Олы, стоит дом, пронизанный историей и памятью \- Дом лесопромышленника Чулкова. Этот замечательный памятник архитектуры начала XX века принадлежал Трофиму Васильевичу ...</description></item></channel></rss>