<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Мосты-Йошкар-Олы on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><description>Recent content in Мосты-Йошкар-Олы on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Воскресенский мост</title><link>https://www.mariel.ru/voskresenskij-most/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2738</guid><description>&lt;p>В декабре 2011 года в Йошкар-Оле произошло значимое событие — открытие Воскресенского моста, который стал одним из главных символов города. Этот мост соединяет две важные точки исторического центра: Воскресенскую набережную и Патриаршую площадь, создавая гармоничный ансамбль городской архитектуры.&lt;/p>
&lt;p>Конструкция моста впечатляет своими размерами и индивидуальной проектировкой. Воскресенский мост — это металлическое пролётное строение с четырьмя опорами и тремя пролётами длиной 26,5 м, 39 м и 26,5 м соответственно. Общая длина сооружения составляет 115 метров, а ширина — 4,5 метра. Вес моста внушителен — 152 тонны, а его высота относительно воды — около 5 метров. Вдоль моста установлены элегантные парковые светильники, которые добавляют особую атмосферу, особенно в вечернее время.&lt;/p></description></item><item><title>Гоголевский мост в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/gogolevskij-most-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 09:24:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2560</guid><description>&lt;p>Доброе утро, уважаемые читатели! Сегодня мы расскажем вам об одном из значимых архитектурных объектов Йошкар-Олы — Гоголевском мосте. Открытый 24 декабря 2012 года, этот мост стал важной артерией, соединяющей центральную и заречную части города. Он расположен между улицей Гоголя и набережной Брюгге, обеспечивая удобное и безопасное передвижение для жителей и гостей столицы Республики Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="историческая-значимость-и-необходимость-строительства">Историческая значимость и необходимость строительства&lt;/h3>
&lt;p>Идея строительства Гоголевского моста возникла не случайно. Центральный мост, долгое время являвшийся единственным переходом через реку Малая Кокшага, уже не справлялся с возрастающим пешеходным потоком. Это создавал проблемы как для пешеходов, так и для автотранспорта. Новое сооружение должно было решить эти проблемы, отведя значительную часть пешеходов от Центрального моста.&lt;/p></description></item><item><title>Вараксинский мост</title><link>https://www.mariel.ru/varaksinskij-most/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:20:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2440</guid><description>&lt;p>Вараксинский мост в Йошкар-Оле играет важную роль в городской инфраструктуре, соединяя центральную и заречную части города. Открытый в апреле 1976 года, мост стал неотъемлемой частью транспортной сети города, обеспечивая удобное перемещение через реку на Сернурский тракт.&lt;/p>
&lt;p>Строительство моста началось в 1975 году и велось силами Йошкар-Олинского участка мостоотряда № 41. Мост имеет длину 127 метров и ширину 13 метров, что позволяет обеспечить необходимую пропускную способность для автомобильного и пешеходного движения.&lt;/p></description></item><item><title>Вантовый мост в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/cable-stayed-bridge/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:49:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2403</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле на берегах реки Малая Кокшага находится одна из самых интересных и романтичных достопримечательностей города — Вантовый (Парковый) мост. Открытый в 1980 году, этот мост стал не только важным инженерным сооружением, но и символом городской любви и романтики.&lt;/p>
&lt;p>Первые несколько лет после открытия мост не имел официального названия. Однако, горожане быстро дали ему два народных прозвища. &amp;ldquo;Мост любви&amp;rdquo; — так его стали называть, поскольку по вечерам сюда стекались влюбленные парочки со всего города. Второе название, &amp;ldquo;Мост Веены&amp;rdquo;, мост получил по имени инопланетянки из фантастического рассказа Альдони &amp;ldquo;Рыжеволосая&amp;rdquo;. Эти прозвища отражают ту особую атмосферу, которую мост излучает и по сей день.&lt;/p></description></item></channel></rss>