<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Мода-Дизайн-Интерьер on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80/</link><description>Recent content in Мода-Дизайн-Интерьер on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 15:47:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Вален`Ок</title><link>https://www.mariel.ru/valenok/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 15:47:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3295</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Где купить валенки в Йошкар-Оле? Конечно, в магазине «Вален`Ок»!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы ищете, где купить качественные и теплые валенки в Йошкар-Оле, отправляйтесь в магазин «Вален`Ок», который расположен в центре города рядом с Царевококшайским кремлем. Это обязательная остановка на туристическом маршруте для всех, кто хочет познакомиться с традиционной русской обувью и другими изделиями из натуральной шерсти.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Почему выбирают магазин «Вален`Ок»?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В магазине «Вален`Ок» представлен широкий выбор валенок для всех возрастов и на любой вкус: классические модели, детские валенки, стильные дизайнерские варианты. Помимо обуви, здесь можно найти множество других изделий из шерсти — головные уборы, варежки, шарфы и даже милые сувениры и игрушки ручной работы. Этот магазин, со своим уникальным интерьером и приятным запахом натуральной шерсти, создает уютную атмосферу, в которой покупатели чувствуют себя как дома. Приветливый персонал всегда готов помочь с выбором.&lt;/p></description></item><item><title>Одежда для кукол Elenpriv</title><link>https://www.mariel.ru/elenpriv/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2787</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле живёт талантливая девушка по имени Елена, которая создала уникальный бизнес — производство одежды для кукол. Но не думайте, что речь идёт о простых платьицах для детских игрушек. Её бренд &lt;strong>Elenpriv&lt;/strong> — это модная одежда для коллекционных кукол, таких как Барби и другие популярные куклы со всего мира.&lt;/p>
&lt;p>Каждая вещь, которая выходит из её мастерской, разрабатывается с невероятной тщательностью и вниманием к деталям. Здесь работают лучшие швеи Йошкар-Олы, создавая настоящие мини-шедевры. В их ассортименте можно найти всё, что вы могли бы увидеть в модном бутике: от изящных платьев до стильных кожаных тренчей, уютных пуховиков и даже крошечных колготочек! Каждый предмет продуман до мелочей, что делает кукол настоящими звёздами коллекций.&lt;/p></description></item><item><title>Праздник национального костюма в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/prazdnik-kostyuma-mariel/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:58:55 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2462</guid><description>&lt;p>Республика Марий Эл с гордостью запускает новый и значимый культурно-просветительский проект «Калык вургем пайрем унала ӱжеш. Праздник национального костюма приглашает в гости». Событие состоится 3-5 октября 2024 года и обещает стать незабываемым путешествием в мир национальных традиций и искусства.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-события-праздника">Основные события праздника&lt;/h3>
&lt;p>Организатором этого масштабного мероприятия выступает Ресурсный центр ИНТЕЛЛЕКТУАЛ (АНО «Культурно-информационный центр «ИНТЕЛЛЕКТУАЛ»), а его партнёром является Республиканский центр народного творчества (ГБУК РМЭ «Республиканский научно-методический центр народного творчества и культурно-досуговой деятельности»). Проект реализуется благодаря гранту, предоставленному ООГО «Российский фонд культуры» в рамках федерального проекта «Творческие люди» национального проекта «Культура».&lt;/p></description></item><item><title>Фотовыставка "Деревянные кружева Поволжья"</title><link>https://www.mariel.ru/derevyannyye-kruzheva/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 06:27:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2418</guid><description>&lt;p>Фотовыставка «Деревянные кружева Поволжья» представляет уникальную экспозицию, знакомящую посетителей с богатым наследием домовой резьбы Республики Марий Эл. Это событие обещает быть значимым для всех ценителей деревянного зодчества и культурных традиций региона.&lt;/p>
&lt;h4 id="экспозиция-и-её-особенности">Экспозиция и её особенности&lt;/h4>
&lt;p>Выставка включает авторские фотографии и образцы деревянных изделий, собранных увлеченной командой проекта «Деревянные кружева Поволжья» в ходе экспедиций по различным районам Республики Марий Эл и соседним регионам. Проект, поддержанный Фондом президентских грантов, стремится сохранить и популяризировать традиции домовой резьбы, украшающей старинные дома.&lt;/p></description></item><item><title>Панно любимому вождю</title><link>https://www.mariel.ru/panno-lyubimomu-vozhdyu/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1293</guid><description>&lt;h3 id="панно-сталину-уникальный-экспонат-национального-музея-республики-марий-эл">Панно Сталину: уникальный экспонат Национального музея Республики Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>В Национальном музее Республики Марий Эл хранится одно из самых удивительных произведений искусства — панно, посвященное Иосифу Сталину. Это уникальное творение, размером 1,5×2,5 метра, было создано в начале 1950-х годов работницами женской артели « &lt;a href="https://www.mariel.ru/fabrika-strochevyshityh-izdelij-truzhenicza/">Труженица&lt;/a>» в Йошкар-Оле.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-создания-панно">История создания панно&lt;/h3>
&lt;p>Проект панно был задуман в честь дня рождения Иосифа Сталина, который отмечался 21 декабря. Однако внезапная смерть вождя 5 марта 1953 года изменила судьбу этого произведения — оно осталось в Йошкар-Оле и не было представлено на запланированных мероприятиях. Тем не менее, панно стало настоящей жемчужиной музейной коллекции, объединяя в себе как традиции, так и новаторские элементы марийского народного искусства.&lt;/p></description></item><item><title>Магазин марийских сувениров Энсай</title><link>https://www.mariel.ru/ensaj/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1054</guid><description>&lt;p>Магазин марийских сувениров Энсай - это настоящий рай для ценителей уникальных и авторских подарков. Ранее расположенный в самом сердце города, на площади Ленина, этот магазин теперь переехал на новый адрес и стал неотъемлемой частью культурного наследия &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Магазин сувениров Энсай особенный тем, что здесь представлена сувенирная продукция, изготовленная вручную талантливыми мастерами региона. Открыв двери этого удивительного магазина, вы встречаетесь с разнообразием уникальных изделий, каждое из которых несет в себе неповторимый характер марийской культуры.&lt;/p></description></item><item><title>Красота чувашской вышивки</title><link>https://www.mariel.ru/krasota-chuvashskoj-vyshivki/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=865</guid><description>&lt;p>&lt;em>2&lt;/em> 6 &lt;em>ноября 2023 года в День чувашской вышивки в Музее народно-прикладного искусства города Йошкар-Ола состоится открытие выставки Красота чувашской вышивки.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В Чувашской Республике с каждым годом укрепляется традиция отмечать 26 ноября как День чувашской вышивки. Также именно в этот день в Йошкар-Оле откроется выставка &amp;ldquo;Красота чувашской вышивки&amp;rdquo;. Выставка представляющая богатство и многогранность этого искусства.&lt;/p>
&lt;p>Организаторами мероприятия стали Национальный музей Республики Марий Эл имени Евсеева и мастера декоративно-прикладного искусства города &lt;a href="https://na-svyazi.ru/">Чебоксары&lt;/a>. В месте с тем, выставка представит не только коллекции из фондов музея, но и удивительные авторские работы &lt;a href="https://www.mariel.ru/cherkashiny_v_bashne/">талантливых художников&lt;/a> и мастеров чувашской вышивки.&lt;/p></description></item><item><title>Рита-Арт: где в Сомбатхее учат рисовать?</title><link>https://www.mariel.ru/rita_art/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=842</guid><description>&lt;p>Ваш ребенок - творческая натура и желает развиваться в сфере изобразительного искусства? Тогда мы рады представить студию рисования Рита-Арт!&lt;/p>
&lt;p>Рита-Арт предлагает уникальные занятия по рисованию для детей до 12 лет. Учебная программа разработана с учетом возрастных особенностей и позволяет развить таланты и творческий потенциал каждого ребенка.&lt;/p>
&lt;p>Занятия проводит опытный и квалифицированный учитель первой категории, Гаврилова Маргарита Степановна. Она обладает более чем 30-летним опытом преподавания рисования и имеет уникальный подход к каждому ученику.&lt;/p></description></item><item><title>Fashion Summit : марийских дизайнеров приглашают на BRICS+</title><link>https://www.mariel.ru/fashion-summit/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:46:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=62</guid><description>&lt;p>Дизайнеры из Йошкар-Олы и Республики Марий Эл имеют уникальную возможность бесплатно принять участие в первом международном форуме BRICS+ Fashion Summit, запланированном на проведение в столице с 28 ноября по 2 декабря, в рамках Московской недели моды.&lt;/p>
&lt;p>Это масштабное мероприятие соберет профессионалов модной индустрии, специалистов легкой промышленности, влиятельных блогеров, преподавателей и талантливых молодых дизайнеров со всего мира, предоставляя им платформу для обмена опытом и идеями.&lt;/p>
&lt;p>Основным акцентом саммита будет возможность дизайнерам и брендам, творящим уникальные коллекции одежды и аксессуаров, представить свои творения в B2B-шоуруме и привлечь внимание профессиональной аудитории.&lt;/p></description></item></channel></rss>