<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Сернурский-Район on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Сернурский-Район on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 12:00:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Деревня Кинер</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-kiner/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 12:00:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1806</guid><description>&lt;p>Деревня Кинер – сейчас уже лишь память, живущая в рассказах старожилов. Располагалась она всего в 2 км от центра Большого Сердежа, но ныне ее названия на картах не найти. Основана деревня была в начале XX века и просуществовала до 1973 года.&lt;/p>
&lt;p>Старые летописи воссоздают картину ее жизни: здесь жили  представители старинных русских родов. Кинерская община придерживалась православной веры и была связана с Рождественской церковью села Зашижемье.&lt;/p>
&lt;p>В 1925 году в деревне жило 207 человек. Кузница Т. И. Онучина, водяная мельница Сушенцова и Кинерский колхоз «2-я пятилетка» были основными элементами хозяйственной структуры. В годы Великой Отечественной войны, многие из сельских жителей отправились на защиту Родины.&lt;/p></description></item><item><title>Марийский Дед Мороз - Йушто Кугыза</title><link>https://www.mariel.ru/marijskij-ded-moroz-jushto-kugyza/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=285</guid><description>&lt;p>Йушто Кугыза — марийский Дед Мороз, герой национального фольклора Республики Марий Эл, приглашает всех гостей окунуться в мир волшебства и веселья новогодней сказки. Его дом находится в селе Кукнур Сернурского района, и это место стало настоящей резиденцией марийского зимнего волшебника, который дарит радость как детям, так и взрослым.&lt;/p>
&lt;p>История Йушто Кугыза уходит корнями в глубокое прошлое, когда он, согласно легендам, обитал в просторном каменном доме, создавая уют и тепло в родной деревне. Сегодня его возвращение на историческую родину символизирует возрождение традиций и национальной культуры Марий Эл, что делает его одной из главных достопримечательностей региона в зимний период.&lt;/p></description></item><item><title>Бег в гору Мышкар курык</title><link>https://www.mariel.ru/myshkar-kuryk/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=188</guid><description>&lt;p>7 октября в поселке Горняк на территории заказника « &lt;a href="https://www.mariel.ru/kamenolomni-marij-el-gornoe-zadele/">Горное заделье&lt;/a>» состоится III легкоатлетический забег «Бег в гору Мышкар курык».&lt;/p>
&lt;p>В личных соревнованиях могут принять участие школьники, любители и ветераны Сернурского района Марий Эл. Все участники соревнований пробегут дистанцию 3000 метров.&lt;/p>
&lt;p>Главный организатор и судья соревнований - Сернурский центр физической культуры и спорта - вручит победителям медали, грамоты и памятные статуэтки.&lt;/p>
&lt;p>Заявки на участие принимаются главным судьей соревнований по телефону 89371192088 до 15:00, 6 октября.&lt;/p></description></item></channel></rss>