<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Транспорт on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link><description>Recent content in Транспорт on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 16:21:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Паромная переправа Козьмодемьянск – Коротни</title><link>https://www.mariel.ru/paromnaya-pereprava/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 16:21:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4513</guid><description>&lt;p>Переправа Козьмодемьянск – Коротни — важный транспортный маршрут, соединяющий &lt;a href="https://www.mariel.ru/parom2025/">два берега Волги&lt;/a> в районе Горномарийского района. Летом здесь кипит движение: паром перевозит легковые автомобили, пассажиров, автобусы и даже крупногабаритные грузы.&lt;/p>
&lt;p>Маршрут работает ежедневно, без выходных. Первый рейс отправляется в 6:00 из Козьмодемьянска, а последний уходит в 19:00 из Коротни. В течение дня паром курсирует в штатном режиме каждые 30 минут, обеспечивая бесперебойное сообщение между двумя берегами.&lt;/p>
&lt;p>Стоимость проезда вполне демократичная:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>взрослые — 100 рублей,&lt;/p></description></item><item><title>Поезд победы</title><link>https://www.mariel.ru/poezd-pobedy-2025/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:21:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4410</guid><description>&lt;h1 id="йошкар-ола-встретит-поезд-победы-28-апреля">Йошкар-Ола встретит Поезд Победы 28 апреля&lt;/h1>
&lt;p>28 апреля 2025 года Йошкар-Ола станет важной остановкой для мемориального «Поезда Победы», который сформирован в честь 80-летия Победы в Великой Отечественной войне 1941-1945 годов. Это событие не только увековечивает память о героях войны, но и привлекает внимание туристов и жителей города к значимым историческим событиям.&lt;/p>
&lt;h3 id="мемориальный-поезд-победы">Мемориальный «Поезд Победы»&lt;/h3>
&lt;p>«Поезд Победы» представляет собой уникальную выставку, в рамках которой будут представлены шесть платформ с образцами военной техники, санитарный вагон и два вагона-теплушки, оборудованные полевой кухней. Ведущим элементом состава станет знаменитый паровоз серии Л-4302, который сам по себе является символом эпохи.&lt;/p></description></item><item><title>Как и где получить транспортную карту Ситикард</title><link>https://www.mariel.ru/sitikard/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2024 09:40:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3154</guid><description>&lt;h3 id="как-и-где-получить-транспортную-карту-ситикард-в-йошкар-оле">Как и где получить транспортную карту «Ситикард» в Йошкар-Оле&lt;/h3>
&lt;p>С 1 ноября в Йошкар-Оле бумажные проездные билеты уходят в прошлое, уступая место современной транспортной карте «Ситикард». Это удобная бесконтактная карта, предназначенная для оплаты проезда на транспорте, подключенном к автоматизированной системе.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Виды тарифов на транспортной карте&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>На «Ситикард» можно записать два типа тарифов:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Электронный кошелёк&lt;/strong>: средства списываются с карты при каждой поездке по тарифу разового билета. Пополнять баланс можно в любое время, но общая сумма не должна превышать 14 999 рублей.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Электронный проездной билет&lt;/strong>: фиксированная сумма для определенного количества поездок или срока действия. Такой тариф удобен для регулярных поездок на протяжении месяца.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Где и как получить карту?&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Автовокзал Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/avtovokzal-joshkar-oly/</link><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 18:07:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2606</guid><description>&lt;p>Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, известна своими живописными набережными, уникальной архитектурой и богатым культурным наследием. Однако любое путешествие начинается с транспортного узла, и для многих гостей и жителей республики автобусный вокзал Йошкар-Олы становится первой точкой на карте их маршрута. Этот современный транспортный комплекс является важным звеном, связывающим город с десятками направлений внутри региона и далеко за его пределами.&lt;/p>
&lt;h4 id="местоположение-и-инфраструктура">Местоположение и инфраструктура&lt;/h4>
&lt;p>Республиканский вокзал Йошкар-Олы удобно расположен в районе Сомбатхей, что обеспечивает легкий доступ к основным туристическим объектам и транспортным артериям. Здание автовокзала спроектировано с учетом всех современных требований, предоставляя комфортные условия для пассажиров. Вокзал оборудован 10 перронами для отправления автобусов, что позволяет организовать бесперебойное движение транспорта даже в часы пик.&lt;/p></description></item><item><title>Проездной на троллейбус</title><link>https://www.mariel.ru/proezdnoj-na-trollejbus/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:24:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2459</guid><description>&lt;h1 id="где-купить-проездной-в-йошкар-оле-на-март-2025-года">&lt;strong>Где купить проездной в Йошкар-Оле на март 2025 года?&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>С ноября 2024 года в Йошкар-Оле произошли важные изменения в системе оплаты проезда: бумажные проездные билеты отменены. Теперь для проезда в общественном транспорте используется пластиковая карта &amp;ldquo;Ситикард&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;h3 id="кому-доступен-проездной-билет-на-март">&lt;strong>Кому доступен проездной билет на март?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>В 2025 году покупка проездного на март доступна только для школьников и льготных категорий граждан. Остальным пассажирам необходимо пополнять баланс карты &amp;ldquo;Ситикард&amp;rdquo; или оплачивать проезд разовыми поездками.&lt;/p>
&lt;h3 id="где-купить-проездной-в-йошкар-оле">&lt;strong>Где купить проездной в Йошкар-Оле?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Приобрести проездной на март можно в официальных точках продаж &lt;strong>ГУП РМЭ &amp;ldquo;Троллейбусный транспорт&amp;rdquo;&lt;/strong>:
📍 &lt;strong>Передвижной пункт на центральном рынке&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Велорикша в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/veloriksha-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 06:00:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2035</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле скоро появится велорикша: инновационное средство передвижения для жителей и туристов.&lt;/p>
&lt;p>Велорикши представляют собой уникальное сочетание традиционного индийского транспорта и современных технологий. Эти мобильные транспортные средства позволят быстрее доехать до места назначения, обеспечивая удобство и комфорт в пути.&lt;/p>
&lt;p>Это новшество не останется незамеченным не только для местных жителей, но и для туристов, посещающих наш прекрасный город. Велорикша станет неотъемлемой частью туристического опыта, предлагая уникальную возможность погрузиться в атмосферу Индии прямо здесь, в Йошкар-Оле.&lt;/p></description></item><item><title>Троллейбусы в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/trollejbusy/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:14:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=369</guid><description>&lt;p>В 1970 году под знаменем Йошкар-Олинского горисполкома в городе началась эпоха троллейбусов. Именно тогда постановлением Совмина МАССР было создано Управление троллейбусного транспорта. Этот знаковый момент в истории Йошкар-Олы ознаменовался введением в эксплуатацию 4-километровой контактной сети, троллейбусного депо на 50 машин и небольшого административного здания. С того дня, 5 ноября 1970 года, троллейбусы начал прокладывать свой путь по улицам города, приглашая пассажиров в путешествие по городу.&lt;/p>
&lt;p>Первый год существования троллейбусов оказался плодотворным. Были осуществленны перевозки 5 миллионов пассажиров! Но с течением времени город рос, его окраины приобретали новые промышленные комплексы, и пассажиропоток стал невероятно высоким. На этот раз, автобусы и первоначальное количество троллейбусов уже не могли справиться с потребностью в эффективном и экологически чистом общественном транспорте. Городу требовался транспорт, способный обеспечивать не только увеличение пассажиропотока, но и защиту окружающей среды.&lt;/p></description></item></channel></rss>