<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Этнография-Марий-Эл on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%8D%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Этнография-Марий-Эл on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Thu, 03 Jul 2025 18:15:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%8D%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Сабантуй-2025</title><link>https://www.mariel.ru/sabantuy-2025/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 18:15:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4612</guid><description>&lt;h1 id="сабантуй-2025-в-марий-эл-программа-праздника">Сабантуй 2025 в Марий Эл: программа праздника&lt;/h1>
&lt;p>6 июля 2025 года в Йошкар-Оле состоится один из самых ярких национальных праздников лета — Республиканский Сабантуй. Праздник плуга объединяет традиции, спорт, гастрономию, музыку и народное творчество народов Татарстана и Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>В этом году Сабантуй пройдёт на территории Медведевского ипподрома, и станет частью масштабного проекта «Марийское лето». Участие примут делегации со всей республики, артисты и гости из Татарстана, мастера декоративно-прикладного искусства, спортсмены и любители традиционной культуры.&lt;/p></description></item><item><title>Марийская Швейцария</title><link>https://www.mariel.ru/marijskaya-switzerland/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:50:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4583</guid><description>&lt;p>В деревне Визимбирь, &lt;a href="https://www.mariel.ru/relef-mariel/">среди холмов&lt;/a> Куженерского района, находится туристический комплекс Марийская Швейцария. Название отражает природные особенности местности: возвышенности, густые леса и чистейшие родники создают обстановку, которую сравнивают с предгорьями Альп.&lt;/p>
&lt;h3 id="визимбирь-и-этнотуризм-в-марий-эл">Визимбирь и этнотуризм в Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Комплекс расположен в 110 километрах от Йошкар-Олы. Визимбирь — это этноцентр, где живы марийские традиции и обычаи. Здесь говорят на марийском, пекут хлеб в печах, готовят блюда по рецептам, переданным через поколения. Комплекс построен на родниковой сети. Некоторые источники используются для бань и купелей, другие оформлены как арт-объекты из дерева и корней. Есть родники, у которых показывают традиционную обработку льна. Туристы принимают участие в приготовлении еды в печах, слушают &lt;a href="https://www.mariel.ru/muzej-pod-nebom/">марийские сказки&lt;/a>, отправляются на поиски орхидей, растущих в окрестных лугах.&lt;/p></description></item></channel></rss>