<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Туризм-Марий-Эл on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Туризм-Марий-Эл on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 21:37:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Когда в Йошкар-Оле наступит весна?</title><link>https://www.mariel.ru/kogda-v-joshkar-ole-nastupit-vesna/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 21:37:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3992</guid><description>&lt;p>Весна в Йошкар-Оле — это не просто смена сезонов, это целое событие, которое, как правило, вызывает у местных жителей легкое волнение, а у приезжих — искреннее недоумение. Как же так? Зима, казалось бы, только что закончилась, а тут уже весна стучится в двери! Но не спешите радоваться: в нашем климате весна — это не просто пора цветения и пробуждения природы, это настоящая игра в прятки с температурой.&lt;/p>
&lt;p>Согласно метеорологическим наблюдениям, устойчивый переход среднесуточной температуры через 0°С в сторону положительных значений происходит в период с 29 марта по 5 апреля. Однако, как показывает практика, весна в Йошкар-Оле — это не только про тепло, но и про капризы. В один день вы можете наслаждаться солнечными лучами, а на следующий — наблюдать, как снег снова решает «засветиться» на улице.&lt;/p></description></item><item><title>Живым и павшим защитникам морских рубежей</title><link>https://www.mariel.ru/zashhitnikam-morskih-rubezhej/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:43:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3634</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Памятник живым и павшим защитникам морских рубежей России в Йошкар-Оле&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>25 ноября – день, когда в России чтят военных миротворцев, стал по-настоящему особенным для Йошкар-Олы. В этот день в 2022 году в столице Марий Эл был торжественно открыт памятник, посвящённый тем, кто стоял и продолжает стоять на страже морских рубежей Родины. «Памятник живым и павшим защитникам морских рубежей России» – это знак памяти, гордости и скорби, вписанный в сердце города.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Шушер</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-shusher/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:05:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2429</guid><description>&lt;p>Озеро Шушер, расположенное в правобережных припойменных лесах реки Большая Кокшага, является уникальным природным объектом междюнного происхождения, переуглубленным карстовым провалом. Озеро находится на территории заповедника «Большая Кокшага», поэтому его посещение без специального разрешения запрещено.&lt;/p>
&lt;h4 id="географические-характеристики">Географические характеристики&lt;/h4>
&lt;p>Форма озера почти правильный овал, длина которого составляет около 1120 метров, а ширина — 530 метров. Площадь поверхности озера — около 52,5 гектаров. Наибольшая глубина достигает 12,2 метра, хотя в некоторых источниках указываются глубины до 15 метров, а средняя глубина составляет около 5 метров. Следует отметить, что данные о линейных размерах озера могут различаться в различных источниках.&lt;/p></description></item><item><title>Туристический сезон в заповеднике Большая Кокшага</title><link>https://www.mariel.ru/ekskursii-bolshaya-kokshaga/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 17:14:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2431</guid><description>&lt;h3 id="туристический-сезон-в-заповеднике-большая-кокшага-откройте-природную-красоту-марий-эл">Туристический сезон в заповеднике &amp;ldquo;Большая Кокшага&amp;rdquo;: откройте природную красоту Марий Эл!&lt;/h3>
&lt;p>На территории Марий Эл расположен природный заповедник &amp;ldquo;Большая Кокшага&amp;rdquo;. Заповедник находится в 40 км к западу от Йошкар-Олы. С конца июля по середину осени здесь наступает туристический сезон, позволяющий всем желающим посетить это уникальное место.&lt;/p>
&lt;h3 id="маршруты-и-виды-туров">Маршруты и виды туров&lt;/h3>
&lt;p>Заповедник предлагает несколько маршрутов разной степени сложности, которые подходят даже для неподготовленных туристов. Однако стоит помнить, что это территория дикой природы, и вы будете находиться в лесу. Важно подготовиться и учитывать особенности местности.&lt;/p></description></item><item><title>Как с нами связаться</title><link>https://www.mariel.ru/kak-s-nami-svyazatsya/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 09:21:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2206</guid><description>&lt;p>Как с нами связаться? Дорогие друзья, давайте сразу по-честному: общаемся мы с вами только через официальные каналы связи. Если вам в личку написал некий товарищ, представившийся нашим администратором, то с вероятностью 99% это мошенник. А оставшийся 1% — это, возможно, наш кот, который решил попробовать свои силы в менеджменте.&lt;/p>
&lt;p>Теперь о нашем почтовом ящике. Каждый день мы получаем кучу писем с вопросами о работе и заявками в техподдержку. Бывает так, что у вас есть только один канал связи с нами. Что ж, настало время раскрыть все наши «пароли и явки»!&lt;/p></description></item><item><title>Санаторий Кичиер</title><link>https://www.mariel.ru/sanatorij-kichier-mariel/</link><pubDate>Wed, 01 May 2024 06:00:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2179</guid><description>&lt;p>Санаторий Кичиер в республике Марий Эл — это уникальное место, где каждый гость может насладиться гармонией природы, отдохнуть от городской суеты и позаботиться о своем здоровье. Откройте для себя все прелести этого удивительного места, которое станет вашим уютным уголком в сердце природы.&lt;/p>
&lt;p>Санаторий Кичиер предлагает широкий спектр лечебных процедур, таких как бальнеогидротерапия, гирудотерапия, сульфидная грязь, прессотерапия, массаж, фитотерапия, кислородотерапия и физиотерапия. Эти процедуры помогут восстановить силы, повысить иммунитет и улучшить общее состояние организма.&lt;/p></description></item><item><title>Юшут - река в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/yushut-reka-v-mariel/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 12:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2162</guid><description>&lt;p>Река Юшут представляет уникальную возможность для водного туризма в Марий Эл, привлекая пеших, велосипедистов и любителей водных путешествий своей доступностью и интересными местами. Сплав по Юшут начинается от моста на автодороге Морки-Ронга. Верхнее течение реки сложно проходимо из-за быстрого течения и местами переплетения деревьев над водой. Несмотря на это, есть отчёты о походах по Юшуту даже на коньках.&lt;/p>
&lt;p>Особый интерес представляет первомайский сплав, когда многочисленные туристы собираются для культурно-развлекательного путешествия на катамаранах и байдарках. Сплав становится настоящим праздником, начинаясь у моста поселка Мочалище и заканчиваясь в устье реки Юшут. Популярность этого мероприятия обусловлена быстрым течением реки, что делает его доступным для широкого круга участников, включая новичков.&lt;/p></description></item><item><title>Савино</title><link>https://www.mariel.ru/savino/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2158</guid><description>&lt;p>Деревня Савино в Марий Эл — это уникальное место с богатой историей. С течением времени эта маленькая деревня стала не только знаковым населенным пунктом, но и центром культурной и социальной жизни для местных жителей.&lt;/p>
&lt;p>Одной из особенностей Савино является его близость к ручью Сарбатиха, который ранее носил название реки Самара. Этот ручей, протекающий по живописной местности, придает деревне особую привлекательность. Савино находится в 7,5 км к востоку от города Йошкар-Ола. Развитая транспортная инфраструктура делает его удобным для посещения.&lt;/p></description></item><item><title>Глэмпинг на озере Оланга</title><link>https://www.mariel.ru/glemping-na-ozere-olanga/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 09:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2038</guid><description>&lt;p>Представьте себе: где-то глубоко в хвойно-лиственном лесу, в радиусе 10 километров от самого ближайшего населенного пункта, раскинулось небольшое озеро Оланга. Дорога к нему вьется через лес, и когда вы, наконец, добираетесь до берега, встречает вас удивительный пейзаж.&lt;/p>
&lt;p>На поверхности воды величественно плывет шатер на воде – первый в России глэмпинг на воде. Внутри шатра– уютная двуспальная кровать, мини-кухня ,шкаф, туалет , а также терраса с мангалом. Здесь вы можете наслаждаться отдыхом посреди озера, слушая шепот воды и наслаждаясь чистым воздухом.&lt;/p></description></item><item><title>Куженер</title><link>https://www.mariel.ru/kuzhener/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:57 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1455</guid><description>&lt;p>Посёлок городского типа Куженер, административный центр Куженерского района в Республике Марий Эл, стоит на вершине истории и природной красоты. Расположенный в верховьях реки Немда, в 73 км от Йошкар-Олы, этот населенный пункт с населением 4744 человека представляет собой уникальное сочетание истории и современности.&lt;/p>
&lt;p>Слово &amp;ldquo;Кужэҥер&amp;rdquo; из марийского переводится как &amp;ldquo;длинный ручей&amp;rdquo;, отражая, возможно, первоначальное расположение посёлка у берега реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немда&lt;/a>. Он возник в конце XVII - начале XVIII века как казенный посёлок на правом берегу этой реки. Это историческое наследие добавляет посёлку особый колорит и привлекательность.&lt;/p></description></item><item><title>Сказы Поволжья</title><link>https://www.mariel.ru/skazy-povolzhya/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1396</guid><description>&lt;h4 id="круизный-туристический-поезд-сказы-поволжья-приглашает-вас-в-уникальное-путешествие-по-маршруту-москва--казань--йошкар-ола--москва">Круизный туристический поезд &amp;ldquo;Сказы Поволжья&amp;rdquo; приглашает вас в уникальное путешествие по маршруту Москва – Казань – Йошкар-Ола – Москва!&lt;/h4>
&lt;p>Круиз &amp;ldquo;Сказы Поволжья&amp;rdquo; расскажет вам истории о том, как волшебство современной инфраструктуры преобразило Йошкар-Олу. Там, где прежде были всего лишь пустыри, сегодня  - архитектурные шедевры – итальянские палаццо, живописные набережные с кремлем и соборами. Откройте для себя национальные вкусы, погрузитесь в культуру и традиции этого удивительного региона. Вас ждут архитектурные шедевры Казани,  кулинарные мастер-классы, дегустации настоек, а также угощения национальными блюдами татарской и &lt;a href="https://www.mariel.ru/sandal/">марийской кухни&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Галопом по Европам</title><link>https://www.mariel.ru/galopom-po-evropam/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1057</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле таится уникальная возможность окунуться в атмосферу Европы, не покидая пределы Родины. &amp;ldquo;Галопом по Европам&amp;rdquo; – это не просто туристическая экскурсия, это настоящее путешествие в историю и культуру, олицетворенные Йошкар-Олой.&lt;/p>
&lt;p>Программа тура обещает за несколько часов познакомить вас с яркими достопримечательностями этого уникального города, выделяющегося своим европейским колоритом. Ваш путь начнется с набережной Брюгге, где вы заметите высокие ступенчатые крыши и стрельчатые арки, взятые за образец у &amp;ldquo;Северной Венеции&amp;rdquo; – бельгийского города Брюгге.&lt;/p></description></item><item><title>Марий Эл - земля для туризма</title><link>https://www.mariel.ru/turizm/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 10:21:36 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=78</guid><description>&lt;p>Республика Марий Эл присоединилась к пилотному проекту Росреестра «Земля для туризма», созданному по нацпроекту «Туризм и индустрия гостеприимства», сообщили в министерстве спорта и туризма республики.&lt;/p>
&lt;p>Этот инновационный сервис, &amp;ldquo;Земля для туризма&amp;rdquo;, представляет собой высокотехнологичную геоинформационную систему, обеспечивающую полное отображение всех потенциальных инвестиционных объектов. Это включает в себя будущие технопарки, гостиницы и множество других сфер. Благодаря этой системе, будущие застройщики и инвесторы могут наглядно увидеть расположение объектов, их инженерную и транспортную инфраструктуру, что обеспечивает более обоснованный выбор для инвестиций.&lt;/p></description></item></channel></rss>