<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Культура-И-Искусство on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><description>Recent content in Культура-И-Искусство on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 12:16:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Трудясь в тылу, мы фронту помогали</title><link>https://www.mariel.ru/we-frontu-pomogali/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 12:16:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4417</guid><description>&lt;h1 id="документальная-выставка-трудясь-в-тылу-мы-фронту-помогали-в-йошкар-оле">Документальная выставка &amp;ldquo;Трудясь в тылу, мы фронту помогали&amp;rdquo; в Йошкар-Оле&lt;/h1>
&lt;p>В Йошкар-Оле, на набережной Брюгге, открылась документальная выставка &amp;ldquo;Трудясь в тылу, мы фронту помогали&amp;rdquo;, организованная Государственным &lt;a href="https://www.mariel.ru/archiv_mariel/">архивом Марий Эл&lt;/a>. Выставка посвящена трудовым будням Марийской АССР в годы Великой Отечественной войны.&lt;/p>
&lt;p>На стендах выставки представлена информация о том, как жители республики вносили свой вклад в общую победу. Посетители могут ознакомиться с архивными документами, фотографиями и газетными вырезками, которые иллюстрируют жизнь и работу людей в тылу во время войны.&lt;/p></description></item><item><title>Богородице-Сергиева пустынь</title><link>https://www.mariel.ru/bogorodicze-sergieva-pustyn/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 13:12:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4291</guid><description>&lt;h1 id="богородице-сергиева-пустынь--мужской-монастырь-в-килемарском-районе">Богородице-Сергиева пустынь – мужской монастырь в Килемарском районе&lt;/h1>
&lt;p>Богородице-Сергиева пустынь – памятник духовной культуры и истории Марий Эл. Образовавшись на исторических традициях Царевококшайского Богородице-Сергиевского нештатного общежительного монастыря, основанного в 1886 году как женская богадельня, нынешняя обитель имеет богатую историю и современное значение для православного мира.&lt;/p>
&lt;h2 id="исторические-корни-и-путь-преображения">Исторические корни и путь преображения&lt;/h2>
&lt;p>Первоначально женская богадельня была преобразована в женский черемисский монастырь по ходатайству архиепископа Казанского и Свияжского Палладия (Раева) и Указом Священного Синода от 28 сентября 1888 года. Решением Святейшего Патриарха и Священного Синода в 1999 году был открыт мужской монастырь – Богородице-Сергиева пустынь, что стало важным событием для Марийской епархии. Уже в августе 1998 года, впервые с 1928 года, состоялся крестный ход, когда из &lt;a href="https://www.mariel.ru/svyato-troiczkij-hram/">Вознесенского&lt;/a> собора города Йошкар-Олы в обитель была принесена чудотворная икона Явления Пресвятой Богородицы преподобному Сергию Радонежскому – новоявленная главная святыня монастыря.&lt;/p></description></item><item><title>Фестивали Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/festivali-marij-el/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:04:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3984</guid><description>&lt;h3 id="-фестивали-марий-эл-где-побывать-что-увидеть-чем-удивиться">🎭 Фестивали Марий Эл: где побывать, что увидеть, чем удивиться&lt;/h3>
&lt;p>Марий Эл — это не только бесконечные леса, но и место, где любят праздники. Причем не просто «собрались-поели-разошлись», а по-настоящему атмосферные, с душой. Тут и театральные премьеры, и музыка, и балет, и народные традиции. Если вам кажется, что в Йошкар-Оле ничего не происходит — просто смотрите не туда!&lt;/p>
&lt;h3 id="-театр--наше-всё">🎭 Театр — наше всё&lt;/h3>
&lt;p>Йошкар-Ола — город театральный, тут сцен больше, чем можно подумать. А уж фестивалей хватает на весь год.&lt;/p></description></item><item><title>Волонтёры культуры Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/volontyory-kultury-mariel/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:05:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3930</guid><description>&lt;h2 id="кто-такие-волонтёры-культуры">&lt;strong>Кто такие «Волонтёры культуры»?&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Общественное движение «Волонтёры культуры» – это объединение добровольцев, деятельность которых направлена на поддержку и развитие учреждений культуры, сохранение исторического наследия и популяризацию культурных традиций. В Республике Марий Эл региональное отделение движения функционирует на базе Национального музея Республики Марий Эл имени Тимофея Евсеева (г. Йошкар-Ола, ул. Эшкинина, 10а).&lt;/p>
&lt;p>Это движение объединяет тех, кому небезразлично культурное наследие республики. Волонтёры помогают в организации культурных мероприятий, реставрируют памятники, организуют экскурсии, занимаются археологическими исследованиями и даже сохраняют традиционные ремёсла.&lt;/p></description></item><item><title>Стела в честь 50-летия образования МарАССР</title><link>https://www.mariel.ru/50let-mariel/</link><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:55:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3720</guid><description>&lt;h1 id="стела-в-честь-50-летия-образования-марийской-асср">Стела в честь 50-летия образования Марийской АССР&lt;/h1>
&lt;p>Стела, установленная в честь 50-летия образования Марийской АССР, является важным символом исторической памяти региона. Этот памятный знак был установлен в 1970 году, чтобы отметить значимую веху в жизни марийского народа и подчеркнуть вклад автономной республики в развитие страны.&lt;/p>
&lt;h2 id="архитектурные-элементы-и-символика">Архитектурные элементы и символика&lt;/h2>
&lt;p>Монумент выполнен с соблюдением всех традиций советского монументального искусства. Центральное место на стеле занимает цифра «50», символизирующая юбилейную дату. Под ней размещён марийский орнамент, отражающий богатую культуру и традиции марийского народа. В нижней части стелы находится изображение серпа и молота, служившее символом единства рабочего класса и крестьянства в советскую эпоху.&lt;/p></description></item><item><title>История марийской письменности</title><link>https://www.mariel.ru/mari-pismo/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 15:55:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3220</guid><description>&lt;p>Марийская письменность, как она представлена сегодня, возникла в XVIII веке, став частью широкой христианизации марийского народа. Однако задолго до этого у марийцев существовали свои способы передачи информации, что позволяет говорить о глубоких корнях марийской письменной традиции.&lt;/p>
&lt;h3 id="до-появления-письменности-знаки-тиште">До появления письменности: знаки тиште&lt;/h3>
&lt;p>До прихода христианства марийцы использовали особые символы для передачи информации — тиште или тамги. Эти знаки были схожи с иероглифами, поскольку каждый из них передавал целое слово или даже фразу. Знаки тиште широко использовались в марийской культуре, и хотя изображения сохранились до сих пор, их значения во многом утеряны.&lt;/p></description></item><item><title>Вален`Ок</title><link>https://www.mariel.ru/valenok/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 15:47:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3295</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Где купить валенки в Йошкар-Оле? Конечно, в магазине «Вален`Ок»!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы ищете, где купить качественные и теплые валенки в Йошкар-Оле, отправляйтесь в магазин «Вален`Ок», который расположен в центре города рядом с Царевококшайским кремлем. Это обязательная остановка на туристическом маршруте для всех, кто хочет познакомиться с традиционной русской обувью и другими изделиями из натуральной шерсти.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Почему выбирают магазин «Вален`Ок»?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В магазине «Вален`Ок» представлен широкий выбор валенок для всех возрастов и на любой вкус: классические модели, детские валенки, стильные дизайнерские варианты. Помимо обуви, здесь можно найти множество других изделий из шерсти — головные уборы, варежки, шарфы и даже милые сувениры и игрушки ручной работы. Этот магазин, со своим уникальным интерьером и приятным запахом натуральной шерсти, создает уютную атмосферу, в которой покупатели чувствуют себя как дома. Приветливый персонал всегда готов помочь с выбором.&lt;/p></description></item><item><title>Свято-Троицкий храм в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/svyato-troiczkij-hram/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:31:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2686</guid><description>&lt;p>Свято-Троицкий храм в Йошкар-Оле, расположенный на живописной набережной реки Кокшага, является одной из самых древних и значимых церквей Республики Марий Эл. Храм выделяется среди других культовых сооружений города не только своей историей, но и уникальной архитектурой, которая привлекает внимание как жителей, так и гостей столицы республики.&lt;/p>
&lt;h4 id="исторические-корни-и-архитектурное-великолепие">Исторические корни и архитектурное великолепие&lt;/h4>
&lt;p>Троицкая церковь имеет долгую историю, берущую начало в XVII веке. Первые упоминания о деревянном храме датируются 1646 годом. Однако, судьба деревянного сооружения оказалась недолговечной, и в 1736 году на его месте был построен первый каменный храм, ставший самым древним каменным зданием Царевококшайска, предшественника Йошкар-Олы.&lt;/p></description></item><item><title>Музей народной сказки под открытым небом</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-pod-nebom/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 11:27:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2595</guid><description>&lt;p>За стеной Царевококшайского кремля вас ждет настоящая сказка — музей народной сказки &amp;ldquo;Лукоморье&amp;rdquo;. Здесь, под открытым небом, оживают герои марийских и русских народных сказок, созданные по задумке Сергея Слесарева и выполненые мастером-резчиком Геннадием Ефремовым.&lt;/p>
&lt;h3 id="встреча-с-сказочными-персонажами">Встреча с Сказочными Персонажами&lt;/h3>
&lt;p>Этот музей не оставит равнодушным ни детей, ни взрослых. Входя на его территорию, вы сразу погружаетесь в мир детства и фантазий. Деревянные скульптуры размещены в самых неожиданных местах: на крышах, у окон, на столбах и деревьях. Среди них можно увидеть и старика со старухой, и Водяного, и Царевну-лебедь, и Колобка, и Волка, и Бабу Ягу в ступе.&lt;/p></description></item><item><title>Праздник национального костюма в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/prazdnik-kostyuma-mariel/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:58:55 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2462</guid><description>&lt;p>Республика Марий Эл с гордостью запускает новый и значимый культурно-просветительский проект «Калык вургем пайрем унала ӱжеш. Праздник национального костюма приглашает в гости». Событие состоится 3-5 октября 2024 года и обещает стать незабываемым путешествием в мир национальных традиций и искусства.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-события-праздника">Основные события праздника&lt;/h3>
&lt;p>Организатором этого масштабного мероприятия выступает Ресурсный центр ИНТЕЛЛЕКТУАЛ (АНО «Культурно-информационный центр «ИНТЕЛЛЕКТУАЛ»), а его партнёром является Республиканский центр народного творчества (ГБУК РМЭ «Республиканский научно-методический центр народного творчества и культурно-досуговой деятельности»). Проект реализуется благодаря гранту, предоставленному ООГО «Российский фонд культуры» в рамках федерального проекта «Творческие люди» национального проекта «Культура».&lt;/p></description></item><item><title>Театр оперы и балета им. Эрика Сапаева</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-opery-i-baleta/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 18:03:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2271</guid><description>&lt;p>24 июня 2014 года стало важной датой в культурной жизни Республики Марий Эл — состоялось открытие нового здания Марийского государственного театра оперы и балета им. Эрика Сапаева. Этот театр по праву считается одним из лучших в Поволжье по своему оснащению и архитектуре. Он стал воплощением мечты о современном культурном центре, который бы соответствовал самым высоким европейским стандартам.&lt;/p>
&lt;h3 id="вдохновение-и-начинания">Вдохновение и начинания&lt;/h3>
&lt;p>Проект строительства нового здания театра начался в 2006 году, и тогдашний глава республики Леонид Маркелов уже уверенно заявлял, что новый театр будет театром европейского уровня. Множество компаний приняли участие в реализации этой амбициозной задачи. Среди них особенно выделяется фирма «Система», которая создала в театре полноценный сценический комплекс, включающий механическое оборудование, постановочный свет, электроакустику, системы технологической связи и возможность телетрансляций.&lt;/p></description></item><item><title>Бендериада 2024</title><link>https://www.mariel.ru/benderiada-2024/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:15:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2266</guid><description>&lt;p>Юбилейный фестиваль сатиры и юмора &amp;ldquo;Бендериада&amp;rdquo; приглашает всех в славные Васюки 20 июля 2024 года! И это уже в 30 раз!!!&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.mariel.ru/port-kozmodemyansk/">Козьмодемьянск&lt;/a>, а точнее, Васюки - город, который, благодаря Ильфу и Петрову, теперь не только на карте, но и в наших сердцах. Именно здесь разыгрывался знаменитый шахматный турнир, известный каждому, кто хоть раз смеялся над &amp;ldquo;12 стульями&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Фестиваль сатиры и юмора будет проходить с 18 по 20 июля 2024 года, так что готовьтесь смеяться до упаду. Открываем программу 18 июля спектаклем-комедией &amp;ldquo;Он, она и&amp;hellip;&amp;rdquo;. И не пропустите квиз по музыке 90-х. Пыль с кассет стряхивайте уже сейчас!&lt;/p></description></item><item><title>Сабантуй 2024</title><link>https://www.mariel.ru/sabantuj-2024/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 12:00:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2261</guid><description>&lt;p>XXIV Федеральный Сабантуй, который состоится в поселке Руэм Республики Марий Эл 5–6 июля, обещает стать ярким и запоминающимся событием. Этот праздник, уважаемый и любимый многими народами, олицетворяет древние традиции, объединяя их с современной культурой. Сабантуй – это не просто народное гулянье, а целый пласт культурного наследия, который заслуживает особого внимания.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-сабантуя">История Сабантуя&lt;/h3>
&lt;p>История Сабантуя уходит корнями в глубокую древность. Первые упоминания о татарском Сабантуе встречаются в заметках арабского путешественника Ибн Фадлана, который в 921 году посетил Болгар – город в юго-западной части нынешнего Татарстана, в качестве посла из Багдада. Сабантуй тогда представлял собой праздник, проводимый в честь духов плодородия. Он сопровождался различными обрядами и жертвоприношениями, направленными на задобрение божеств для обеспечения хорошего урожая.&lt;/p></description></item><item><title>Лютеранская церковь в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/lyuteranskaya-czerkov/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:26:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2228</guid><description>&lt;h3 id="дом-святого-креста">Дом Святого креста&lt;/h3>
&lt;p>В Йошкар-Оле на Октябрьской улице находится Церковь Святого Креста евангелическо-лютеранской церкви Ингрии, принадлежащая местной организации &amp;ldquo;Йошкар-Олинский марийско-русский евангелическо-лютеранский приход&amp;rdquo;. Этот храм открыт для всех: неважно, какое вероисповедание вы исповедуете, или исповедуете ли вообще. Главное — уважение к месту и другим людям.&lt;/p>
&lt;h3 id="открытые-двери-для-всех">Открытые двери для всех&lt;/h3>
&lt;p>Лютеранская церковь рада видеть каждого, независимо от его вероисповедания или отсутствия такового. При посещении храма важно соблюдать общепринятые нормы приличия: не говорить громко, быть в чистой и опрятной одежде, не мешать другим посетителям. В храме нет строгого &amp;ldquo;дресс-кода&amp;rdquo;, но одежда не должна быть чрезмерно открытой.&lt;/p></description></item><item><title>Дом Актера</title><link>https://www.mariel.ru/dom-aktera/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2024 07:55:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2106</guid><description>&lt;p>Дом Актера в Йошкар-Оле — это уникальное место, где сливаются культурные потоки и где творчество оживает на берегу реки Малая Кокшага. Расположенный в центре города, перед ним возносится Памятник Рембрандту, символизируя вечность искусства.&lt;/p>
&lt;p>Открытый в 2014 году, Дом Актера стал не только площадкой Театра оперы и балета, но и центром культурных событий для многих учреждений &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>. Здесь базируется Марийское отделение Союза театральных деятелей России, что делает его динамичным и культурно насыщенным местом.&lt;/p></description></item><item><title>Васильевский огурец</title><link>https://www.mariel.ru/vasilevskij-ogurecz/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:00:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2055</guid><description>&lt;p>Фестиваль «Васильевский огурец» — яркое событие в культурной жизни Марий Эл, которое привлекает внимание как местных жителей, так и туристов со всей страны. Этот фольклорный фестиваль является настоящим праздником народного творчества и кулинарии проходит в июле в поселке &lt;a href="https://www.mariel.ru/vasilevskoe/">Васильевское&lt;/a> Юринского района.&lt;/p>
&lt;p>В рамках фестиваля выступают солисты и коллективы художественной самодеятельности, демонстрируя разнообразие марийской культуры и народного творчества. Здесь можно услышать традиционные песни, народные танцы и мастерство ремесленников, которые представляют свои уникальные изделия.&lt;/p></description></item><item><title>Художественно-исторический музей им. А.В. Григорьева</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-grigoreva/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 12:00:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2001</guid><description>&lt;p>Художественно-исторический музей имени Александра Владимировича Григорьева, известный как &amp;ldquo;Малая Третьяковка на Волге&amp;rdquo;, является настоящим сокровищницей искусства и истории в городе Козьмодемьянске. Уникальная коллекция этого музея включает в себя произведения известных русских художников, начиная с XIX века и до наших дней.&lt;/p>
&lt;p>Музей возник на основе Волжско-Камской передвижной выставки и был открыт 7 сентября 1919 года, став одним из первых музеев в Поволжье. Экспозиции музея охватывают разные этапы развития живописи, начиная с классического академизма и заканчивая современным искусством. В его коллекции представлены работы таких выдающихся мастеров, как Айвазовский, Маковский, Поленов, братья Коровины, Фешин, &lt;a href="https://www.mariel.ru/hudozhnik-nikolaj-ledenejkin/">Леденейкин&lt;/a>, Клевер, Судковский, Творожников и многих других. Здесь также представлены картины западноевропейских художников.&lt;/p></description></item><item><title>Первое марийское интернет-радио</title><link>https://www.mariel.ru/pervoe-marijskoe-internet-radio/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:55:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1961</guid><description>&lt;p>Первое марийское интернет-радио.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Интернет&lt;/em>- &lt;em>радио&lt;/em> на &lt;em>марийском&lt;/em> языке. Круглосуточное вещание.&lt;/p>
&lt;p>Битрейт: 128&lt;/p>
&lt;p>Первое марийское интернет-радио жанры: Поп-музыка, Фолк/Этно.&lt;/p>
&lt;p>Страна:Россия&lt;/p>
&lt;p>Язык: &lt;a href="https://www.mariel.ru/filarmoniya/">Марийский&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Сайт Первое марийское интернет-радио: &lt;a href="https://xn--h1ahig.xn--p1ai/">пмир.рф&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Специальное предложение: Вы можете заказать любимую песню on-line на странице ВКонтакте.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Чайковскому</title><link>https://www.mariel.ru/tchaikovsky/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2024 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1847</guid><description>&lt;p>В сердце города Йошкар-Ола, на &lt;a href="https://www.mariel.ru/pushkin-i-onegin/">улице Пушкина&lt;/a>, у входа в детскую школу искусств, возвышается бюст великого русского композитора Петра Ильича Чайковского. Этот памятник, открытый в 1977 году, стал неотъемлемой частью культурной обстановки города и символом музыкального наследия.&lt;/p>
&lt;p>Бюст, созданный талантливым архитектором Б. И. Дюжевым, словно приковывает взгляды прохожих к своим строгим, но возвышенным формам. Он напоминает о важности музыкального образования и творческого самовыражения для каждого человека.&lt;/p>
&lt;p>Памятник П. И. Чайковскому стал не только архитектурным украшением города, но и местом, где можно почерпнуть вдохновение от великого творчества. Строгость его форм символизирует музыкальное величие и важность звукового искусства в жизни общества.&lt;/p></description></item><item><title>Зоопарк в Медведево</title><link>https://www.mariel.ru/zoopark-v-medvedevo/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 06:00:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1834</guid><description>&lt;p>На западе Йошкар-Олы, там , где к ней примыкает поселок Медведево, вы обнаружите удивительный зоопарк, расположенный на островке посреди искусственного озера. Проходя по мосту, состоящему из семи подков, вы окажетесь в волшебном уголке природы, наполненном разнообразием животного мира.&lt;/p>
&lt;p>Встречайте разноцветных птиц: красивых индюков, изящных цесарок, грациозных лебедей и дружелюбных уток различных пород. А на берегу зазывно кудахчут куры, создавая уютную атмосферу. Но это еще не все! Мини-зоопарк радует гостей разнообразием фауны, представленной енотами-полоскунами, игривыми лисами-огневками, могучими волками и даже милыми пони.&lt;/p></description></item><item><title>Жизнь в таинствах</title><link>https://www.mariel.ru/zhizn-v-tainstvah/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:00:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1714</guid><description>&lt;p>Генеалогическое общество Марий Эл совместно с Музеем истории Православия  приглашают вас на цикл лекций &amp;ldquo;Жизнь в таинствах: смысл, символика, значение&amp;rdquo;. Этот захватывающий цикл лекций, посвященный Году Семьи, предоставит возможность раскыть завесу тайны вокруг трех великих таинств.&lt;/p>
&lt;p>Лекции проводят опытные специалисты, приглашенные Генеалогическим обществом. Их знание и страсть к передаче традиций заразят вас новым взглядом на древние обряды.&lt;/p>
&lt;p>2 февраля, точно в 18:00, открывается завеса первого таинства - Крещения. На этой лекции вы сможете не только услышать о древних обрядах и обычаях, но и почувствовать глубинные символы, которые вписаны в каждый водяной капель.&lt;/p></description></item><item><title>Музей истории и археологии</title><link>https://www.mariel.ru/arhaus/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 09:00:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1659</guid><description>&lt;p>Музей истории и археологии /АРХАУС/- это  образовательно-культурное пространство в самом сердце Республики Марий Эл! Если вы стремитесь погрузиться в таинственное прошлое и узнать удивительные факты о культурном наследии этого удивительного региона, то АРХАУС – ваш идеальный выбор.&lt;/p>
&lt;p>АРХАУС - это не просто музей, это исторический калейдоскоп, предлагающий посетителям уникальный опыт погружения в давние эпохи. Здесь, на набережной реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малая Кокшага&lt;/a> в Йошкар-Оле, вас ждут захватывающие постоянные археологические экспозиции, яркие выставки, увлекательные мастер-классы, познавательные лекции и открытые дискуссии.&lt;/p></description></item><item><title>Мироносицкий женский монастырь</title><link>https://www.mariel.ru/mironosiczkij-monastyr/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 09:00:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1661</guid><description>&lt;p>Мироносицкий женский монастырь, также известный как Мироносицкая пустынь или Ежово-Мироносицкий монастырь, является женским монастырем в Республике Марий Эл, в ведении Йошкар-Олинской епархии Русской православной церкви. Монастырь был основан в 1647 году и находится в центре села Ежово Медведевского района Республики Марий Эл, в 15 километрах от  Йошкар-Олы.
Строительство церквей в Марийском крае началось после взятия Казани в 1552 году. Ежово-Мироносицкий монастырь был основан в 1647 году как мужская обитель (пустынь). Строительство каменной церкви с престолами в честь Святых Жён-мироносиц, Нерукотворного Образа Спасителя и Архангела Михаила было завершено в 1719 году. В 1764 году, в период секуляризационной реформы Екатерины II, Мироносицкая пустынь была отнесена к числу заштатных монастырей.
После Октябрьской революции монастырь был закрыт и использовался Марийским совхоз-техникумом в качестве ремонтных мастерских. С 1921 по 1924 гг. на территории монастыря располагалась трудовая артель, включая монахов, занимавшихся пошивом одежды. В 1924 году монахи были изгнаны, и в монастырских зданиях разместился Ежовский детский дом. Здания монастыря затем несколько раз сменили владельцев, и святое место стало брошенным, разграбленным и разрушенным.
В конце XX века началось возрождение Мироносицкой пустыни в качестве женской обители. Особенно знаменательным стал 1993 год, когда была образована Марийская епархия. Тогдашнее состояние монастыря представляло собой лишь стены храма и колокольни, сохранявшие представление о былом величии и красоте. Под руководством иерея Сергия Кожевникова начались восстановительные работы, и 4 декабря 1993 года епископ Иоанн освятил престол домашней церкви в честь Введения Пресвятой Богородицы во Храм. Весть о возрождении монастыря распространилась, и люди пришли, чтобы внести свой вклад в его возрождение.
1 ноября 1994 года, по указу &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-patriarhu/">Патриарха Московского&lt;/a> и Всея Руси Алексия II, в монастырь прибыли две монахини: Варнава и Ардалиона из Толгского монастыря под Ярославлем. В настоящее время в обители проживают 9 монахинь под руководством игумении Варнавы.  Энергия труда и молитв, направленных на благополучие людей и Отечества, пронизывает каждый уголок монастыря. Монахини активно участвуют в хозяйственных делах, занимаясь рукоделием, и создают удивительные цветочные композиции, украшающие подворье. Подворье радует глаз чудесными цветниками, и монахини участвуют в хозяйственной деятельности, занимаясь также рукоделием. Рядом с монастырем функционирует гостиница.&lt;/p></description></item><item><title>Марийская филармония</title><link>https://www.mariel.ru/filarmoniya/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1643</guid><description>&lt;p>Филармония, производная от греческих слов &amp;ldquo;любить&amp;rdquo; и &amp;ldquo;гармония&amp;rdquo;, представляет собой не только музыкальное учреждение, но и центр, направленный на содействие развитию и популяризации искусства. Учрежденная в 1938 году в Йошкар-Оле, Марийская государственная филармония стала неотъемлемой частью культурной ткани Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Основной целью филармонии является пропаганда классического наследия мировой музыкальной культуры и произведений марийских композиторов. Филармония активно организует и проводит разнообразные мероприятия, включая платные концерты, концерты по договорам с различными организациями и физическими лицами, а также участвует в фестивалях искусств.&lt;/p></description></item><item><title>Союз художников</title><link>https://www.mariel.ru/soyuz-hudozhnikov/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 09:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1587</guid><description>&lt;p>Марий Эл, расположенная в сердце России, богата культурным наследием искусства, которое находит свое воплощение в талантливых художниках, объединенных в Марийском отделении Союза Художников России. Это уникальное сообщество представляет собой коллектив творческих мастеров, чьи произведения приковывают внимание ценителей искусства со всего мира.&lt;/p>
&lt;p>История Марийского отделения берет свое начало в 1961 году, когда было принято решение о создании этой творческой общественной организации. С тех пор коллектив художников укрепился и развился, внесший значительный вклад в разнообразие российской и мировой художественной культуры.&lt;/p></description></item><item><title>Театр драмы</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-dramy/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 09:00:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1585</guid><description>&lt;p>Академический Русский Театр Драмы имени Георгия Константинова в Йошкар-Оле, столице Республики Марий Эл, является неотъемлемой частью богатого культурного наследия этого региона. Основанный в далеком 1920 году, театр не только продолжает свою деятельность, но и процветает, представляя высококлассные спектакли и участвуя в международных театральных событиях.&lt;/p>
&lt;p>История театра тесно переплетается с историей самой республики. С момента своего основания театр стал важным центром развития театрального искусства, привлекая лучшие творческие таланты и создавая произведения, которые затрагивают самые глубокие аспекты человеческого бытия.&lt;/p></description></item><item><title>Ансамбль танца "Марий Эл"</title><link>https://www.mariel.ru/ansambl-tancza-mariel/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1581</guid><description>&lt;p>Государственный ансамбль танца &amp;ldquo;Марий Эл&amp;rdquo; - это живая эмблема культурного наследия и великолепия народа мари, привлекающая внимание туристов со всего мира. Основанный 85 лет назад, ансамбль продолжает сохранять и передавать музыкальные и танцевальные традиции, став символом Республики Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Визитной карточкой ансамбля является сюита &amp;ldquo;Марий Эл&amp;rdquo;, представляющая танцевальный фольклор лугово-восточной и горномарийской этнических групп. Уникальная музыка, основанная на пентатонике, и характерные марийские дроби придают этому исполнению неповторимый колорит, захватывая сердца зрителей.&lt;/p></description></item><item><title>Музей крестьянского труда и быта</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-krestyanskogo-truda-i-byta/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:00:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1523</guid><description>&lt;p>Открыв свои двери 23 марта 1983 года Оршанский краеведческий музей быстро превратился в настоящий хранитель истории и культуры. Инициатором создания музея стал ветеран Великой Отечественной войны, Заслуженный учитель РСФСР, почетный гражданин Оршанки – Николай Пантелеевич Мотовилов. В 1985 году музей получил статус &amp;ldquo;народного&amp;rdquo; и впоследствии стал известным как Музей Крестьянского Труда и Быта.&lt;/p>
&lt;p>Музей является частью Историко-краеведческого музейного комплекса Оршанского муниципального района, и его история тесно переплетена с историей этого маленького уголка России. За годы своего существования музей собрал впечатляющие коллекции документов и предметов, рассказывающих о труде и быте крестьянского населения.&lt;/p></description></item><item><title>Церковь села Васильевское</title><link>https://www.mariel.ru/vasilevskoe/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1526</guid><description>&lt;p>В далеком 1761 году, на средства преданных прихожан, в селе Васильевское была возведена деревянная церковь, посвященная святителю Василию Великому. Это было место духовного сближения и молитвенной общности, которое с течением времени стало свидетельством многих исторических событий.&lt;/p>
&lt;p>В 1866 году церковь претерпела изменения, перестроившись по новому плану и фасаду. Эти изменения стали не только реконструкцией здания, но и отражением эволюции деревянного храма под воздействием времени и потребностей верующих. Однако, в 1939 году, на фоне сложных исторических событий, церковь закрыли и превратили в клуб.&lt;/p></description></item><item><title>Рембрандт в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/rembrandt/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:00:55 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1462</guid><description>&lt;p>Памятник Рембрандту, установленный на набережной города Йошкар-Ола 1 мая 2013 года, представляет собой выдающийся художественный памятник, который воплощает в себе не только искусство скульптуры, но и глубокое уважение к великому нидерландскому художнику. Скульптор Андрей Ковальчук, создавший этот произведение, вложил в него не только свое мастерство, но и чувство благоговения перед наследием Рембрандта.&lt;/p>
&lt;p>Памятник Рембрандту в Йошкар-Оле является визуальным парадигмом встречи культурных традиций Нидерландов и России. Вес памятника, состоящего из 950 кг бронзы и 3,5 т гранитного камня, несет в себе символическую значимость, говоря о том, что величие искусства объединяет разные культуры и нации.&lt;/p></description></item><item><title>Староторъяльская библиотека</title><link>https://www.mariel.ru/starotoryalskaya/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1449</guid><description>&lt;p>Староторъяльская библиотека, созданная в 1930 году, начинала свой путь как изба-читальня, где Иван Филиппович Таныгин и Елена Петровна Юркина стояли у истоков культурного пространства. Скромные условия – всего один шкаф и около 100 читателей – не ограничили развитие этого учреждения.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня Староторъяльская библиотека превратилась в центр культуры и образования, расположенный на втором этаже Дома культуры. Она активно привлекает внимание общества, фокусируясь на краеведческой деятельности. Здесь создан мини-музей, посвященный истории марийского народа, и проводятся различные мероприятия.&lt;/p></description></item><item><title>Эшпай Андрей Яковлевич</title><link>https://www.mariel.ru/eshpaj/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 09:00:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1385</guid><description>&lt;p>Мир музыки обогатился непередаваемым вкладом выдающегося композитора и музыканта, Заслуженного деятеля искусств Марийской, Якутской и Мордовской АССР, народного артиста СССР и РСФСР, лауреата множества престижных наград и орденов - Андрея Яковлевича Эшпая.&lt;/p>
&lt;p>Андрей Яковлевич Эшпай родился в городе Козьмодемьянск в музыкальной семье. Его отец - музыковед-фольклорист Яков Эшпай. В 1928 году семья переехала в Москву. В 1941 году Андрей Эшпай успешно завершил обучение в Детской музыкальной школе-семилетке имени Гнесиных, где его учительницей была Валерия Листова.&lt;/p></description></item><item><title>Полотенце длиною в жизнь</title><link>https://www.mariel.ru/polotencze-dlinoyu-v-zhizn/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2024 09:00:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1369</guid><description>&lt;p>В уютных залах Музея истории города Йошкар-Олы развернулась удивительная выставка &amp;ldquo;Полотенце длиною в жизнь&amp;rdquo;. Это погружение в мир русского национального искусства начала 20 века через узорные полотенца Поволжья.&lt;/p>
&lt;p>Более 100 произведений ткацкого искусства, собранных буквально по крупицам, создают уникальное пространство, где каждая нить рассказывает свою историю. Выставка представляет полотенца из разных источников, раскрывая богатство традиций и ремесел.&lt;/p>
&lt;p>Экспонаты щедро предоставлены из фондов &lt;a href="https://www.mariel.ru/dom-chulkova/">Музея истории&lt;/a> города Йошкар-Олы, коллекции Центра русского фольклора г. Казани, а также из Историко-краеведческого музейного комплекса Оршанского муниципального района Республики Марий Эл. Полотенца, подаренные Собором Воскресения Христова и Храмом Тихвинской иконы Божией Матери города Йошкар-Олы, а также из частных коллекций, вносят свой вклад в этот удивительный мозаичный мир.&lt;/p></description></item><item><title>Козьмодемьянск</title><link>https://www.mariel.ru/kozmodemyansk/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:10:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1349</guid><description>&lt;h3 id="козьмодемьянск-жемчужина-волги-город-музеев-и-уникальной-архитектуры">Козьмодемьянск: жемчужина Волги, город музеев и уникальной архитектуры&lt;/h3>
&lt;p>Козьмодемьянск — небольшой, но удивительно атмосферный город на правом берегу Волги, в Республике Марий Эл. Этот город, богатый историей и культурой, является настоящей находкой для туристов, ценителей архитектуры и любителей водных путешествий. Старинный купеческий город славится своим портом, который принимает круизные пароходы с туристами со всех уголков России. Гости прибывают, чтобы насладиться живописными видами Волги, уникальной атмосферой прошлого и насыщенной культурной программой.&lt;/p></description></item><item><title>Лига экскурсоводов</title><link>https://www.mariel.ru/liga-ekskursovodov/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:00:08 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1332</guid><description>&lt;p>Лига экскурсоводов стала значимым событием в жизни жителей Марий Эл, предоставив уникальную возможность принять участие во всероссийском проекте, направленном на патриотическое просвещение через экскурсионную деятельность. Проект открыт для всех – от профессиональных &lt;a href="https://www.mariel.ru/gidom_budu/">гидов&lt;/a> до любителей, стремящихся расширить свои знания об истории и культуре России.&lt;/p>
&lt;p>Семь увлекательных номинаций призваны подчеркнуть разнообразие маршрутов:&lt;/p>
&lt;p>1. &lt;em>Промышленная экскурсия&lt;/em>.Разгадайте тайны технологических процессов на предприятиях, ознакомьтесь с инновациями и внутренним устройством промышленных объектов.&lt;/p>
&lt;p>2. &lt;em>Культурно-познавательная экскурсия&lt;/em>. Погрузитесь в историю, искусство и архитектуру, познакомьтесь с культурным наследием региона и страны.&lt;/p></description></item><item><title>Католики Йошкар-Олы отмечают Рождество</title><link>https://www.mariel.ru/katoliki/</link><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1255</guid><description>&lt;p>В Марий Эл живет небольшая группа верующих - католики Йошкар-Олы. Они ведут свою веру в условиях, когда в их родном городе нет собственной католической церкви. Ближайший храм находится в 150 километрах, в столице Татарстана - Казани.&lt;/p>
&lt;p>Каждый год, когда наступает Рождество, католики Йошкар-Олы собираются вместе, чтобы отправиться в святую поездку к храму. Для них это особенный момент, время, когда расстояние между верующими не имеет значения. Дорога в Казань становится своего рода паломничеством, символом их веры и преданности.&lt;/p></description></item><item><title>Юзыкайн Александр Михайлович</title><link>https://www.mariel.ru/yuzykajn/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1168</guid><description>&lt;p>Александр Михайлович Юзыкайн был выдающимся марийским поэтом и писателем, чье творчество оставило значительный след в литературе. Его биография отражает не только личную историю, но и социокультурный контекст времени, в которое он жил.&lt;/p>
&lt;p>Родившись в 1929 году в деревне Еноктаево в Башкирской АССР, Юзыкайн начал свое образование в родной деревне, затем продолжил учебу в Нижне-Татьинской семилетке. Окончив Краснокамское педагогическое училище в 1947 году, поступил в Московский государственный педагогический институт имени Н.К. Крупской.&lt;/p></description></item><item><title>Шуринская библиотека</title><link>https://www.mariel.ru/shurinskaya-biblioteka/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1159</guid><description>&lt;p>В тихом уголке деревни Шура, словно страж духа знаний, возвышается Шуринская библиотека. Это место, где переплетается не только бумага в книгах, но и нити истории, семейной судьбы и творчества.&lt;/p>
&lt;p>Начав свой путь как скромная изба-читальня, библиотека Шуры пережила несколько перемен. Судьба Леонида Домрачева, исчезнувшего на войне, стала частью ее истории, напоминая о том, как семья и библиотека делят свои радости и горести.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня, вновь распахнув свои двери, Шуринская библиотека — не просто хранилище книг. Она стала душой этого уютного уголка, предлагая своим читателям горячие литературные путешествия и творческие мастерские для маленьких обитателей деревни.&lt;/p></description></item><item><title>Котокафе Zoki в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/v-joshkar-ole-otkrylos-kotokafe-zoki/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1170</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в мир, где кофе сочетается с котами, а книги рассказывают о них – в Йошкар-Оле открылось уникальное заведение, которое стало настоящим райским местом для ценителей кофе, литературы и, конечно же, кошачьей компании. Котокафе Zoki – это не просто кофейня, это целый опыт, где гости могут насладиться ароматным напитком, окунуться в мир котов и насладиться книгами на тему этих удивительных существ.&lt;/p>
&lt;p>При входе в Кото-Кафе окутывает уютная атмосфера, наполненная ароматами свежесваренного кофе и мурлыканием кошачьих друзей. Кафе оформлено в стиле, где каждый элемент интерьера напоминает о чарующем мире кошек. Мягкие подушки, кошачьи игрушки и теплые цвета создают идеальное место для уединения с собой или приятного общения в компании.&lt;/p></description></item><item><title>Священная роща деревни Шойдум</title><link>https://www.mariel.ru/svyashhennaya-roshha/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1156</guid><description>&lt;p>В глубине Куженерского района, на берегу живописной речки Шойка, укрывается деревня Шойдум. Это не просто затерянный в лесах поселок, а место, где переплетаются вековые тайны и живая ткань культурного наследия. Шойдум - это не только уютные дома и зеленые луга, но и священная роща, заметная на горизонте как драгоценный камень в сердце природы.&lt;/p>
&lt;p>В этой роще, окруженной густыми деревьями, бережно хранятся старинные тайны и мудрость веков. Сюда ведут стежки, пройденные марийскими предками, и с течением времени роща стала местом, где воплощаются священные ритуалы и молитвы.&lt;/p></description></item><item><title>Эшкинин Андрей Карпович</title><link>https://www.mariel.ru/eshkinin-andrej-karpovich/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1059</guid><description>&lt;p>На просторах Марий Эл история Андрея Карповича Эшкинина звучит как мудрость прошлого, напоминающая о несгибаемости человеческого духа в эпоху перемен и репрессий. Родившийся в 1891 году в деревне Новый Карамас (ныне Волжский район), Эшкинин стал не только выдающимся журналистом и литератором, но и создателем марийского книжного издательства.&lt;/p>
&lt;p>Изначально принявший участие в революции 1905-1907 годов, Эшкинин, даже находясь в школе, агитировал против самодержавия, что почти стоило ему жизни. Свой жизненный путь он начал в 1919 году, вступив в коммунистическую партию и работая в Москве во ВЦИКе. Вернувшись в родной край, он стал редактором областных газет &amp;ldquo;Йошкар кече&amp;rdquo; и &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/derevnya-kushko-bilyamor/">Марийская деревня&lt;/a>&amp;quot;, а также ответственным редактором газеты &amp;ldquo;Йошкар кече&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Население Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/ethnic/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1014</guid><description>&lt;p>Республика Марий Эл является уникальным регионом с богатым этническим многообразием. Здесь переплетаются традиции, культуры и языки различных этносов, создавая удивительное сочетание национальных богатств.&lt;/p>
&lt;p>Основной этнический элемент в Республике – марийцы. Марийцы ( &lt;em>мари, марий, мары, маре&lt;/em>) обладают богатой культурой, в которой важное место занимает &lt;a href="https://www.mariel.ru/mari_language/">марийский язык&lt;/a>, отличающийся своей уникальной фонетикой и лексикой. Традиционные марийские обычаи, включая национальные праздники и религиозные обряды, являются неотъемлемой частью их повседневной жизни. Мари делятся на три этнографические группы: луговые, горные, и восточные.&lt;/p></description></item><item><title>Письмо Деду Морозу 2025</title><link>https://www.mariel.ru/pismo_dedu_morozu/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=943</guid><description>&lt;p>Зимние вечера всегда наполняют наши сердца радостью и ожиданием чудес. В этот волшебный период, дети готовятся ко встрече с самым долгожданным гостем - Дедом Морозом. Письмо Деду Морозу прибавляет таинственности и волшебства Новому году. В этих письмах дети рассказывают о своих мечтах, желаниях и совершенных добрых поступках, надеясь, что Дедушка Мороз принесет им лучший подарок.&lt;/p>
&lt;h3 id="как-написать-письмо-марийскому-деду-морозу">Как написать письмо Марийскому Деду Морозу&lt;/h3>
&lt;p>Если вы все еще не знаете, куда направить свое письмо, не переживайте, у нас есть подсказки. Письмо Деду Морозу отправляйте по адресу: &lt;em>162390, Дом Деда Мороза, город Великий Устюг, Вологодская область, Россия&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Гидом буду</title><link>https://www.mariel.ru/gidom_budu/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=772</guid><description>&lt;p>&lt;em>Любите Марий Эл? Знаете историю края и умеете грамотно говорить? Станьте гидом!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Для получения права проведения официальных экскурсий в Марий Эл требуется успешная сдача специальных экзаменов. С 1 июля 2023 года осуществление экскурсионной деятельности без такой аттестации будет запрещено. Аттестацию проводит &lt;a href="https://mari-el.gov.ru/ministries/minsport/">Министерство спорта и туризма Республики Марий Эл.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>На первом этапе желающие стать гидом будут подвергнуты профессиональному тестированию по знанию предмета. Затем, на следующем этапе, аккредитационная комиссия проанализирует полноту проводимых интерактивных экскурсий.&lt;/p></description></item><item><title>Смирнова Вера Евгеньевна</title><link>https://www.mariel.ru/smirnova_vera_evgenevna/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=812</guid><description>&lt;p>В каждой ноте ее голоса звучит история. История Марийской земли, воплощенная в народных мелодиях, и история жизни самой исполнительницы. Вера Евгеньевна Смирнова – символ первобытной красоты марийских песен, переплетенной с судьбой, насыщенной событиями.&lt;/p>
&lt;p>Три класса начальной школы селе Кожласола, лесное училище «Мушмари», театральное и дирижерско-хоровое отделения Марийского техникума искусств – каждый этап ее образования был шагом к профессионализму. Театральная мечта может и не сбылась, но это не помешало Вере Смирновой найти свой уникальный путь в мире искусства.&lt;/p></description></item><item><title>Книга дарит вдохновение</title><link>https://www.mariel.ru/kniga_darit_vdohnovenie/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=739</guid><description>&lt;p>Конкурс &amp;ldquo;Книга дарит вдохновение&amp;rdquo; от Национальной библиотеки имени С. Г. &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a> представляет отличную возможность для детей с 9 до 17 лет проявить свои художественные способности и приобщиться к чтению через иллюстрирование художественной литературы. Прочитав литературное произведение, участники создают иллюстрацию на плотной бумаге формата А3, использовав понравившуюся технику исполнения.&lt;/p>
&lt;p>Организаторы конкурса ставят перед собой целью не только развить художественные навыки детей, но и способствовать развитию их любви к чтению. Книги для каждой возрастной группы:&lt;/p></description></item><item><title>Latido.Yola</title><link>https://www.mariel.ru/latido_yola/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=707</guid><description>&lt;p>&lt;em>Latido.Yola - это место, где в ритме музыки каждый может найти свой танцевальный путь.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Школа танцев Latido.Yola в Йошкар-Оле - это не просто место для занятий, а целый клуб любителей танцев. Расположенный всего в полукилометре от &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">стадиона Дружба&lt;/a>, он приветствует всех, кто стремится освоить искусство танцев.&lt;/p>
&lt;p>Одним из самых популярных направлений здесь является сальса для начинающих. Этот зажигательный и динамичный танец, наполненный яркими эмоциями, приглашает парней и девушек присоединиться. Уроки сальсы в Latido.Yolaобеспечивают не только физическую активность, но и погружение в атмосферу веселья и творчества.&lt;/p></description></item><item><title>Национальная библиотека имени Чавайна</title><link>https://www.mariel.ru/naczionalnaya-bibliotekaim-s-g-chavajna/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=497</guid><description>&lt;h3 id="национальная-библиотека-имени-сергея-чавайна-145-лет-истории-и-культурного-наследия">Национальная библиотека имени Сергея Чавайна: 145 лет истории и культурного наследия&lt;/h3>
&lt;p>Во второй половине XIX века в Царевококшайске, вопреки представлениям о провинциальной &amp;ldquo;дикости&amp;rdquo;, жила образованная интеллигенция, стремившаяся к знаниям. Горожане активно читали газеты и журналы, создавали домашние библиотеки и обсуждали необходимость общественной библиотеки. Так, в 1877 году появилась Первая Общественная Библиотека – городская публичная читальня, ставшая символом просвещения и культурного развития.&lt;/p>
&lt;h3 id="путь-к-развитию-от-библиотеки-читальни-до-областной-библиотеки">Путь к развитию: от библиотеки-читальни до областной библиотеки&lt;/h3>
&lt;p>Книги для библиотеки приобретались в крупнейших городах России и у местных жителей. В коллекции преобладали произведения русской классики и переводная литература, а также периодика, среди которой выделялись «Отечественные записки», «Вестник Европы», «Русская мысль», «Северный вестник» и «Нива».&lt;/p></description></item><item><title>Детская библиотека</title><link>https://www.mariel.ru/bibgorod/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=596</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Центральная детская библиотека Йошкар-Олы: модернизация, вдохновение и новые возможности&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>1 сентября 2023 года в Йошкар-Оле торжественно открылась обновлённая и модернизированная Центральная детская библиотека, расположенная по адресу: ул. Воинов-интернационалистов, 22/2. Модельная библиотека в Сомбатхее стала истинным центром культурного обогащения и развития для жителей столицы Республики Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="современное-пространство-для-чтения-и-творчества">Современное пространство для чтения и творчества&lt;/h3>
&lt;p>Библиотека преобразилась до неузнаваемости. Каждое её помещение обновлено, а инфраструктура адаптирована для комфорта посетителей. Главным акцентом модернизации стало создание модельного книжного пространства. Теперь здесь можно найти:&lt;/p></description></item><item><title>Ёлка Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/yolka-marij-el/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=733</guid><description>&lt;p>&lt;em>Акция &amp;ldquo;Ёлка Марий Эл&amp;rdquo; завершается! Успейте подать заявку на участие!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>С 1 сентября 2023 года стартовала увлекательная акция, организованная Республиканским научно-методическим центром народного творчества и культурно-досуговой деятельности. Это уникальная возможность для всех талантливых авторов поделиться своими креативными работами, вдохновленными культурными традициями нашего региона.&lt;/p>
&lt;p>Ваши творческие шедевры станут неотъемлемой частью новогоднего настроения, украшая елки в общественных пространствах, государственных учреждениях культуры и административных зданиях. Работы победителей украсят уникальную елку в этническом стиле, установленной в Доме национальных культур.&lt;/p></description></item><item><title>Мариэль</title><link>https://www.mariel.ru/mariel/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:23:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=468</guid><description>&lt;p>&lt;em>Мариэль Хэдли Хемингуэй: Свет и тень жизни звезды&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Кино — удивительное пространство с великолепными актерами и захватывающими историями за кадром, наполняющее мир впечатлениями. Одной из таких фигур, обладающих необычайной талантливостью и увлекательной жизненной историей, является &lt;strong>Мариэль&lt;/strong> Хэдли Хемингуэй.&lt;/p>
&lt;p>Мариэль Хэдли Хемингуэй родилась 22 ноября 1961 года в Спрингфилде, штат Миссури. Являясь внучатой племянницей литератора Эрнеста Хемингуэя, с самого детства она была обречена на внимание общества.&lt;/p>
&lt;p>Ее кинематографическая карьера началась с выдающегося дебюта в фильме &amp;ldquo;Любовь и смерть&amp;rdquo; (Love and Death, 1975) режиссера Вуди Аллена. В нем она сыграла роль дочери Бориса Вуди Аллена и Дайан Китон. Однако, настоящим прорывом стал ее второй фильм &amp;ldquo;Беглец&amp;rdquo; (Manhattan, 1979). Также в нем она также работала с Вуди Алленом.&lt;/p></description></item><item><title>Детские «Малые Евсеевские чтения»</title><link>https://www.mariel.ru/detskie-malye-evseevskie-chteniya/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=329</guid><description>&lt;p>Приглашаем учеников Марий Эл и Йошкар-Олы в захватывающее путешествие в мир знаний и открытий - &lt;strong>МЕЖРЕГИОНАЛЬНУЮ НАУЧНО-ПРАКТИЧЕСКУЮ КОНФЕРЕНЦИЮ «МАЛЫЕ ЕВСЕЕВСКИЕ ЧТЕНИЯ»!&lt;/strong> 🌍✨&lt;/p>
&lt;p>🗓 &lt;strong>Дата: 10 ноября 2023 года&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>🎯 &lt;strong>Тема конференции: &amp;ldquo;Наставничество в музейной пространстве: история, опыт и потенциал&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>🌈 &lt;strong>Почему стоит присоединиться:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>✅ &lt;strong>Актуальные темы:&lt;/strong> Обсудим историю, этнографию, археологию, сохранение культурного наследия, историю сёл и деревень, педагогические династии, а также природу и экологию.&lt;/p>
&lt;p>🤝 &lt;strong>Участие для всех:&lt;/strong> Приглашаем обучающихся от 11 до 18 лет из разных регионов России!&lt;/p></description></item><item><title>"Адмирал Ушаков" в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/potawatomi/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:10:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=305</guid><description>&lt;p>В самом центре Йошкар-Олы в Музеи истории Православия, 16 октября в 13:00 раздастся торжественная мелодия, возвещающая об открытии передвижной выставки «Адмирал Ушаков». Это событие стало возможным благодаря музею военно-морской славы общественной организации ветеранов ВМФ России города Сарова.&lt;/p>
&lt;p>Восемь лет непрерывного труда, 28 российских городов и более четверти миллиона зрителей – вот впечатляющие цифры, олицетворяющие настоящий культурный феномен. В 2022 году выставка была представлена в Государственной Думе РФ и Совете Федерации Федерального Собрания РФ.&lt;/p></description></item><item><title>Бендериада</title><link>https://www.mariel.ru/benderiada/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:50:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=294</guid><description>&lt;h1 id="бендериада-в-васюках-как-козьмодемьянск-превращается-в-центр-юмора-и-сатиры">&lt;strong>Бендериада в Васюках: как  Козьмодемьянск превращается в Центр Юмора и Сатиры&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;h3 id="upd-с-2025-года-бендериада-проходит-под-названием-">&lt;em>&lt;strong>Upd: с 2025 года Бендериада проходит под названием &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/vasyuki-fest/">Васюки Фест&lt;/a>&amp;quot;&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>С утра по Васюкам ходил высокий худой старик в золотом пенсне и в коротких, очень грязных, испачканных клеевыми красками сапогах. Он наклеивал на стены рукописные афиши.&lt;/p>
&lt;p>Именно с этой загадочной фразы начинается увлекательное путешествие в мир юмора и сатиры, в мир &amp;ldquo;Бендериады&amp;rdquo; — фестиваля, который стал настоящим культурным явлением в Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>XI Республиканский конкурс балетмейстеров-постановщиков имени Н.П.Дружининой-Кузнецовой</title><link>https://www.mariel.ru/event-dance/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=205</guid><description>&lt;p>Республиканский научно-методический центр народного творчества и культурно-досуговой деятельности с радостью объявляет о проведении XI Республиканского конкурса балетмейстеров-постановщиков, который пройдет 10 ноября 2023 года в зале Дворца Культуры имени В.И.Ленина города Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;p>Хореографы продемонстрируют свое мастерство в жанрах народного, русского, марийского и народно-стилизованного танца. Участники конкурса - не только профессиональные балетмейстеры-постановщики, но и талантливые любителеи и энтузиасты искусства танца. Этот конкурс открыт для всех, кто разделяет любовь к танцу и стремится выразить свою индивидуальность через язык движения.&lt;/p></description></item><item><title>Финно-угорский мир в Морках</title><link>https://www.mariel.ru/finno-ugorskij-mir-v-morkah/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=372</guid><description>&lt;p>В стенах Моркинской центральной библиотеки развернулась уникальная книжно-журнальная выставка под названием &amp;ldquo;Финно-угорский мир&amp;rdquo;. Это мероприятие посвящено Дню родственных финно-угорских народов, и оно призвано рассказать нам о культурном богатстве и наследии этого удивительного этнического сообщества.&lt;/p>
&lt;p>В этом невероятном многообразии культур и традиций выделяется особое &amp;ldquo;финно-угорское пространство&amp;rdquo;, объединяющее финно-угорские народы и их родственников. На протяжении веков эти народы сумели сохранить свою уникальность, язык, и традиции, что делает их наследие поистине ценным и вдохновляющим.&lt;/p></description></item><item><title>По берегам Великой Волги: города Среднего Поволжья</title><link>https://www.mariel.ru/viii-muravyov-readings/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 03:57:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=185</guid><description>&lt;p>В Козьмодемьянске пройдет ежегодная научная конференция «По берегам Великой Волги: города Среднего Поволжья»&lt;/p>
&lt;p>В рамках «VIII Муравьевских чтении» состоится Ежегодная Межрегиональная научно-практическая конференция &lt;em>По берегам Великой Волги: города Среднего Поволжья&lt;/em>. Конференция приуроченна к 440-летию со дня образования города &lt;a href="https://www.mariel.ru/benderiada/">Козьмодемьянска&lt;/a>, пройдет 6 октября 2023 г.&lt;/p>
&lt;p>Мероприятие представит уникальную панораму истории, культуры и социальных аспектов развития региона. Темы докладов разнообразны и актуальны &lt;strong>.&lt;/strong> Две секции конференции представят слушателям прошлое, настоящее и будущее городов Поволжья.&lt;/p></description></item><item><title>Фестиваль оперного искусства в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/festival-opernogo-iskusstva-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 18:13:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=183</guid><description>&lt;p>В столице Марий Эл с 1 по 11 октября пройдет III фестиваль оперного искусства имени Андрея Эшпая. Мероприятие пройдет в Марийском государственном академическом театре оперы и балета имени Э. Сапаева. Этот фестиваль был создан в 2021 году в честь великого марийского композитора, и он олицетворяет тесные творческие связи с Марийским театром оперы и балета.&lt;/p>
&lt;p>На этом фестивале вы услышите мировые оперные голоса, исполняющие знаменитые спектакли. Фестиваль начнется 1 октября с премьеры оперы Р. Леонкавалло &amp;ldquo;Паяцы&amp;rdquo;, режиссированной Степаном Пектеевым, что обещает стать настоящим хитом, объединяющим музыку, современность, драматический театр и кино.&lt;/p></description></item></channel></rss>