<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Оршанский-Район on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D1%80%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Оршанский-Район on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 07:19:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D1%80%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Река Шулка</title><link>https://www.mariel.ru/reka-shulka/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:19:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4011</guid><description>&lt;h3 id="шулка--маленькая-но-гордая-река">Шулка — маленькая, но гордая река&lt;/h3>
&lt;p>Вы когда-нибудь слышали про реку Шулку? Нет? Ну, ничего удивительного. Маленькая, скромная, всего 21 км в длину – таких в России сотни. Но если копнуть глубже, история у неё вполне себе интересная.&lt;/p>
&lt;p>Река берёт своё начало в Кировской области, в районе села Энгенер. Вырастает Шулка среди полей и лесов, а потом, плавно и без лишнего шума, течёт в Марий Эл. По пути встречает деревни с романтичными названиями – Дубовляны, Мурзята, Большие Чирки. Кто вообще придумывал эти топонимы? Какой-нибудь марийский старейшина или просто человек с отличным чувством юмора?&lt;/p></description></item><item><title>Экскурсия «Звуки всюду»</title><link>https://www.mariel.ru/ekskursiya-zvuki-vsyudu/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 09:00:42 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2015</guid><description>&lt;p>Погрузитесь в уникальное путешествие, наполненное музыкальными звуками и историческими открытиями! Экскурсия «Звуки всюду» начинается в селе Кучка Оршанского района, где нас ожидает поистине звонкий &lt;a href="https://www.mariel.ru/muzej-garmoshki-s-kuchka/">Музей гармошек&lt;/a>. Этот инструмент, воплощение души и настроения, сможет не только развеселить нас, но и проникнуть в глубины сердца с печальной мелодией.&lt;/p>
&lt;p>После насыщенного звуками впечатления мы отправимся в  – церковь Сретения Господня. Этот исторический памятник, почти не пострадавший от разрушений, окунет нас в атмосферу старины и таинственности.&lt;/p></description></item><item><title>Оршанка</title><link>https://www.mariel.ru/orshanka/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:00:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1465</guid><description>&lt;h4 id="оршанка-маленький-исторический-посёлок-городского-типа-занимает-почетное-место-в-республике-марий-эл-являясь-административным-центром-оршанского-района">Оршанка, маленький исторический посёлок городского типа, занимает почетное место в Республике Марий Эл, являясь административным центром Оршанского района.&lt;/h4>
&lt;p>История Оршанки насчитывает более двух веков. Её основание датируется 1820 годом, что придает посёлку атмосферу старины и уникальности. Статус посёлка городского типа он приобрёл в 1975 году, подчеркивая свою важность в региональной администрации.&lt;/p>
&lt;p>Оршанка не только служит административным центром района, но и обладает значимыми инфраструктурными объектами. Здесь расположено педагогическое училище, играющее важную роль в формировании кадров в сфере образования. Это учебное заведение становится местом, где молодые педагоги приобретают не только теоретические знания, но и практический опыт, необходимый для успешной карьеры в образовательной сфере.&lt;/p></description></item><item><title>Новоложка</title><link>https://www.mariel.ru/novolozhka/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:00:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1442</guid><description>&lt;p>Река Новоложка, расположенная в Оршанском районе Республики Марий Эл, привлекает внимание своими природными особенностями. Протекая на западных склонах Вятского Увала, она начинает свой путь у деревни Шулкомучакш. С длиной в 10 км и площадью бассейна 36,1 км², она формирует уникальный водосборный комплекс.&lt;/p>
&lt;p>Исток Новоложки тесно связан с верховьями реки Урбежка, начиная свое течение вблизи деревни Салобеляк. Здесь, на западных склонах Вятского Увала, проходит важный водораздел бассейнов Вятки и Малой Кокшаги. Протекая на юго-восток, река мимо деревень Урбеж-Куратово и Новолож Второй, она встречает свое устье у деревни Новолож, впадая в реку Малая Кокшага в 183 км от ее правого берега.&lt;/p></description></item><item><title>Заречная Шуйка</title><link>https://www.mariel.ru/zarechnaya-shujka/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:00:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1270</guid><description>&lt;p>Где-то на берегу реки Шуйка, в 6 км к юго-западу от центра сельсовета, раньше возвышался Заречная Шуйка. Это ныне несуществующее место было создано упорным трудом первых поселенцев, крестьянских семей Семенищевых, Шиховых, Рокиных, пришедших из деревни Шуйка.&lt;/p>
&lt;p>В 1926 году Заречная Шуйка насчитывала всего 28 человек, стремившихся создать свой дом и обеспечить себя сельским хозяйством. Земледелие, скотоводство, и празднование престольных праздников были частой заботой жителей.&lt;/p>
&lt;p>С течением времени выселок присоединился к колхозу &amp;ldquo;15 лет Октября&amp;rdquo;, а его дети учились в школе в деревне Новинск. Однако после войны и восстановления общества, жители Заречной Шуйки начали постепенно переселяться в деревню Шуйка.&lt;/p></description></item><item><title>Экскурсия «Гармошки братьев Румянцевых»</title><link>https://www.mariel.ru/ekskursiya-garmoshki/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:28:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=72</guid><description>&lt;p>Экскурсия позволит вам ознакомиться с уникальной коллекцией гармошек вятских мастеров, братьев Румянцевых, из поселка Санчурск в Кировской области. Эти инструменты славились в России и стоили как целая корова благодаря своему выдающемуся качеству.&lt;/p>
&lt;p>В настоящее время музей хранит более 60 гармошек разных видов: нижегородские, вятские, татарские, марийские гармони, тальянку, и даже иностранную гармошку концертина. Самой старинной инструменту более 100 лет. Коллекция гармошек, собранная Александром Вениаминовичем Бастраковым, бережно хранится и ожидает гостей, чтобы снова наполнили её задорными мелодиями, созданными когда-то её первыми мастерами.&lt;/p></description></item></channel></rss>