<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ретро on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><description>Recent content in Ретро on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 21:04:38 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Этнографическая экспозиция с. Васильевского</title><link>https://www.mariel.ru/etnograficheskaya-ekspozicziya-s-vasilevskogo/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 21:04:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3869</guid><description>&lt;h3 id="этнографическая-экспозиция-в-селе-васильевское-путешествие-в-прошлое-марий-эл">Этнографическая экспозиция в селе Васильевское: путешествие в прошлое Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Село Васильевское&lt;/strong>, расположенное в Юринском районе Республики Марий Эл, — это старинное место с богатой историей и уникальной атмосферой. Живописное окружение, река Перша, разделяющая село на две части, и восстановленная в 2015 году церковь 1761 года делают это место настоящей жемчужиной региона.&lt;/p>
&lt;h4 id="о-чем-расскажет-этнографическая-экспозиция">О чем расскажет этнографическая экспозиция?&lt;/h4>
&lt;p>В селе Васильевское можно познакомиться с традициями и ремеслами марийского народа, посетив &lt;strong>этнографическую экспозицию&lt;/strong>, где бережно сохранены свидетельства прошлого. Здесь рассказывается о народных промыслах, которые веками развивались в этой местности:&lt;/p></description></item><item><title>Коллекция ретротехники Андрея Куклина</title><link>https://www.mariel.ru/retrocar/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:44:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2658</guid><description>&lt;p>Поселок Новый Торъял в Республике Марий Эл стал домом для уникальной коллекции ретро-автотранспорта, насчитывающей более 200 единиц техники. Коллекция, собранная местным жителем Андреем Куклиным за последние девять лет, считается одной из крупнейших в России.&lt;/p>
&lt;h4 id="коллекция-которой-завидуют">Коллекция, которой завидуют&lt;/h4>
&lt;p>Самый старинный экспонат коллекции — Ford 1912 года, на котором Куклин даже катал главу Республики Татарстан, Рустама Минниханова. Помимо этого, среди довоенной техники в музее представлен уникальный Willys Overland 1928 года выпуска.&lt;/p>
&lt;p>Что касается техники времен Второй мировой войны, в музее Куклина можно найти как советские, так и трофейные немецкие автомобили. В числе «родных» автомобилей ГАЗ-АА и ЗИС-5, которые использовались Красной Армией. Также в ангаре стоят три внедорожника Willys, поставленных по ленд-лизу. Из немецких трофеев наиболее интересны мотоциклы DKW, Victoria и BMW, а также легковые автомобили Mercedes 170 и Opel 1932 года.&lt;/p></description></item><item><title>Внимание, конкурс!</title><link>https://www.mariel.ru/fotokonkurs/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 15:23:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=93</guid><description>&lt;p>В 2024 году город Йошкар-Ола, столица республики Марий Эл, отметит свой &lt;a href="https://www.mariel.ru/den-goroda-joshkar-ola-2024/">440-летний юбилей&lt;/a>. В связи с этим значимым событием, Государственный архив Республики Марий Эл объявляет о проведении конкурса фотографий под названием &amp;ldquo;Мой город – Йошкар-Ола&amp;rdquo;. Этот фотоконкурс будет разделен на две номинации, каждая из которых включает в себя три раздела.&lt;/p>
&lt;p>Номинация «Город»&lt;/p>
&lt;p>- Дореволюционный Царевококшайск&lt;/p>
&lt;p>- Йошкар-Ола в период СССР&lt;/p>
&lt;p>- Йошкар-Ола современная&lt;/p>
&lt;p>2.  «Горожане»&lt;/p>
&lt;p>- Жители дореволюционного Царевококшайска&lt;/p>
&lt;p>- Жители Йошкар-Олы в Советский период&lt;/p></description></item></channel></rss>