<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Волга on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%B0/</link><description>Recent content in Волга on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 12:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Гостиничный комплекс Росинка</title><link>https://www.mariel.ru/rosinka/</link><pubDate>Sun, 04 May 2025 12:21:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4441</guid><description>&lt;h1 id="гостиничный-комплекс-росинка--идеальное-место-для-отдыха-в-марий-эл">Гостиничный комплекс «Росинка» — идеальное место для отдыха в Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>Если вы ищете комфортный отдых на природе в Республике Марий Эл, обратите внимание на гостиничный комплекс «Росинка». Расположенный  на берегу Волги в селе &lt;a href="https://www.mariel.ru/pervyj-russkij-gorod-marij-el/">Кокшайск&lt;/a>, он предлагает разнообразные варианты размещения и широкий спектр услуг для отдыхающих. Это идеальное место, чтобы провести выходные, отпуск или устроить загородный корпоратив.&lt;/p>
&lt;h2 id="проживание-и-удобства">Проживание и удобства&lt;/h2>
&lt;p>В Росинке каждый гость найдет подходящий вариант размещения:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>стандартные номера для двоих или семьи,&lt;/p></description></item><item><title>Первый русский город Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/pervyj-russkij-gorod-marij-el/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:59:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3974</guid><description>&lt;h3 id="кокшайск-первый-но-забытый">Кокшайск: первый, но забытый&lt;/h3>
&lt;p>&lt;em>Тут вам не Йошкар-Ола, тут тише, здесь Волга разливается так, что весной местные пересаживаются на лодки. Кокшайск – это место, где в истории больше драмы, чем в хорошем сериале, а жизни – больше, чем можно представить по скучным цифрам статистики.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h4 id="первопроходец-на-марийской-земле">Первопроходец на марийской земле&lt;/h4>
&lt;p>Знаете, какой город в Марий Эл был русским первым? Нет, не Йошкар-Ола. Её тогда вообще в проекте не было. В 1574 году на месте, где Большая Кокшага вливается в Волгу, появилась крепость – Кокшайск. Маленький, но стратегически важный. В нем не было посада, а вот воеводы да стрельцы жили – обороняли границу от воинственных марийцев.&lt;/p></description></item><item><title>Клэмпинг Янтарь</title><link>https://www.mariel.ru/yantar/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:28:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3841</guid><description>&lt;h3 id="клэмпинг-янтарь-отдых-в-кокшайске-который-вы-запомните-навсегда">Клэмпинг «Янтарь»: отдых в Кокшайске, который вы запомните навсегда&lt;/h3>
&lt;p>Представьте: вы просыпаетесь от мягкого света, пробивающегося сквозь кроны вековых сосен. Запах свежей хвои смешивается с утренней прохладой, а где-то вдали слышен шёпот реки. Именно так начинается утро в клэмпинге «Янтарь» — месте, где природа и комфорт живут в полной гармонии.&lt;/p>
&lt;p>Этот уютный уголок, спрятавшийся среди соснового леса Марий Эл, создан для тех, кто мечтает убежать от городской суеты. Здесь нет спешки, нет шума — только вы, природа и атмосфера спокойствия.&lt;/p></description></item><item><title>Звениговский район РМЭ</title><link>https://www.mariel.ru/zvenigovskij-rajon-rme/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 14:36:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3597</guid><description>&lt;h3 id="звениговский-район-место-богатой-истории-и-современной-жизни">Звениговский район: место богатой истории и современной жизни&lt;/h3>
&lt;p>На живописных берегах Волги, среди сосновых лесов и лугов, раскинулся Звениговский район — один из самых колоритных уголков Республики Марий Эл. Его история и современная жизнь впечатляют многообразием событий, природным богатством и развитой инфраструктурой.&lt;/p>
&lt;h4 id="историческое-наследие">Историческое наследие&lt;/h4>
&lt;p>Одной из ключевых достопримечательностей района является судостроительно-судоремонтный завод имени С.Н. Бутякова. Более ста лет назад именно этот завод стал основой для основания города Звенигово — административного центра района. История промышленности региона берет начало с 1858 года, когда братья Шиповы основали пароходное акционерное общество «Дружина». Это предприятие стало отправной точкой для формирования рабочего класса и революционных настроений в крае.&lt;/p></description></item><item><title>Порт Козьмодемьянск</title><link>https://www.mariel.ru/port-kozmodemyansk/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 10:50:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2215</guid><description>&lt;p>Марий Эл – край, богатый культурными и природными достопримечательностями. В последние годы здесь активно развивается туризм, и особое внимание уделяется водному туризму. Одним из ключевых проектов в этом направлении стал проект «Туризм и индустрия гостеприимства», в рамках которого в 2024 году в Козьмодемьянске был открыт современный причал для пассажирских теплоходов и маломерных судов. Этот причал стал настоящими воротами в мир водного туризма для множества путешественников.&lt;/p>
&lt;h3 id="пассажирский-причал-козьмодемьянска-уникальность-во-всем">Пассажирский причал Козьмодемьянска: уникальность во всем&lt;/h3>
&lt;p>Новый причал в Козьмодемьянске соответствует самым высоким стандартам. Глубина причальной стенки составляет почти пять метров, что позволяет принимать суда самого большого речного класса. Длина причала – 96 метров, а ширина – более четырех метров, что обеспечивает комфортную стоянку для нескольких судов одновременно. Такой масштаб делает порт Козьмодемьянска одним из ключевых транспортных узлов на Волге.&lt;/p></description></item><item><title>Козьмодемьянск</title><link>https://www.mariel.ru/kozmodemyansk/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:10:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1349</guid><description>&lt;h3 id="козьмодемьянск-жемчужина-волги-город-музеев-и-уникальной-архитектуры">Козьмодемьянск: жемчужина Волги, город музеев и уникальной архитектуры&lt;/h3>
&lt;p>Козьмодемьянск — небольшой, но удивительно атмосферный город на правом берегу Волги, в Республике Марий Эл. Этот город, богатый историей и культурой, является настоящей находкой для туристов, ценителей архитектуры и любителей водных путешествий. Старинный купеческий город славится своим портом, который принимает круизные пароходы с туристами со всех уголков России. Гости прибывают, чтобы насладиться живописными видами Волги, уникальной атмосферой прошлого и насыщенной культурной программой.&lt;/p></description></item><item><title>Горномарийский район</title><link>https://www.mariel.ru/gornomarijskij-rajon/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:00:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1226</guid><description>&lt;p>В самом сердце Марий Эл, между зелеными лугами и плывущими по Волге берегами, расстилается удивительный Горномарийский район. Это место, где земля пронизана историей и дыханием природы, создавая неповторимую симфонию красок и звуков.&lt;/p>
&lt;p>Горномарийский район — это живописная сказка, рассказываемая старинными деревнями, которые словно спрятались в объятьях гор и лесов. Здесь, в дремучих лесах, мудро взирают столетние дубы, словно стражи времени. Их густая крона укрывает скрытые тропинки, ведущие к таинственным уголкам, где в каждом шорохе листвы прячется своя история.&lt;/p></description></item><item><title>Бендериада</title><link>https://www.mariel.ru/benderiada/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:50:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=294</guid><description>&lt;h1 id="бендериада-в-васюках-как-козьмодемьянск-превращается-в-центр-юмора-и-сатиры">&lt;strong>Бендериада в Васюках: как  Козьмодемьянск превращается в Центр Юмора и Сатиры&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;h3 id="upd-с-2025-года-бендериада-проходит-под-названием-">&lt;em>&lt;strong>Upd: с 2025 года Бендериада проходит под названием &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/vasyuki-fest/">Васюки Фест&lt;/a>&amp;quot;&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>С утра по Васюкам ходил высокий худой старик в золотом пенсне и в коротких, очень грязных, испачканных клеевыми красками сапогах. Он наклеивал на стены рукописные афиши.&lt;/p>
&lt;p>Именно с этой загадочной фразы начинается увлекательное путешествие в мир юмора и сатиры, в мир &amp;ldquo;Бендериады&amp;rdquo; — фестиваля, который стал настоящим культурным явлением в Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>Художник Николай Леденейкин из Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/hudozhnik-nikolaj-ledenejkin/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:38:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=39</guid><description>&lt;p>Художник, который посвятил себя творчеству из глины, это удивительный человек. Он нашел свое призвание в создании произведений искусства, используя этот натуральный материал. Художник Николай Леденейкин из &lt;a href="https://www.mariel.ru/kozmodemyansk/">Козьмодемьянска&lt;/a> - один из таких талантливых мастеров. В своих работах он проводит своеобразное исследование глины, экспериментируя с текстурой, трещинами и глубиной цвета. Его работы выходят далеко за рамки функциональности и становятся настоящими произведениями искусства.&lt;/p>
&lt;p>Художник Николай Леденейкин вляется Заслуженным работником культуры Республики Марий Эл. Он создает уникальные работы, которые вызывают интерес как произведения искусства. В своих работах он стремится показать природу без режиссуры, давая глине возможность говорить. Он старается аккуратно вскрыть кусок глины и запечатлеть в нем определенную текстуру, сохраняя ее в ненавязчивой форме. Через свои работы художник Николай Леденейкин вступает в диалог с глиной и пытается понять ее лучше.&lt;/p></description></item></channel></rss>