<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Спорт on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link><description>Recent content in Спорт on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sun, 02 Mar 2025 15:10:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Художественная гимнастика Жемчужинка</title><link>https://www.mariel.ru/zhemchuzhinka/</link><pubDate>Sun, 02 Mar 2025 15:10:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4165</guid><description>&lt;h3 id="жемчужинка--студия-художественной-гимнастики-в-йошкар-оле-где-рождаются-чемпионки">Жемчужинка – студия художественной гимнастики в Йошкар-Оле, где рождаются чемпионки!&lt;/h3>
&lt;p>Ищете место, где ваша дочь научится не только растяжке, но и дисциплине, красоте движений и уверенности в себе? Студия художественной гимнастики «Жемчужинка» – это школа грации и силы, где девочки от 3 лет превращаются в настоящих гимнасток!&lt;/p>
&lt;h4 id="почему-жемчужинка">Почему «Жемчужинка»?&lt;/h4>
&lt;p>🏆 &lt;strong>Растём и побеждаем&lt;/strong>
Воспитанницы студии успешно выступают на городских, республиканских и всероссийских соревнованиях, завоёвывая медали и покоряя судей. Команда «Кураж» – гордость студии, без 5-минут мастера спорта!&lt;/p></description></item><item><title>Международный турнир по боксу в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/turnir-po-boksu-mariel/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 21:05:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3954</guid><description>&lt;h1 id="где-купить-билеты-на-международный-турнир-по-боксу-2025-в-йошкар-оле-спойлер--нигде">Где купить билеты на Международный турнир по боксу 2025 в Йошкар-Оле? (Спойлер – нигде)&lt;/h1>
&lt;p>28 февраля 2025 года Йошкар-Ола впервые примет &lt;strong>международный турнир &amp;ldquo;Бойцовского клуба РЕН ТВ&amp;rdquo;&lt;/strong>. Ледовый дворец «Марий Эл» станет ареной для профессиональных боксеров России и зарубежья, а жители республики получат возможность увидеть яркое спортивное событие прямо у себя в городе.&lt;/p>
&lt;p>Но есть один нюанс: &lt;strong>купить билеты нельзя&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h2 id="международный-турнир-по-боксу-когда-и-где">Международный турнир по боксу: когда и где?&lt;/h2>
&lt;p>📅 &lt;strong>Дата:&lt;/strong> 28 февраля 2025 года
📍 &lt;strong>Место:&lt;/strong> Ледовый дворец «Марий Эл», Йошкар-Ола
📺 &lt;strong>Прямая трансляция:&lt;/strong> телеканал РЕН ТВ c 23:00&lt;/p></description></item><item><title>Семейный фестиваль северной ходьбы и бега ЙошкинКотоХод</title><link>https://www.mariel.ru/festival-joshkinkotohod-2024/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 06:01:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2434</guid><description>&lt;p>Семейный фестиваль северной ходьбы и бега «ЙошкинКотоХод»  пройдет в Йошкар-Оле с 16 по 18 августа. Мероприятие, рассчитанное на три дня, обещает быть насыщенным и интересным для всех участников.&lt;/p>
&lt;p>Фестиваль открыт для всех желающих. Это отличная возможность провести время с семьей, узнать больше о северной ходьбе и беге, а также насладиться культурной программой и активным отдыхом.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>16 августа&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Фестиваль начнется с Международного образовательного форума - SkandiФорум. В Ледовом дворце Марий Эл с 10:00 до 17:00 спикеры из Беларуси, Казахстана, Москвы и других регионов поделятся своими знаниями и опытом в области северной ходьбы. На вечер первого дня фестиваля запланирован ужин в ресторане &amp;ldquo;Онар&amp;rdquo;, а так же  экскурсия по Йошкар-Оле&lt;/p></description></item><item><title>Шахбокс - нокаут и мат в Йошкар-Оле!</title><link>https://www.mariel.ru/shahboks-nokaut-i-mat-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:37:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2245</guid><description>&lt;p>С 24 по 28 июля 2024 года в Йошкар-Оле состоятся Игры народов мира по традиционным видам боевых искусств и физической активности. Это событие обещает стать самым крупным спортивным мероприятием Республики Марий Эл за последние пять лет. Ледовый дворец «Марий Эл» станет ареной для состязаний, в которых примут участие около 2300 спортсменов из разных уголков мира.&lt;/p>
&lt;h4 id="программа-игр">Программа Игр&lt;/h4>
&lt;p>Игры включают разнообразные виды боевых искусств и физической активности, каждый из которых отражает уникальные культурные традиции и навыки:&lt;/p></description></item><item><title>Голубятни Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/golubyatni/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:00:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1335</guid><description>&lt;p>В живописной Йошкар-Оле, где каждый уголок наполнен уникальным колоритом, существует замечательная часть местной культуры — голубятни. Они являются своеобразными островками любви к природе и гармонии с птичьим миром. Каждый район, будь то Сомбатхей, или Девятый, служит домом для этих удивительных построек.&lt;/p>
&lt;p>Голубятни Йошкар-Олы — это небольшие сараи, возвышающиеся на сваях до 4 метров, которые располагаются между домами и во дворах. Их владельцы — страстные разводчики, посвятившие свое время заботе о голубях. В каждой голубятне находится до 40 птиц, которые становятся не только объектами заботы, но и частыми участниками местных пейзажей.&lt;/p></description></item><item><title>Олимп</title><link>https://www.mariel.ru/olimp/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:00:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1209</guid><description>&lt;p>В истории Йошкар-Олы есть светлые страницы, одной из которых является появление первого магазина спортивных товаров и обмундирования — &amp;ldquo;Олимп&amp;rdquo;. Этот знаковый объект стал символом нового этапа в развитии спортивной культуры в регионе, заложив основы для активного образа жизни и заботы о физическом здоровье.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Олимп&amp;rdquo; открыл свои двери в далеком прошлом, став первым в своем роде в Йошкар-Оле. На тот момент город еще только начинал осваивать территорию спортивного оборудования, и появление &amp;ldquo;Олимпа&amp;rdquo; стало настоящим подарком для местных жителей, вдохновляя их на активное участие в физической активности.&lt;/p></description></item><item><title>Стадион Строитель</title><link>https://www.mariel.ru/stadion-stroitel/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1015</guid><description>&lt;p>&lt;em>Стадион Строитель в Йошкар-Оле: Забота о Здоровье и Красоте.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, на улице Волкова, расположен &lt;strong>стадион Строитель&lt;/strong>, который приглашает всех ценителей активного образа жизни и заботы о своем здоровье. Этот фитнес-клуб, известный своим вниманием к деталям и инновационным подходом, предлагает разнообразные программы для поддержания физической формы и улучшения внешнего вида.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ клуба является хорошо оснащенный тренажерный зал, где каждый посетитель может выбрать подходящие тренировки для достижения своих целей.&lt;/p></description></item><item><title>Стадион Дружба</title><link>https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=557</guid><description>&lt;p>&lt;em>Стадион Дружба — не только название, но и философия стадиона в самом сердце Йошкар-Олы. Здесь, среди зеленых полей и трибун, зажигается огонь спортивных страстей, объединяя городское сообщество вокруг любви к игре.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Стадион &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; был заложен в 1975 году в кульминации спортивного бума в Советском Союзе. Начальная цель - стать местом, где жители Йошкар-Олы могли собираться, чтобы практиковать и наслаждаться физической активностью.&lt;/p>
&lt;p>На стадионе &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; свой дом нашли местные спортивные команды, включая футбольные, легкоатлетические и другие. Футбольный клуб &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; считается старейшим и самым почетным представителем стадиона, участвуя в региональных соревнованиях и привлекая внимание болельщиков.&lt;/p></description></item><item><title>Закрытие мотосезона в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/angels-of-roads/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 09:22:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=75</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Приглашаем всех мото-энтузиастов на грандиозное событие - закрытие мотосезона с Moto Клубом &amp;ldquo;Angels Of Roads MC Йошкар-Ола&amp;rdquo;!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Дата:&lt;/strong> 30 сентября&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Место встречи:&lt;/strong> Площадка у &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/arena-marij-el/">Арены Марий Эл&lt;/a>&amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Расписание события:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>12:00&lt;/strong> - Сбор колонны. Присоединяйтесь к нам на площадке у &amp;ldquo;Арены Марий Эл&amp;rdquo; для начала нашего мотопарада.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>13:00&lt;/strong> - Старт колонны. Вместе мы отправимся в увлекательное путешествие по городу, демонстрируя мощь и дух настоящих байкеров.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>После захватывающего проезда по городу мы выдвигаемся на базу отдыха &amp;ldquo;Шап&amp;rdquo;, где вас ждет:&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>