<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Библиотека-Чавайна on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><description>Recent content in Библиотека-Чавайна on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 05:47:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>День марийской письменности</title><link>https://www.mariel.ru/den-mari-pismennosti/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:47:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3222</guid><description>&lt;h3 id="день-марийской-письменности-праздник-языка-и-культуры-марий-эл">День марийской письменности: праздник языка и культуры Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>10 декабря 1775 года в Санкт-Петербурге была издана первая марийская грамматика — «Сочинения, принадлежащие к грамматике черемисского языка», составленная Вениамином Пуцек-Григоровичем. В честь этого события 10 декабря отмечается День марийской письменности, который получил официальный статус праздника в 1990 году. Этот день напоминает жителям Республики Марий Эл о важности сохранения родного языка и способствует укреплению культурного наследия марийского народа.&lt;/p>
&lt;h3 id="как-в-марий-эл-празднуют-день-марийской-письменности">Как в Марий Эл празднуют День марийской письменности&lt;/h3>
&lt;p>Ежегодно Министерство культуры и печати Республики Марий Эл поддерживает проведение различных мероприятий, приуроченных к Дню марийской письменности. Одним из знаковых событий является республиканский диктант «Марла чын возена» («Пишем по-марийски правильно»), который помогает всем желающим проверить знание марийского языка. В рамках праздника организуются выставки, литературные конкурсы, встречи с марийскими писателями и языковедами, что способствует распространению и популяризации марийской культуры.&lt;/p></description></item><item><title>День книгодарения</title><link>https://www.mariel.ru/den-knigodareniya/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 09:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1796</guid><description>&lt;p>14 февраля наши сердца наполняются теплом не только от любви, но и от уважения к тому, что лежит в основе культуры и развития нашего общества - книгам. В этот особенный день, Национальная &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">библиотека&lt;/a> имени Чавайна приглашает всех влюбленных в мир литературы на празднование Дня книгодарения!&lt;/p>
&lt;p>Утро начнется с волнующего мероприятия &amp;ldquo;Дары и дарители&amp;rdquo;, где вас ждет вдохновляющая атмосфера и музыкальные номера, напоминающие о важности дарения книг. Гости смогут окунуться в историю этого прекрасного праздника благодаря видеоролику о его происхождении и традициях, заложенных в стенах нашей замечательной библиотеки.&lt;/p></description></item><item><title>Выстоял. Сражался. Победил!</title><link>https://www.mariel.ru/vystoyal-srazhalsya-pobedil/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:00:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1520</guid><description>&lt;h4 id="в-11-часов-утра-23-января-в-библиотеке-имени-чавайна-в-йошкар-оле-открываются-двери-в-прошлое-в-период-оставивший-след-в-истории-не-только-россии-но-и-всего-мира-экспозиция-выстоял-сражался-победил-посвящена-80-летию-полного-освобождения-ленинграда-от-фашистской-блокады">В 11 часов утра 23 января в библиотеке имени Чавайна в Йошкар-Оле открываются двери в прошлое, в период, оставивший след в истории не только России, но и всего мира. Экспозиция «Выстоял. Сражался. Победил!» посвящена 80-летию полного освобождения Ленинграда от фашистской блокады.&lt;/h4>
&lt;p>27 января 1944 года стал завершением одной из самых страшных страниц Великой Отечественной войны. Ленинград, оказавшийся в историческом одиночестве, удивил мир, продержавшись 872 дня в окружении врага. За это время происходило все: героизм и трусость, мужество и предательство. Некоторые ждали победы, другие – неизбежного поражения. Блокада стала испытанием, на которое пришлось ответить каждому, кто проживал в этом городе.&lt;/p></description></item><item><title>К юбилею Анания Герасимовича Иванова</title><link>https://www.mariel.ru/ivanovag/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 09:00:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1490</guid><description>&lt;p>20 января в 11:00 в Национальной библиотеке имени С. Г. Чавайна состоится заседание клуба &lt;a href="https://www.mariel.ru/mari-local-historian/">«Марийский краевед»&lt;/a>, посвященное 70-летию ученого-историка и педагога Анания Герасимовича Иванова. Доктор исторических наук, профессор Марийского государственного университета, он известен своей научной деятельностью, охватывающей социально-экономические, политические и этнокультурные проблемы истории Марийского края и Среднего Поволжья.&lt;/p>
&lt;p>Ананий Герасимович Иванов – автор более 300 научных трудов, документальных сборников и монографий. Он также инициировал выпуск научно-практического ежегодника «Марийский археографический вестник». В конце 2023 года ему было присвоен орден «За заслуги перед Марий Эл» II степени. Ананий Герасимович - почётный  читатель &lt;a href="https://www.mariel.ru/naczionalnaya-bibliotekaim-s-g-chavajna/">Национальной библиотеки&lt;/a> имени С. Г. Чавайна.&lt;/p></description></item><item><title>Сохраним здоровье</title><link>https://www.mariel.ru/sohranim_zdorove/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=835</guid><description>&lt;p>14 ноября в 11:30 в конференц-зале Национальной библиотеки имени С. Г. Чавайна состоится увлекательная лекция &amp;ldquo;Сохраним здоровье&amp;rdquo; с волонтёрами-медиками – студентами Марийского государственного университета.&lt;/p>
&lt;p>Будущие врачи поделятся своими знаниями о заботе о здоровье. Лекция будет посвящена таким важным аспектам, как:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.who.int/ru/news-room/fact-sheets/detail/chronic-obstructive-pulmonary-disease-(copd)">Заболевания лёгких&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Заболевания глаз&lt;/li>
&lt;li>Проблемы эндокринной системы&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Студенты расскажут об актуальных методах предотвращения и лечения этих заболеваний, делясь своим опытом и знаниями. В конце мероприятия будет организована сессия вопросов и ответов, где каждый присутствующий сможет получить дополнительные консультации и рекомендации от будущих врачей.&lt;/p></description></item><item><title>Книга дарит вдохновение</title><link>https://www.mariel.ru/kniga_darit_vdohnovenie/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=739</guid><description>&lt;p>Конкурс &amp;ldquo;Книга дарит вдохновение&amp;rdquo; от Национальной библиотеки имени С. Г. &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a> представляет отличную возможность для детей с 9 до 17 лет проявить свои художественные способности и приобщиться к чтению через иллюстрирование художественной литературы. Прочитав литературное произведение, участники создают иллюстрацию на плотной бумаге формата А3, использовав понравившуюся технику исполнения.&lt;/p>
&lt;p>Организаторы конкурса ставят перед собой целью не только развить художественные навыки детей, но и способствовать развитию их любви к чтению. Книги для каждой возрастной группы:&lt;/p></description></item><item><title>Национальная библиотека имени Чавайна</title><link>https://www.mariel.ru/naczionalnaya-bibliotekaim-s-g-chavajna/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=497</guid><description>&lt;h3 id="национальная-библиотека-имени-сергея-чавайна-145-лет-истории-и-культурного-наследия">Национальная библиотека имени Сергея Чавайна: 145 лет истории и культурного наследия&lt;/h3>
&lt;p>Во второй половине XIX века в Царевококшайске, вопреки представлениям о провинциальной &amp;ldquo;дикости&amp;rdquo;, жила образованная интеллигенция, стремившаяся к знаниям. Горожане активно читали газеты и журналы, создавали домашние библиотеки и обсуждали необходимость общественной библиотеки. Так, в 1877 году появилась Первая Общественная Библиотека – городская публичная читальня, ставшая символом просвещения и культурного развития.&lt;/p>
&lt;h3 id="путь-к-развитию-от-библиотеки-читальни-до-областной-библиотеки">Путь к развитию: от библиотеки-читальни до областной библиотеки&lt;/h3>
&lt;p>Книги для библиотеки приобретались в крупнейших городах России и у местных жителей. В коллекции преобладали произведения русской классики и переводная литература, а также периодика, среди которой выделялись «Отечественные записки», «Вестник Европы», «Русская мысль», «Северный вестник» и «Нива».&lt;/p></description></item><item><title>Клуб "Марийский краевед"</title><link>https://www.mariel.ru/mari-local-historian/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=335</guid><description>&lt;p>В мире, насыщенном цифровыми технологиями и моментальным доступом к информации, библиотеки остаются уникальными оазисами знаний и культурного наследия. Они служат мостами между прошлым и настоящим, местами, где история оживает и становится доступной для всех.&lt;/p>
&lt;p>Клуб &amp;ldquo;Марийский краевед&amp;rdquo; функционирует при Отделе национальной и краеведческой литературы Национальной библиотеки имени С.Г.Чавайна. Библиотечный клуб играет огромную роль в сохранении и возрождении культурно-исторического наследия &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Созданный в далеком 1988 году, клуб собрал вокруг себя людей, которых объединяет не только глубокая привязанность к родному краю, но и жажда исследования истории. Интересно, что этот клуб является одним из самых известных краеведческих объединений в регионе.&lt;/p></description></item><item><title>Через творчество в профессию</title><link>https://www.mariel.ru/cherez-tvorchestvo-v-professiyu/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=338</guid><description>&lt;p>Сегодня в 10-00 началось мероприятие, которое вызвало большой интерес у жителей города. Открылась прикладная выставка &amp;ldquo;Через творчество в профессию&amp;rdquo; в Марийском радиомеханическом техникуме. Студенты 3 курса, являясь членами студенческого клуба технического творчества &amp;ldquo;СКиД&amp;rdquo;, под руководством преподавателя отделения газонефтяных специальностей Сергея Фёдоровича Винокурова, продемонстрировали свои макеты нефтегазовых технологий и производств.&lt;/p>
&lt;p>Среди экспонатов представлены макеты автозаправочной станции, газотурбинной электростанции, микротоннельного перехода газопровода через железную дорогу, а также макет загородного дома с ландшафтным дизайном. Удивительно, что часть деталей была создана на &lt;a href="https://www.mariel.ru/3d-printer/">3D-принтере&lt;/a>, а юные инженеры использовали подручные материалы и вторсырьё, включая различную упаковку и остатки строительных материалов. Студенты с гордостью рассказывали, как их творения используются в учебном процессе, становясь ценным учебным пособием.&lt;/p></description></item><item><title>Выставочный зал "Радуга"</title><link>https://www.mariel.ru/rainbow/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 07:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=101</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Национальная библиотека имени С. Г. Чавайна продолжает радовать посетителей своим культурным достоянием. В феврале 2001 года учреждение обогатилось уникальным пространством — выставочным залом, который в 2004 году получил название &amp;ldquo;Радуга&amp;rdquo;.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>С момента основания выставочный зал входит в состав отдела литературы по искусству и стал важным культурным центром Республики Марий Эл. &amp;ldquo;Радуга&amp;rdquo; предоставляет уникальную возможность ознакомиться с репродукциями картин великих мастеров мировой живописи, а также познакомиться с современными художниками и фотографами.&lt;/p></description></item><item><title>Планета Земля.Чехия</title><link>https://www.mariel.ru/planeta-zemlya-chehiya/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:01:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=99</guid><description>&lt;p>Выставочный зал Радуга Национальной библиотеки им.Чавайна представляет новую экспозицию &amp;ldquo;Планета Земля.Чехия&amp;rdquo; , посвященную самой прекрасной стране Европы.&lt;/p>
&lt;p>Чехия, небольшая страна в центре Европы, благодаря своему удачному географическому положению, климату и богатству минеральных источников, имела уникальные возможности для процветания. С ее богатой историей, начиная с IX века, когда княжества объединились в чешское королевство, до средневековых замков, готических соборов и разнообразной архитектуры, представляющей европейскую историю.&lt;/p>
&lt;p>Экспозиция &amp;ldquo;Планета Земля.Чехия&amp;rdquo; включает 72 фотоработы, демонстрируя известные и менее известные достопримечательности Чехии. Среди них Пражский град, Собор Святого Витта, Карлов мост, Чешский Крумлов, Национальный театр, дом &amp;ldquo;У Черной Мадонны&amp;rdquo; в кубистическом стиле, а также живописные Карловы Вары. Автор фотографий – Юрий Родичев, известный самарский фотомастер.&lt;/p></description></item></channel></rss>