<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>История on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in История on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 18:26:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Культурный текст современной Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/kulturnyj-tekst-sovremennoj-joshkar-oly/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 18:26:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3995</guid><description>&lt;h3 id="как-стать-экскурсоводом-в-йошкар-оле">&lt;strong>Как стать экскурсоводом в Йошкар-Оле?&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Вы когда-нибудь задумывались, что скрывают улицы Йошкар-Олы, кроме привычных маршрутов от дома до магазина? А ведь город – это не просто «Башня с часами», «Йошкин кот», «набережная Брюгге» и еще несколько стандартных точек, на фоне которых фотографируются туристы. Йошкар-Ола – это целый культурный текст, который можно прочитать, если знать, куда смотреть.&lt;/p>
&lt;p>И вот вам отличная возможность не просто научиться видеть город по-новому, но и сделать на этом карьеру! Центр дополнительного образования МарГУ приглашает на курсы повышения квалификации &lt;strong>«Культурный текст современной Йошкар-Олы»&lt;/strong>. За &lt;strong>46 часов (или минимум три недели)&lt;/strong> вам обещают научить водить людей по улицам и рассказывать им увлекательные истории так, чтобы они не зевали в платочек, а слушали с открытым ртом.&lt;/p></description></item><item><title>Улица Воинов-интернационалистов</title><link>https://www.mariel.ru/ulicza-voinov-internaczionalistov/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:40:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3936</guid><description>&lt;h1 id="улица-воинов-интернационалистов-в-йошкар-оле-память-запечатлённая-в-камне">&lt;strong>Улица Воинов-интернационалистов в Йошкар-Оле: память, запечатлённая в камне&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>В каждом городе есть места, которые хранят историю. В Йошкар-Оле одним из таких мест является &lt;strong>улица Воинов-интернационалистов&lt;/strong>, небольшая, чуть больше километра, но значимая для всех, кто помнит и чтит подвиг советских солдат, прошедших Афганистан.&lt;/p>
&lt;h2 id="название-которое-говорит-само-за-себя">&lt;strong>Название, которое говорит само за себя&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>На одном из домов этой улицы — под номером 25 — установлена памятная доска. Простая, лаконичная надпись гласит:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&amp;ldquo;Улица названа в память о наших земляках, героически погибших при выполнении интернационального долга в Афганистане 1979–1989 гг.&amp;rdquo;&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Березники</title><link>https://www.mariel.ru/berezniki/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 21:01:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3816</guid><description>&lt;h1 id="березники-история-марий-эл">Березники: история Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>Деревня Березники, или Портанур на марийском языке («дом в поле»), расположена в живописном уголке Волжского района Республики Марий Эл. Этот населённый пункт, омываемый рекой &lt;a href="https://www.mariel.ru/zhivaya-ilet-reka-chto-ne-zamerzaet-v-zimnij-stuzhu/">Илеть&lt;/a> и находящийся на старинном Заволжско-Кокшайском тракте, имеет богатую историю, уходящую корнями в XVIII век.&lt;/p>
&lt;h2 id="история-названия">История названия&lt;/h2>
&lt;p>Первые упоминания о деревне относятся к 1760–1764 годам. Согласно местным преданиям, название Березники связано с именем начальника постоялого двора — Березникова, чей авторитет и влияние в округе были столь значительны, что деревня получила его фамилию.&lt;/p></description></item><item><title>Марийцы и Крестьянская война 1667—1671 годов</title><link>https://www.mariel.ru/marijczy-v-vosstanii-razina/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 22:52:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3601</guid><description>&lt;p>Когда речь заходит о крестьянской войне под руководством Степана Разина, мы чаще всего представляем разбойничьи набеги, горящие города и захваченные крепости. Однако не стоит забывать о вкладе марийцев, которые, как выясняется, были не только сторонними наблюдателями, но и активными участниками этого восстания. Ну а как иначе? История так распорядилась, что марийцам, ясашным крестьянам, не оставалось иного выбора, кроме как взяться за оружие и вписать свои имена в хроники борьбы за справедливость.&lt;/p></description></item><item><title>СПО Воскресение</title><link>https://www.mariel.ru/spo-voskresenie/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 14:25:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3555</guid><description>&lt;p>Студенческий поисковый отряд «Воскресение» был основан в 2013 году на базе Марийского государственного университета (МарГУ) под руководством Петра Ивановича Бусыгина. Основная цель создания отряда – увековечивание памяти погибших защитников Отечества и патриотическое воспитание молодежи через поисковую деятельность.&lt;/p>
&lt;p>Первая поисковая экспедиция, проведенная в год основания, стала отправной точкой для формирования основного состава отряда, который и сегодня является его опорой.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Состав и деятельность&lt;/strong>
В отряде состоят несколько десятков участников, включая студентов, выпускников университета, первокурсников и даже школьников. Работа в «Воскресении» многогранна и включает:&lt;/p></description></item><item><title>Великая война: похороны четырех империй</title><link>https://www.mariel.ru/velikaya-vojna-pohorony-chetyreh-imperij/</link><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 12:22:19 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3091</guid><description>&lt;p>30 и 31 октября в Йошкар-Оле пройдет масштабный форум &amp;ldquo;Великая война: похороны четырех империй&amp;rdquo;, посвящённый столетию событий Первой мировой войны. Организаторы мероприятия — Институт iSpring в сотрудничестве с Российским историческим обществом и благотворительным фондом &amp;ldquo;Царев город&amp;rdquo; — подготовили насыщенную программу, рассчитанную на широкий круг участников.&lt;/p>
&lt;p>Гостей форума ждут выступления ведущих специалистов по истории Первой мировой войны, уникальная фотовыставка Ольги Ширниной, круглые столы, где обсудят сохранение и популяризацию памяти о войне, лекции экспертов и демонстрация исторических видеоматериалов.&lt;/p></description></item><item><title>МарНИИЯЛИ</title><link>https://www.mariel.ru/marniiyali/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 06:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2752</guid><description>&lt;p>Марийский научно-исследовательский институт языка, литературы и истории им. В.М. Васильева (МарНИИЯЛИ) — одно из старейших научных учреждений Республики Марий Эл, которое играет ключевую роль в сохранении и развитии культурного наследия марийского народа. Основанный в 1930 году, институт был создан с целью комплексного изучения региона: от экономики и природы до культуры и этнографии.&lt;/p>
&lt;p>На момент своего создания институт включал три отдела — экономики, природы, культуры и быта. Со временем его структура и задачи претерпели изменения, что позволило сосредоточиться на гуманитарных науках. В 1937 году институт был преобразован в Научно-исследовательский институт национальной социалистической культуры, а к 1943 году, после временного закрытия из-за Великой Отечественной войны, он возобновил свою деятельность под названием Марийский научно-исследовательский институт языка, литературы и истории.&lt;/p></description></item><item><title>Черемисские войны</title><link>https://www.mariel.ru/cheremisskie-vojny/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:00:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2732</guid><description>&lt;p>В сердце России, вдоль живописного течения Волги, лежат земли, история которых наполнена мужеством, сопротивлением и стремлением к независимости. Эти земли — родина марийцев, народности, которая в XVI веке пережила серию сложных и драматичных конфликтов, известных как Черемисские войны. Эти войны стали символом борьбы марийцев за свою свободу и идентичность, и их история оставила глубокий след в культурном наследии региона.&lt;/p>
&lt;h3 id="первая-черемисская-война-15521557">Первая Черемисская война (1552—1557)&lt;/h3>
&lt;p>История Черемисских войн начинается в середине XVI века, когда Русское царство под управлением Ивана IV Грозного расширяло свои территории. В 1552 году, после падения Казани, марийцы — одна из самых древних народностей Поволжья — оказались под угрозой присоединения. Они восстали против русской власти, стремясь сохранить свою независимость и традиции.&lt;/p></description></item><item><title>Путевка в жизнь. Памятник Мустафе</title><link>https://www.mariel.ru/mustafa/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2715</guid><description>&lt;p>2 ноября 2009 года на перроне железнодорожного вокзала Йошкар-Олы был открыт памятник Мустафе — герою первого советского звукового фильма &amp;ldquo;Путёвка в жизнь&amp;rdquo;. Этот памятник посвящен столетию со дня рождения первого марийского актёра Йывана Кырла, сыгравшего легендарную роль Мустафы в кино.&lt;/p>
&lt;p>Скульптурная композиция изображает актёра на дрезине, в образе поющего Мустафы. Место для установки выбрано неслучайно: железнодорожный перрон символизирует возвращение актёра на родную землю, его путь, как отражение выбора, который делает каждый человек.&lt;/p></description></item><item><title>Свято-Троицкий храм в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/svyato-troiczkij-hram/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:31:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2686</guid><description>&lt;p>Свято-Троицкий храм в Йошкар-Оле, расположенный на живописной набережной реки Кокшага, является одной из самых древних и значимых церквей Республики Марий Эл. Храм выделяется среди других культовых сооружений города не только своей историей, но и уникальной архитектурой, которая привлекает внимание как жителей, так и гостей столицы республики.&lt;/p>
&lt;h4 id="исторические-корни-и-архитектурное-великолепие">Исторические корни и архитектурное великолепие&lt;/h4>
&lt;p>Троицкая церковь имеет долгую историю, берущую начало в XVII веке. Первые упоминания о деревянном храме датируются 1646 годом. Однако, судьба деревянного сооружения оказалась недолговечной, и в 1736 году на его месте был построен первый каменный храм, ставший самым древним каменным зданием Царевококшайска, предшественника Йошкар-Олы.&lt;/p></description></item><item><title>Битва эпох - фестиваль исторической реконструкции</title><link>https://www.mariel.ru/bitva-epoh/</link><pubDate>Mon, 01 Jul 2024 08:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2242</guid><description>&lt;p>Всероссийский фестиваль исторической реконструкции Битва Эпох пойдет 10-11 августа в Царевококшайском &lt;a href="https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/">Кремле.&lt;/a>  Это событие, которое ежегодно привлекает не только местных жителей, но и множество гостей из других регионов России.&lt;/p>
&lt;h3 id="путешествие-во-времени">Путешествие во времени&lt;/h3>
&lt;p>Фестиваль позволяет окунуться в атмосферу двух великих исторических периодов: раннего Средневековья на Руси и в Скандинавии и позднего Средневековья в Европе. Эта уникальная возможность предоставляет всем желающим почувствовать себя в роли воинов, ремесленников и даже простых жителей тех далеких эпох.&lt;/p></description></item><item><title>Парк Победы</title><link>https://www.mariel.ru/park-pobedy/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 16:41:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2239</guid><description>&lt;p>Парк Победы в Йошкар-Оле – это уникальное место, наполненное историей и современными достижениями. Его история начинается в начале ХХ века, когда на этом месте располагалось Берёзовское кладбище. В 1930-х годах здесь хоронили казнённых по приговорам &amp;ldquo;троек&amp;rdquo; НКВД, превращая кладбище в мрачный памятник трагическим страницам нашей истории.&lt;/p>
&lt;p>Однако в 1946 году на месте Берёзовского кладбища было принято решение создать парк Победы, который должен был стать символом возрождения и мира. Это решение ознаменовало начало нового этапа в жизни города и его жителей.&lt;/p></description></item><item><title>Курсы гидов-экскурсоводов</title><link>https://www.mariel.ru/kursy-gidov-ekskursovodov/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2174</guid><description>&lt;p>📣 &lt;strong>Институт национальной культуры и межкультурной коммуникации МарГУ приглашает на курсы гидов-экскурсоводов по городу Йошкар-Ола!&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Хотите стать профессиональным гидом и познакомиться с богатой историей и культурой нашего города? Тогда наши курсы именно для вас!&lt;/p>
&lt;p>На курсах вы познакомитесь с методикой и технологией экскурсионной деятельности, узнаете об экскурсионных маршрутах, объектах и достопримечательностях Йошкар-Олы. Программа обучения охватывает 46 часов и включает в себя как теоретические, так и практические занятия.&lt;/p>
&lt;p>📅 &lt;strong>Сроки и форма обучения:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Данилово</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-danilovo/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:00:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1898</guid><description>&lt;p>Данилово - это удивительная деревня, расположенная в  городском округе Йошкар-Ола Республики Марий Эл. Это место богато не только красивыми природными пейзажами, но и захватывающей историей, которая начинается еще в 1723 году, когда она была впервые упомянута как деревня Княжна.&lt;/p>
&lt;p>В середине XVIII века Данилово стало собственностью царского окольничего, князя Владимира Ромодановского, а затем, после его смерти, перешло под управление дворцового ведомства. С каждым годом численность населения росла, достигая в 1859 году 1008 человек. В это время здесь было развито множество ремесленных промыслов, а в 1863 году открылось первое народное училище.&lt;/p></description></item><item><title>Апшакбеляк</title><link>https://www.mariel.ru/apshakbelyak/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2024 06:00:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1892</guid><description>&lt;p>Апшакбеляк — удивительная деревня в городском округе Йошкар-Ола, расположенная в живописной Республике Марий Эл, Россия. Этот уютный населенный пункт, хоть и маленький по численности и площади, богат историей, культурой и традициями.&lt;/p>
&lt;p>Название &amp;ldquo;Апшакбеляк&amp;rdquo; происходит от марийского слова &amp;ldquo;апшат&amp;rdquo; — кузнец, что указывает на возможное существование центра металлообработки в прошлом. Слово &amp;ldquo;беляк&amp;rdquo; переводится как округа, что указывает на определенную родовую территорию.&lt;/p>
&lt;p>Первые упоминания о деревне датируются 1723 годом, когда проводилась первая ревизия. С тех пор и до современности Апшакбеляк продолжает удивлять своими корнями и историческим наследием. Здесь можно пройтись по узким улочкам и изучить исторические памятники, ощутить дух прошлых времен.&lt;/p></description></item><item><title>Жизнь в таинствах</title><link>https://www.mariel.ru/zhizn-v-tainstvah/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 06:00:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1714</guid><description>&lt;p>Генеалогическое общество Марий Эл совместно с Музеем истории Православия  приглашают вас на цикл лекций &amp;ldquo;Жизнь в таинствах: смысл, символика, значение&amp;rdquo;. Этот захватывающий цикл лекций, посвященный Году Семьи, предоставит возможность раскыть завесу тайны вокруг трех великих таинств.&lt;/p>
&lt;p>Лекции проводят опытные специалисты, приглашенные Генеалогическим обществом. Их знание и страсть к передаче традиций заразят вас новым взглядом на древние обряды.&lt;/p>
&lt;p>2 февраля, точно в 18:00, открывается завеса первого таинства - Крещения. На этой лекции вы сможете не только услышать о древних обрядах и обычаях, но и почувствовать глубинные символы, которые вписаны в каждый водяной капель.&lt;/p></description></item><item><title>Мироносицкий женский монастырь</title><link>https://www.mariel.ru/mironosiczkij-monastyr/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 09:00:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1661</guid><description>&lt;p>Мироносицкий женский монастырь, также известный как Мироносицкая пустынь или Ежово-Мироносицкий монастырь, является женским монастырем в Республике Марий Эл, в ведении Йошкар-Олинской епархии Русской православной церкви. Монастырь был основан в 1647 году и находится в центре села Ежово Медведевского района Республики Марий Эл, в 15 километрах от  Йошкар-Олы.
Строительство церквей в Марийском крае началось после взятия Казани в 1552 году. Ежово-Мироносицкий монастырь был основан в 1647 году как мужская обитель (пустынь). Строительство каменной церкви с престолами в честь Святых Жён-мироносиц, Нерукотворного Образа Спасителя и Архангела Михаила было завершено в 1719 году. В 1764 году, в период секуляризационной реформы Екатерины II, Мироносицкая пустынь была отнесена к числу заштатных монастырей.
После Октябрьской революции монастырь был закрыт и использовался Марийским совхоз-техникумом в качестве ремонтных мастерских. С 1921 по 1924 гг. на территории монастыря располагалась трудовая артель, включая монахов, занимавшихся пошивом одежды. В 1924 году монахи были изгнаны, и в монастырских зданиях разместился Ежовский детский дом. Здания монастыря затем несколько раз сменили владельцев, и святое место стало брошенным, разграбленным и разрушенным.
В конце XX века началось возрождение Мироносицкой пустыни в качестве женской обители. Особенно знаменательным стал 1993 год, когда была образована Марийская епархия. Тогдашнее состояние монастыря представляло собой лишь стены храма и колокольни, сохранявшие представление о былом величии и красоте. Под руководством иерея Сергия Кожевникова начались восстановительные работы, и 4 декабря 1993 года епископ Иоанн освятил престол домашней церкви в честь Введения Пресвятой Богородицы во Храм. Весть о возрождении монастыря распространилась, и люди пришли, чтобы внести свой вклад в его возрождение.
1 ноября 1994 года, по указу &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-patriarhu/">Патриарха Московского&lt;/a> и Всея Руси Алексия II, в монастырь прибыли две монахини: Варнава и Ардалиона из Толгского монастыря под Ярославлем. В настоящее время в обители проживают 9 монахинь под руководством игумении Варнавы.  Энергия труда и молитв, направленных на благополучие людей и Отечества, пронизывает каждый уголок монастыря. Монахини активно участвуют в хозяйственных делах, занимаясь рукоделием, и создают удивительные цветочные композиции, украшающие подворье. Подворье радует глаз чудесными цветниками, и монахини участвуют в хозяйственной деятельности, занимаясь также рукоделием. Рядом с монастырем функционирует гостиница.&lt;/p></description></item><item><title>Церковь села Васильевское</title><link>https://www.mariel.ru/vasilevskoe/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 06:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1526</guid><description>&lt;p>В далеком 1761 году, на средства преданных прихожан, в селе Васильевское была возведена деревянная церковь, посвященная святителю Василию Великому. Это было место духовного сближения и молитвенной общности, которое с течением времени стало свидетельством многих исторических событий.&lt;/p>
&lt;p>В 1866 году церковь претерпела изменения, перестроившись по новому плану и фасаду. Эти изменения стали не только реконструкцией здания, но и отражением эволюции деревянного храма под воздействием времени и потребностей верующих. Однако, в 1939 году, на фоне сложных исторических событий, церковь закрыли и превратили в клуб.&lt;/p></description></item><item><title>Орден Святого Георгия</title><link>https://www.mariel.ru/order-of-st-george/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 09:00:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1486</guid><description>&lt;p>В воскресенье 21 января в 12:00 в Музее истории и археологии состоится заседание киноклуба &amp;ldquo;Историческая память&amp;rdquo;. Мероприятие откроет долгожданная премьера историко-документального фильма &amp;ldquo;Орден Святого Георгия&amp;rdquo;, который впервые представит зрителям увлекательную историю этой высокой военной награды.&lt;/p>
&lt;p>Орден Святого Георгия, учрежденный императрицей Екатериной II в 1769 году, стал символом мужества и героизма офицеров за заслуги на поле боя и выслугу в воинских чинах. По словам организаторов киноклуба, фильм глубоко исследует историю ордена, рассказывая о подвигах Георгиевских кавалеров и их вкладе в историю Российской империи.&lt;/p></description></item><item><title>Медведевский район</title><link>https://www.mariel.ru/medvedevskij-rajon/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:00:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1341</guid><description>&lt;p>Медведевский район Марий Эл – это уникальный район, который удачно сочетает природу и промышленное развитие. Расположенный в центральной части республики, район почти сливается со столицей региона — Йошкар-Олой, что делает его удобным для проживания и экономической активности.&lt;/p>
&lt;p>Поселок Медведево, центр района, привлекает ухоженностью и уютной атмосферой. Это тихое место с развитой инфраструктурой, которое часто выбирают для жизни горожане, переселяющиеся из столицы. Удобное троллейбусное сообщение с Йошкар-Олой делает переезд и поездки в город комфортными.&lt;/p></description></item><item><title>Католики Йошкар-Олы отмечают Рождество</title><link>https://www.mariel.ru/katoliki/</link><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1255</guid><description>&lt;p>В Марий Эл живет небольшая группа верующих - католики Йошкар-Олы. Они ведут свою веру в условиях, когда в их родном городе нет собственной католической церкви. Ближайший храм находится в 150 километрах, в столице Татарстана - Казани.&lt;/p>
&lt;p>Каждый год, когда наступает Рождество, католики Йошкар-Олы собираются вместе, чтобы отправиться в святую поездку к храму. Для них это особенный момент, время, когда расстояние между верующими не имеет значения. Дорога в Казань становится своего рода паломничеством, символом их веры и преданности.&lt;/p></description></item><item><title>Площадь Оболенского-Ноготкова в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/nogotkov-obolenskij/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1061</guid><description>&lt;p>История России богата яркими личностями, чьи деяния стали частью национального наследия. Иван Андреевич Оболенский-Ноготков, младший из трех сыновей князя Андрея Васильевича Ноготкова, вписал свою судьбу в хронику военно-политической жизни страны в эпоху, когда Россия переживала неспокойные времена.&lt;/p>
&lt;p>Точная дата рождения Ивана Андреевича неизвестна, но примерный год его появления в мир — около 1540. Близкий к двору, он активно участвовал в военных кампаниях, начиная свою карьеру в 1580 году, возглавляя передовой полк в Калуге. Его жизнь была полна службы, а его успехам способствовала удачная партия — брак с Домной Богдановной Сабуровой, родной сестрой царевича Ивана, сына Ивана Грозного.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Кушко-Билямор</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-kushko-bilyamor/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=881</guid><description>&lt;p>Деревня Кушко-Билямор, расположенная на левом берегу реки Уржумки в 7 км к юго-востоку от поселка Нартас, является уникальным историческим наследием марийского народа. Основанная марийцами, переселившимися с берегов реки Пиля, деревня хранит свою историю, начиная с 1686 года.&lt;/p>
&lt;p>Местные жители, отличаясь своим уникальным диалектом, называют свою деревню &amp;ldquo;Пилямари,&amp;rdquo; в то время как для остальных марийцев она известна как &amp;ldquo;Пыламари.&amp;rdquo; Это различие не только в названии, но и в языке, делает Кушко-Билямор особенным культурным уголком.&lt;/p></description></item><item><title>Черкашины в Башне</title><link>https://www.mariel.ru/cherkashiny_v_bashne/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=781</guid><description>&lt;p>&lt;em>Завтра в Башне открывается выставка &amp;ldquo;Любовь и эпохи перемен&amp;rdquo;&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Культурно-выставочный центр «Башня» вновь станет центром притяжения. 14 ноября в 18:00 здесь откроется увлекательная выставка &amp;ldquo;Любовь и эпохи перемен&amp;rdquo; от творческого дуэта Валеры и Наташи Черкашиных.&lt;/p>
&lt;p>Современные мультимедийные художники, фотографы и перформансисты, Валера и Наташа Черкашины начали свой творческий союз в далеком 1983 году. Именно тогда началась их удивительная путешествие в мире искусства.&lt;/p>
&lt;p>В конце 80-х годов арт-дуэт привлек внимание публики благодаря своим выдающимся перформансам в московском метро. Они не только создали невероятные по своей силе моменты, но и проникли в сущность перемен в обществе. В начале 2000-х годов, будучи в числе первых в России, Черкашины обратились к цифровому искусству, предвосхитив последующие тренды в мире художественной экспрессии.&lt;/p></description></item><item><title>Школа юного историка</title><link>https://www.mariel.ru/shkola_yunogo_istorika/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=827</guid><description>&lt;p>Школа юного историка, созданная при Марийском государственном университете, представляет собой уникальную образовательную площадку, предназначенную для глубокого изучения истории, культуры и археологии. Этот проект рассчитан на старшеклассников от 14 до 18 лет, кто разделяет страсть к историческим знаниям и стремится расширить свой интеллектуальный кругозор.&lt;/p>
&lt;p>В рамках Школы проводятся разнообразные мероприятия, такие как лекции, семинары, мастер-классы, научно-практические конференции, круглые столы и экскурсии. Основные направления обучения включают историю России, &lt;a href="https://www.mariel.ru/wp-content/uploads/2023/10/marpravda.ru1_-1536x512-1.jpg">историю Марийского края&lt;/a>, а также историю мировых цивилизаций. Курс предоставляет возможность не только получить фундаментальные знания в области истории, но и развивать критическое мышление и исследовательские навыки.&lt;/p></description></item><item><title>Мариэль, Куба: cтраница истории и надежд</title><link>https://www.mariel.ru/mariel_cuba/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=494</guid><description>&lt;p>В сердце северо-западной Кубы раскинулся портовый город Мариэль. В свое время он привлек к себе внимание мировой общественности, оставив непередаваемый след в истории Карибского бассейна. Название &amp;ldquo;Мариэль&amp;rdquo; стало не просто топонимом, а символом стремлений, надежд и сложных перемен.&lt;/p>
&lt;p>Основанный в 1861 году, Мариэль пережил множество исторических моментов. Безусловно, наиболее известен он благодаря событиям 1980 года — периоду Мариэльского кризиса. В это время порт Мариэль стал свидетелем массовой эмиграции кубинцев в Соединенные Штаты. Все они стремились к свободе и лучшей жизни.&lt;/p></description></item><item><title>Столица Марий Эл: метаморфозы имени</title><link>https://www.mariel.ru/stolicza_mariel/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:36:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=507</guid><description>&lt;p>С момента своего основания и до наших дней столица Марий Эл Йошкар-Ола носила разные названия. Каждое из них отражает исторические перемены и культурные трансформации. В 1584 году, при своем зарождении, город получил название Царев город. Однако, это был не единственный город с таким названием. Чтобы избежать путаницы с аналогичными городами, он стал Царев городом на Кокшайке и Царевым городом Кокшайским. Удивительно, но в результом этой многозначимости, в народе прижилось название, ставшее потом официальным, Царевококшайск.&lt;/p></description></item><item><title>Мариэль</title><link>https://www.mariel.ru/mariel/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:23:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=468</guid><description>&lt;p>&lt;em>Мариэль Хэдли Хемингуэй: Свет и тень жизни звезды&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Кино — удивительное пространство с великолепными актерами и захватывающими историями за кадром, наполняющее мир впечатлениями. Одной из таких фигур, обладающих необычайной талантливостью и увлекательной жизненной историей, является &lt;strong>Мариэль&lt;/strong> Хэдли Хемингуэй.&lt;/p>
&lt;p>Мариэль Хэдли Хемингуэй родилась 22 ноября 1961 года в Спрингфилде, штат Миссури. Являясь внучатой племянницей литератора Эрнеста Хемингуэя, с самого детства она была обречена на внимание общества.&lt;/p>
&lt;p>Ее кинематографическая карьера началась с выдающегося дебюта в фильме &amp;ldquo;Любовь и смерть&amp;rdquo; (Love and Death, 1975) режиссера Вуди Аллена. В нем она сыграла роль дочери Бориса Вуди Аллена и Дайан Китон. Однако, настоящим прорывом стал ее второй фильм &amp;ldquo;Беглец&amp;rdquo; (Manhattan, 1979). Также в нем она также работала с Вуди Алленом.&lt;/p></description></item><item><title>Краски и ритмы финно-угории: выставка-концерт</title><link>https://www.mariel.ru/kraski-i-ritmy-finno-ugorii-vystavka-konczert/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=394</guid><description>&lt;p>Сегодня в 15:00 Дом дружбы народов и Республиканский центр марийской культуры распахнут свои двери для ценителей искусства и культуры. Специально ко Дню родственных финно-угорских культур организаторы приглашают всех желающих на выставку-концерт &amp;ldquo;Краски и ритмы Финно-Угории&amp;rdquo;. Безусловно, это будет уникальное мероприятие, полное красок и ритмов.&lt;/p>
&lt;p>Программа мероприятия обещает порадовать гостей разнообразием событий. Во-первых, вечер начнется с поздравлений, ведь это время – уникальная возможность объединиться в едином восхищении культурным наследием.&lt;/p>
&lt;p>На сцене выступят творческие коллективы Республики, подарив зрителям настоящую финно-угорскую атмосферу. В частности, фольклорные ансамбли &amp;ldquo;Чон оҥгыр&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Сото вий&amp;rdquo;, а также детские коллективы &amp;ldquo;Падыраш&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Юкече&amp;rdquo; представят национальные песни. Кроме того, хореографический ансамбль &amp;ldquo;Онар&amp;rdquo; порадует зрителей танцевальной постановкой, раскрывая мастерство национальных движений.&lt;/p></description></item><item><title>RootsTech 2025: генеалогия для всех!</title><link>https://www.mariel.ru/rootstech-2024/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=222</guid><description>&lt;p>&lt;em>Жители Марий Эл имеют уникальную возможность присоединиться к крупнейшей в мире конференции по генеалогии в режиме он-лайн!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>RootsTech – это первоклассное мероприятие, посвященное вашему наследию и важным связям, раскрывающим историю вашей семьи и генеалогию. Присоединяйтесь к нам и раскройте свою историю на RootsTech 2025!&lt;/p>
&lt;p>С 2011 года люди со всего мира собираются на конференции RootsTech, организованные компанией FamilySearch. Начавшись в Солт-Лейк-Сити, штат Юта, эта ежегодная конференция теперь стала глобальным событием, проводимым как очно, так и виртуально. Независимо от формата, RootsTech всегда является праздником связей между поколениями – прошлого, настоящего и будущего.&lt;/p></description></item><item><title>Замок Шереметева</title><link>https://www.mariel.ru/zamok-sheremeteva/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=213</guid><description>&lt;p>Замок Шереметевых в посёлке Юрино Республики Марий Эл — уникальный дворцово-парковый ансамбль, расположенный на живописном берегу Волги. Это памятник архитектуры регионального значения и одна из самых интересных достопримечательностей Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-замка-шереметевых">История замка Шереметевых&lt;/h3>
&lt;p>История замка начинается в 1812 году, когда богатый помещик Василий Сергеевич Шереметев приобрёл село Юрино. Это было начало большого и амбициозного проекта, который продолжился его потомками. Построение замка в Юрино стало символом влияния и богатства семьи Шереметевых.&lt;/p></description></item><item><title>Чат Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/chat-marij-el/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:48:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=36</guid><description>&lt;h1 id="когда-чаты-были-тиктоком-2000-х">Когда чаты были «ТикТоком» 2000-х&lt;/h1>
&lt;p>Когда-то, в далёкую эпоху до социально-сетевого «взрыва», люди не листали бесконечные ленты в Instagram или TikTok. Вместо этого они проводили время&amp;hellip; в чатах! Да-да, в тех самых текстовых комнатках, где буквы — это всё, что у вас есть, чтобы произвести впечатление.&lt;/p>
&lt;p>Самый популярный чат Марий Эл назывался &lt;strong>«Нью-Васюки»&lt;/strong>. Звучит как мечта Остапа Бендера, но нет, это был эпицентр виртуального общения региона. В самые насыщенные вечера на этом «мегапортале» собиралось до 300 человек! Только представьте: 300 человек, одновременно спорящих, шутящих и пытающихся понять, кто скрывается за ником &lt;em>Angel1987&lt;/em> или &lt;em>МалышКрасавчик&lt;/em>.&lt;/p></description></item><item><title>Город Йошкар-Ола. История и современность</title><link>https://www.mariel.ru/yoshkar-ola/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 13:55:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=23</guid><description>&lt;h1 id="йошкар-ола--столица-марий-эл-история-и-развитие-города">Йошкар-Ола – столица Марий Эл: история и развитие города&lt;/h1>
&lt;p>Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, является значимым историческим и культурным центром, чья история уходит корнями в глубокое прошлое. Согласно исследованиям, первые обитатели этой территории появились ещё в XII тысячелетии до н. э., в эпоху мезолита. На протяжении веков до середины XVI века земля, на которой расположен современный город, входила в состав Галицкой даруги Казанского ханства и была населена марийцами.&lt;/p>
&lt;h4 id="основание-йошкар-олы-царевококшайск">Основание Йошкар-Олы: Царевококшайск&lt;/h4>
&lt;p>После похода Ивана Грозного на Казань в 1552 году, территория Марий Эл подверглась серьёзным изменениям. Местное население, в частности луговые марийцы, столкнулось с новыми властями, что привело к &lt;a href="https://www.mariel.ru/cheremisskie-vojny/">Черемисским войнам&lt;/a> — восстаниям марийцев против Русского государства. Для укрепления своей власти царь решил строить &amp;ldquo;город-крепость&amp;rdquo;, и именно это решение стало началом образования Йошкар-Олы.&lt;/p></description></item><item><title>Экскурсия в Государственный Архив РМЭ</title><link>https://www.mariel.ru/gosarhiv/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 11:55:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=17</guid><description>&lt;p>📜🔎 Присоединяйтесь к нам на захватывающей экскурсии в мир истории и генеалогии! 🔍📜&lt;/p>
&lt;p>🗓 Дата: 29 сентября 2023 года 🕒 Время: 16:00 📍 Место встречи: Государственный архив Республики Марий Эл&lt;/p>
&lt;p>🌟 &lt;a href="https://www.mariel.ru/archiv_mariel/">Генеалогический клуб Марий Эл&lt;/a> приглашает вас на уникальное событи🌟&lt;/p>
&lt;p>📚 Что вас ждет?&lt;/p>
&lt;p>🔍 Мы отправимся на захватывающую экскурсию в Государственный архив Республики Марий Эл, где вас ждет увлекательное путешествие в прошлое. Вы узнаете, как хранятся и используются ценнейшие исторические документы.&lt;/p></description></item></channel></rss>