<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Реки-И-Озёра on</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BE%D0%B7%D1%91%D1%80%D0%B0/</link><description>Recent content in Реки-И-Озёра on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2025 16:21:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BE%D0%B7%D1%91%D1%80%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Эко-отель на озере Шап</title><link>https://www.mariel.ru/vudland-camp/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 16:21:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4545</guid><description>&lt;h3 id="глэмпинг-вудлэнд-кэмп-отдых-на-озере-шап">Глэмпинг «Вудлэнд Кэмп»: отдых на озере Шап&lt;/h3>
&lt;p>Есть места, куда хочется сбежать, когда город слишком шумный. Где лес дышит прохладой, озеро греет взгляд, а утро начинается не с будильника, а с пения птиц. Один из таких уголков — глэмпинг «Вудлэнд Кэмп» на берегу озера Шап, всего в 30 минутах езды от Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;p>Лето 2025 года стало для него первым сезоном. Здесь всё — с иголочки. Домики с панорамными окнами, запах свежей древесины, светлые интерьеры и ощущение уюта, которое не купишь в магазине. Каждый из 24 домов и 4 геокуполов окружён сосновым бором, а до воды — рукой подать. Вечером — костры и звёзды, утром — роса на траве и кофе на веранде.&lt;/p></description></item><item><title>Река Наля</title><link>https://www.mariel.ru/reka-nalya/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:03:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4400</guid><description>&lt;h2 id="река-наля-в-марий-эл">&lt;strong>Река Наля в Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>В тишине западных лесов Марий Эл, в границах Килемарского района, течёт небольшая, почти незаметная на карте река. Её название - Наля. Имя короткое, звонкое, будто отзвук капли, падающей в утреннюю росу.&lt;/p>
&lt;p>Всего десять километров длины — не повод для громких речей. Но в этой реке есть своя история, свой ритм, своё присутствие в ландшафте, где всё кажется неторопливым и прочным. Наля рождается у деревни с похожим именем — Нальмучаш. Рядом — поля, перелески, ухоженные огороды, где ещё хранятся следы старой, почти &lt;a href="https://www.mariel.ru/derevnya_abrosimovo/">крестьянской жизни.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Гусинец</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-gusinecz/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 14:54:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4315</guid><description>&lt;p>Скрытое в сосновом лесу Юринского лесничества, озеро Гусинец — один из самых живописных уголков центральной части Юринского района. Гидрологический памятник природы Республики Марий Эл, Гусинец хранит в себе дух старины и нетронутости. Оно лежит в низине, севернее заброшенного торфяного болота Никешино, почти на одной широте с озером Светлым — ещё одним известным водоёмом Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Площадь озера Гусинец — около 8,6 га. Вытянутое с юго-запада на северо-восток, оно имеет неровную овальную форму. Берега заболочены, вдоль линии воды раскинулись моховые сплавины — особенно мощные на юго-западной стороне. Глубина озера колеблется от 1,5 до 4 метров, дно илистое. Вода прозрачная, с характерным тёмным оттенком — типичный цвет для лесных озёр Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>Река Шулка</title><link>https://www.mariel.ru/reka-shulka/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:19:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4011</guid><description>&lt;h3 id="шулка--маленькая-но-гордая-река">Шулка — маленькая, но гордая река&lt;/h3>
&lt;p>Вы когда-нибудь слышали про реку Шулку? Нет? Ну, ничего удивительного. Маленькая, скромная, всего 21 км в длину – таких в России сотни. Но если копнуть глубже, история у неё вполне себе интересная.&lt;/p>
&lt;p>Река берёт своё начало в Кировской области, в районе села Энгенер. Вырастает Шулка среди полей и лесов, а потом, плавно и без лишнего шума, течёт в Марий Эл. По пути встречает деревни с романтичными названиями – Дубовляны, Мурзята, Большие Чирки. Кто вообще придумывал эти топонимы? Какой-нибудь марийский старейшина или просто человек с отличным чувством юмора?&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Мадарское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-madarskoe/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:20:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3823</guid><description>&lt;p>Озеро Мадарское, расположенное в непосредственной близости от посёлка Озерный в Килемарском районе Республики Марий Эл, представляет собой привлекательный природный объект, который привлекает внимание как местных жителей, так и туристов. Удобное расположение прямо у дороги делает озеро доступным для посетителей, что способствует его популярности среди рыбаков.&lt;/p>
&lt;p>В озеро впадают две реки — Большая Ирыкшка и &lt;a href="https://www.mariel.ru/reka-bolshoj-kundysh/">Большой Кундыш&lt;/a>. Эти водные артерии не только обогащают экосистему озера, но и играют важную роль в его гидрологическом режиме. Весной, во время разлива, реки увеличивают площадь озера примерно в полтора раза, что создает дополнительные условия для жизни водных организмов и привлекает множество птиц.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Брюхан</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-bryuhan/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:10:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3825</guid><description>&lt;p>Озеро Брюхан, расположенное в Горномарийском районе Республики Марий Эл, представляет собой живописный водоем карстового происхождения. С площадью 6,3 гектара и размерами 400 на 300 метров, это небольшое, но красивое круглое озеро привлекает внимание своей природной красотой и уникальной экосистемой.&lt;/p>
&lt;p>Озеро находится в левобережье реки Рутка, чуть севернее речки Пуча. По рассказам местных жителей, Брюхан отличается значительной глубиной, что делает его интересным объектом для изучения. Однако стоит отметить, что удобные места для купания в озере отсутствуют, что может ограничивать его использование для отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Кеш-Куп</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-kesh-kup/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 21:03:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3827</guid><description>&lt;h3 id="озеро-кеш-куп-природное-сокровище-горномарийского-района">Озеро Кеш-Куп: природное сокровище Горномарийского района&lt;/h3>
&lt;p>Озеро Кеш-Куп расположено на территории села Арда в Горномарийском районе Республики Марий Эл, в живописном басейне реки Куч-Мыж. Это озеро является важным природным объектом региона, привлекающим внимание как местных жителей, так и туристов.&lt;/p>
&lt;p>Кеш-Куп отличается своей красотой и уникальной экосистемой. Окружающие пейзажи, с их зелеными лугами и лесами, создают атмосферу уединения и гармонии с природой. Озеро служит местом обитания для различных видов флоры и фауны, что делает его ценным элементом экосистемы района.&lt;/p></description></item><item><title>Реки Верхневолжского бассейна</title><link>https://www.mariel.ru/reki-verhnevolzhskogo-bassejna/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:23:36 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4406</guid><description>&lt;h1 id="реки-верхневолжского-бассейна-в-пределах-марий-эл">&lt;strong>Реки Верхневолжского бассейна в пределах Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Марий Эл — регион с богатой водной сетью, где практически вся территория расположена на левом берегу Волги. Речная система республики преимущественно относится к Верхневолжскому бассейну и включает уникальные природные комплексы, характеризующиеся разнообразием гидрологических и геоморфологических особенностей.&lt;/p>
&lt;h3 id="георграфия-рек-верхневолжского-бассейналевобережье">Георграфия рек Верхневолжского бассейна(левобережье)&lt;/h3>
&lt;p>Большая часть рек Марий Эл принадлежит к левобережному Волжскому бассейну. Здесь они пронизывают два крупных природных района: на западе — заболоченную Марийскую низменность, на востоке — расчленённые южные склоны Вятского Увала.&lt;/p></description></item><item><title>Река Большой Кундыш</title><link>https://www.mariel.ru/reka-bolshoj-kundysh/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 13:59:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3592</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Большой Кундыш: жемчужина природы Марий Эл и Кировской области&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Большой Кундыш (Кугу Кундыш) — река, соединяющая Кировскую область и Республику Марий Эл. Протяжённостью в 173 километра, она является правым притоком Большой Кокшаги и частью великой водной системы бассейна Волги. С уклоном в 0,48 метра на километр, река плавно течёт через болотистые просторы Волго-Ветлужского полесья, охватывая бассейн площадью 1710 квадратных километров.&lt;/p>
&lt;h3 id="экосистема-и-особенности">Экосистема и особенности&lt;/h3>
&lt;p>Большой Кундыш питается преимущественно за счёт снегового стока. Это делает её уровень воды изменчивым, особенно в весенний паводок, когда река наполняется до краёв, а её течение становится особенно стремительным. Болотистая природа местности добавляет уникальности реке, создавая идеальные условия для редких видов флоры и фауны.&lt;/p></description></item><item><title>База отдыха MariLand</title><link>https://www.mariel.ru/mariland/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2765</guid><description>&lt;p>Если вы мечтаете о незабываемом отдыхе на природе, вдали от городской суеты, где можно провести время с семьей или друзьями, то база отдыха MariLand в Марий Эл — ваш идеальный выбор. Это место, где каждый найдет развлечение по душе, будь то рыбалка, катание на катамаранах, банный отдых или уютный вечер в охотничьем ресторане.&lt;/p>
&lt;h3 id="природа-и-рыбалка--душа-mariland">Природа и рыбалка — душа MariLand&lt;/h3>
&lt;p>База расположена недалеко от поселка Краснооктябрьский, всего в 30 км от Йошкар-Олы, окруженная густыми лесами и чистыми водоемами. MariLand славится отличными условиями для рыбалки. Здесь вы сможете поймать форель, карпа, щуку, судака и других обитателей местных озер. Регулярное зарыбление гарантирует отличный улов, а для тех, кто захочет насладиться уловом сразу, ресторан предложит приготовить вашу рыбу на месте. Рыбалка возможна как летом, так и зимой, так что база открыта для посетителей круглый год.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Тогашское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-togashskoe/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:45:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2704</guid><description>&lt;p>Озеро Тогашское, расположенное в Килемарском районе Республики Марий Эл, представляет собой одно из уникальных природных достояний региона. Оно лежит в русле реки Рутка, между притоками Нужа и Ирекша, примерно в 9 км к югу от села Кумья.&lt;/p>
&lt;p>С длиной около 1 километра и шириной до 600 метров, озеро выделяется среди других водоемов республики. Несмотря на свои скромные размеры, его глубина достигает 8-9 метров. С двух сторон озеро обрамляют болота, из которых в него впадают несколько ручьев, насыщая его водой и создавая особую экосистему.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Шушер</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-shusher/</link><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:05:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2429</guid><description>&lt;p>Озеро Шушер, расположенное в правобережных припойменных лесах реки Большая Кокшага, является уникальным природным объектом междюнного происхождения, переуглубленным карстовым провалом. Озеро находится на территории заповедника «Большая Кокшага», поэтому его посещение без специального разрешения запрещено.&lt;/p>
&lt;h4 id="географические-характеристики">Географические характеристики&lt;/h4>
&lt;p>Форма озера почти правильный овал, длина которого составляет около 1120 метров, а ширина — 530 метров. Площадь поверхности озера — около 52,5 гектаров. Наибольшая глубина достигает 12,2 метра, хотя в некоторых источниках указываются глубины до 15 метров, а средняя глубина составляет около 5 метров. Следует отметить, что данные о линейных размерах озера могут различаться в различных источниках.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Сайвер</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-sayver/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:06:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2407</guid><description>&lt;p>Если вы ищете идеальное место для отдыха на природе, то озеро Сайвер в Марий Эл — это то, что вам нужно. Расположенное между поселками Суслонгер и Шелангер, это озеро пленяет своей чистотой и красотой, привлекая туристов, любителей медитации и всех, кто хочет насладиться природой в ее первозданном виде.&lt;/p>
&lt;h2 id="хорошее-озеро">Хорошее Озеро&lt;/h2>
&lt;p>Название озера «Сайвер» происходит от марийского слова «сай», что означает «хорошо». И действительно, это место оправдывает свое название. Вода в озере Сайвер чистая и прозрачная, позволяя видеть все до мельчайших деталей на глубине до шести метров. Это делает озеро идеальным для купания и подводного плавания. Окруженное светлыми сосновыми лесами, озеро создает атмосферу уединения и спокойствия, что делает его идеальным местом для &lt;a href="https://www.mariel.ru/glemping-na-ozere-olanga/">медитации&lt;/a> и размышлений.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Конан-ер и Золотое болото</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-konan-er-i-zolotoe-boloto/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 22:19:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2381</guid><description>&lt;p>Марий Эл славится своими природными красотами и загадочными легендами. Одним из таких мест является озеро Конан-ер и находящееся поблизости «Золотое болото» в национальном парке «Марий Чодра». Эти природные объекты не только привлекают туристов своей красотой, но и хранят множество интересных историй и преданий.&lt;/p>
&lt;h4 id="загадочное-озеро-конан-ер">Загадочное Озеро Конан-ер&lt;/h4>
&lt;p>Озеро Конан-ер, получившее свое название от марийского слова «Кон», что означает щелочь, расположено в самом сердце национального парка «Марий Чодра». Длина озера составляет 600 метров, а ширина — 120 метров. Наибольшая глубина водоема достигает 22 метров, а прозрачность воды доходит до 6 метров. Вода в озере прохладная благодаря подводным источникам, которые питают озеро из склонов возвышенности высотой 30 метров.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Патьяр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-patyar-mariel/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:18:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2310</guid><description>&lt;h2 id="уникальная-природная-достопримечательность-марий-эл">Уникальная природная достопримечательность Марий Эл&lt;/h2>
&lt;p>Озеро Патьяр — жемчужина &lt;a href="https://www.mariel.ru/derevnya_abrosimovo/">Абросимовского&lt;/a> лесничества, расположенного в Юринском районе Республики Марий Эл. Этот водоем привлекает своей загадочной красотой и уникальной природой. Патьяр — это небольшое озеро овальной формы с торфянистыми заболоченными берегами, поросшими ивой и тростником. В нашем краеведческом портале мы предлагаем вам окунуться в мир этого удивительного места и узнать о нем больше.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторические-корни-и-название">Исторические корни и название&lt;/h3>
&lt;p>Название озера Патьяр, по всей вероятности, произошло от марийского слова &amp;ldquo;Под&amp;rdquo; или &amp;ldquo;Пот&amp;rdquo;, что переводится как &amp;ldquo;котел&amp;rdquo;. Это может быть связано с рыбацким промыслом, который издавна существовал на этом озере. В прежние времена озеро было излюбленным местом рыбаков, которые собирались здесь для ловли рыбы и проведения своих ритуалов. Возможно, именно эти традиции и дали озеру его необычное имя.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Изияр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-iziyar-mariel/</link><pubDate>Thu, 02 May 2024 06:00:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2183</guid><description>&lt;p>Озеро Изияр является одним из уникальных природных объектов Марий Эл, привлекающим внимание своей необычной красотой и окружающими его уникальными ландшафтами. Расположенное к югу от озера Васьяр, оно представляет собой маленькое овальное озеро, которое иногда также называют пятым озером из группы пяти, расположенных в цепочку с северо-запада на юго-восток от поселка Визимьяры.&lt;/p>
&lt;p>Одной из особенностей озера Изияр является его окружение обширными торфяными болотами и мелиорационными каналами. Это создает уникальные условия для развития флоры и фауны, делая озеро не только прекрасным местом, но и объектом научного интереса.&lt;/p></description></item><item><title>Юшут - река в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/yushut-reka-v-mariel/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 12:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2162</guid><description>&lt;p>Река Юшут представляет уникальную возможность для водного туризма в Марий Эл, привлекая пеших, велосипедистов и любителей водных путешествий своей доступностью и интересными местами. Сплав по Юшут начинается от моста на автодороге Морки-Ронга. Верхнее течение реки сложно проходимо из-за быстрого течения и местами переплетения деревьев над водой. Несмотря на это, есть отчёты о походах по Юшуту даже на коньках.&lt;/p>
&lt;p>Особый интерес представляет первомайский сплав, когда многочисленные туристы собираются для культурно-развлекательного путешествия на катамаранах и байдарках. Сплав становится настоящим праздником, начинаясь у моста поселка Мочалище и заканчиваясь в устье реки Юшут. Популярность этого мероприятия обусловлена быстрым течением реки, что делает его доступным для широкого круга участников, включая новичков.&lt;/p></description></item><item><title>Табашинское озеро</title><link>https://www.mariel.ru/tabashinskoe/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 06:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2151</guid><description>&lt;p>Озеро Табашинское, или как его еще называют Зрыв, – настоящая жемчужина &lt;a href="https://www.mariel.ru/orshanka/">Оршанского&lt;/a> района Марий Эл и всего среднего Поволжья. Необычная его глубина – 171 метр – делает его самым глубоким карстовым озером в этом регионе. Своими размерами оно неизменно поражает: площадь водной поверхности составляет 26,2 гектара.&lt;/p>
&lt;p>Расположенное в селе Табашино, озеро представляет собой уникальный природный объект. Овальной формы, оно является проточным: из него вытекает речка Пижанка. Вода в озере прозрачная и пресная, исключительно чистая, позволяя любителям подводного мира наслаждаться видимостью до 5-8 метров. Очарование озера Табашинского еще больше усиливается при взгляде на его дно: истое и покрытое многочисленными стволами деревьев, которые на глубине до 10-12 метров стоят вертикально, создавая удивительный эффект &amp;ldquo;подводного леса&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Борина</title><link>https://www.mariel.ru/borina/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2128</guid><description>&lt;p>Река Борина, извиваясь среди заболоченных лесов и зеленых лугов, представляет собой настоящее сокровище северо-востока России. Ее протяженность в 13 км делают этот водный путь не только живописным, но и важным элементом биоразнообразия региона.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки находится в заболоченных лесах, оттуда Борина направляется на северо-восток, протекая мимо деревни Егорово и параллельно гранича с Нижегородской областью и Республикой Марий Эл. Ее путь вплетен в окружающую природу, создавая уникальный ландшафт.&lt;/p>
&lt;p>Очарование реки Борина в том, что она обладает особым характером в каждом участке своего пути. От заболоченных берегов с переплетением тростника и редких растений до открытых участков, где вода играет в солнечных лучах, создавая игру света и тени на ее поверхности.&lt;/p></description></item><item><title>Большая Ирыкша</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya-iryksha/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 12:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2082</guid><description>&lt;p>Большая Ирыкша, берущая свое начало в заболоченных лесах Килемарского района Республики Марий Эл, представляет собой уникальное природное явление, которое привлекает внимание как местных жителей, так и туристов. Эта река, протяженностью 16 км, является важной частью водосборного бассейна площадью 75,5 км².&lt;/p>
&lt;p>Исток Большой Ирыкши расположен в заповедных уголках северо-запада от поселка Красный Мост. Ее путь сквозь непролазные леса создает уникальные условия для разнообразной растительности и животного мира. На берегах реки и ее притоков, таких как Малая Ирыкша и Памашат, можно встретить множество видов редких растений и животных, что делает эту местность особенно интересной для экологов и любителей природы.&lt;/p></description></item><item><title>Большая Кудежья</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya-kudezhya/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 09:00:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2046</guid><description>&lt;p>Река Большая Кудежья — одно из природных богатств Республики Марий Эл, которое привлекает внимание своей уникальной красотой и водной гармонией. Эта река протекает по живописным лесным просторам, утопая в зелени и тишине дикой природы.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки расположен в западных лесах, вдали от человеческой цивилизации, что делает ее воды чистыми и неприкосновенными. Большая Кудежья медленно и живописно течет на юго-запад, проплывая мимо богатых лесных массивов и украшая окружающую природу своим тихим шелестом.&lt;/p></description></item><item><title>Глэмпинг на озере Оланга</title><link>https://www.mariel.ru/glemping-na-ozere-olanga/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 09:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2038</guid><description>&lt;p>Представьте себе: где-то глубоко в хвойно-лиственном лесу, в радиусе 10 километров от самого ближайшего населенного пункта, раскинулось небольшое озеро Оланга. Дорога к нему вьется через лес, и когда вы, наконец, добираетесь до берега, встречает вас удивительный пейзаж.&lt;/p>
&lt;p>На поверхности воды величественно плывет шатер на воде – первый в России глэмпинг на воде. Внутри шатра– уютная двуспальная кровать, мини-кухня ,шкаф, туалет , а также терраса с мангалом. Здесь вы можете наслаждаться отдыхом посреди озера, слушая шепот воды и наслаждаясь чистым воздухом.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Пось-яр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-pos-yar/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2012</guid><description>&lt;p>Озеро Пось-яр, уютно расположенное на правом берегу реки Большой Кундыш, вблизи деревни Куплонга, представляет собой настоящий природный алмаз среди лиственного леса. Это большое и округлое озеро, с площадью в 78 гектаров, является не только местом природной красоты, но и важным элементом экосистемы региона.&lt;/p>
&lt;p>Характеризуется озеро Пось-яр плоскодонной котловиной, достигающей глубины до 3,7 метров. Обрамленные берега озера украшают мокрые луга, создавая уникальную атмосферу водного уголка. Вода в озере, благодаря своей желтоватой окраске, прозрачна на глубину до 70 сантиметров и равномерно тепла на всем своем протяжении.&lt;/p></description></item><item><title>Река Чуча</title><link>https://www.mariel.ru/reka-chucha/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 12:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1993</guid><description>&lt;p>Река Чуча, расположенная в Новоторъяльском районе Республики Марий Эл, является небольшой, но значимой водоемной артерией этой местности. Являясь притоком реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немда&lt;/a>, река имеет длину 11 км.&lt;/p>
&lt;p>Эта река обладает особой экологической и социальной значимостью для окружающей местности. Вода Чучи является источником жизни для растительного и животного мира, обеспечивая им влагой и питанием. Местные растения, животные и птицы зависят от её воды для выживания и размножения.&lt;/p>
&lt;p>Наряду с природной значимостью, река Чуча имеет и важное социальное значение. Многие населенные пункты вдоль её берегов используют воду реки для бытовых нужд, орошения сельскохозяйственных угодий и других нужд. Она служит важным источником пресной воды для местных жителей.&lt;/p></description></item><item><title>Река Шукшан</title><link>https://www.mariel.ru/shukshan/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 06:00:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1862</guid><description>&lt;p>Река Шукшан в Новоторъяльском районе Марий Эл -настоящая жемчужина местной природы. Ее название звучит как мелодия, призывающая исследовать свои таинственные просторы.&lt;/p>
&lt;p>Шукшан протекает на протяжении 23 километров, являясь левым притоком реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немды&lt;/a>. Ее вода прозрачна и бурлит живой силой, привнося в окружающий пейзаж неповторимую атмосферу свежести и чистоты.&lt;/p>
&lt;p>Каждый год, в начале ноября, река окутывается ледяным покрывалом, чтобы во второй половине апреля раскрыть свою обнаженную красоту перед восторженными взглядами. Ее воды питаются главным образом снегом, что делает реку особенно богатой и живописной.&lt;/p></description></item><item><title>Река Пилинка</title><link>https://www.mariel.ru/reka-pilinka/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1803</guid><description>&lt;p>Река Пилинка, нежно протекающая по живописным просторам Марий Эл, словно жемчужина в ожерелье природы, вдохновляет своим таинственным путешествием от истока до устья.&lt;/p>
&lt;p>Исток этой великой реки находится в уединенной деревне Большое Степаново, где нежные ручейки начинают свой путь, скрываясь среди густой листвы и уютных деревенских домиков. Они шепчут свои загадочные истории, зовут к себе, приглашая на неповторимое приключение.&lt;/p>
&lt;p>Подарив слезинки своей воды окружающей зелени, река Пилинка уверенно направляется на восток, оставляя за собой уютные луга и тихие берега. Ее путь становится все более загадочным и волнующим, когда она пересекает границу с Кировской областью, словно открывая новые горизонты для тех, кто готов отправиться за ней.&lt;/p></description></item><item><title>Река Кума</title><link>https://www.mariel.ru/reka-kuma/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 06:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1776</guid><description>&lt;p>В самом сердце природного богатства России простирается река Кума, словно живописная артерия, соединяющая Шарангский район Нижегородской области и Юринский район Республики Марий Эл. Её воды, преодолевая 41 километр, описывают извилистый танец, создавая уникальный ландшафт.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки, расположенный в заболоченном лесу к юго-западу от посёлка Шаранга, становится отправной точкой её путешествия. Кума мчится на юг и юго-запад, пересекая нежилой посёлок Кумский и жилой посёлок Кузьмино. Её вода, словно повествование, текуча и изысканна, даря берегам многообразие природы и богатый водосборный бассейн.&lt;/p></description></item><item><title>Река Шуля</title><link>https://www.mariel.ru/reka-shulya/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:00:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1770</guid><description>&lt;p>Шуля — волшебная жила республики, и её река несёт на себе таинственную историю. Здесь, в Советском районе Марий Эл, она распахивает свои водные объятия, даруя жизнь берегам и устремляясь на юг вдоль своего пути.&lt;/p>
&lt;p>Возникнув в скрытых местах уютной деревни Шуле-Мучаш, Шуля стремительно направляется к северо-западу, обвивая свои водные ленты в танце с природой. Протекая мимо деревни Прокопьево, она словно слушает шепот старинных лесов и загадочных родников.&lt;/p>
&lt;p>В путешествии своем к западу от посёлка Советский, Шуля раскрывает свои водные тайны. Она огибает село Чкарино, мечется в пляске водных вихрей возле деревень Кукшумбал, Шуледур, словно рассказывая им свою неповторимую сказку.&lt;/p></description></item><item><title>Река Купшерка</title><link>https://www.mariel.ru/reka-kupsherka/</link><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:00:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1764</guid><description>&lt;p>В запутанных лесах Республики Марий Эл, как волшебная нить, протекает река Купшерка. Ее устье, расположенное в 55 километрах от встречи с Ировкой, становится свидетелем уникального союза водных потоков. Длина реки, витающей между зелеными берегами, составляет 16 километров, а ее водосборный бассейн занимает площадь в 75,6 квадратных километра.&lt;/p>
&lt;p>Начало Купшерки замечательно – в деревне Акутагансола, всего в 15 километрах к юго-востоку от посёлка Куженер. Это место не только становится точкой зарождения реки, но и свидетельствует о водоразделе между бассейнами Илети и Вятки. Как источник жизни, Купшерка направляется на юго-восток, омывая деревни Русский Кугунур, Чебер-Юла, Мурзанаево и Осиял. Ее воды создают живописный ландшафт, вписываясь в местный облик.&lt;/p></description></item><item><title>Ировка</title><link>https://www.mariel.ru/irovka/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 09:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1645</guid><description>&lt;p>Ировка, или Йыр, представляет собой живописную реку, извилисто текущую по территории Республики Марий Эл, Россия. С её устья, расположенного в 136 км ниже устья реки Илети, начинается увлекательное путешествие по водам этого природного чуда. Общая протяженность Ировки составляет 69 км, а площадь водосборного бассейна впечатляет — 917 км².&lt;/p>
&lt;p>Исток реки, словно историческая загадка, расположен у деревни Данилово, всего в 9 км к северо-западу от умиротворенного села Параньга. Здесь, в окружении природной красоты, начинает свой путь Ировка, стремительно текущая на юг. Путешествуя через деревни Ирмучаш, Яндимирово, Ирнур, Портянур, Шойдум, Нижняя, Семисола, &lt;a href="https://www.mariel.ru/almametevo/">Алмаметьево&lt;/a>, Канал, Юрдур и Мари-Кужеры, река становится неотъемлемой частью этого местного ландшафта.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Кошеер</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-kosheer/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1629</guid><description>&lt;p>Озеро Кошеер, таинственно охваченное обширными болотами, представляет собой архаичный водный объект, образовавшийся еще в период ледникового периода. Этот водоем, окруженный зелеными поймами Большой Кокшаги, привлекает внимание исследователей природы, ставя перед ними множество загадок и тайн.&lt;/p>
&lt;p>С длиной водосборного бассейна 347 км² и протяженностью в 32 км, озеро Кошеер отличается своей карстовой природой, обусловившей его старинное происхождение. Истоки этого водоема теряются в заболоченном лесу, предоставляя ученым уникальную возможность изучения его геологических аспектов.&lt;/p></description></item><item><title>Река Арда</title><link>https://www.mariel.ru/reka-arda/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1621</guid><description>&lt;p>Река Арда воплощает в себе красоту и природное богатство Килемарского района Республики Марий Эл. Её протяженность в 44 км впечатляет, а разнообразие ландшафта, через который течет река, делает её настоящим природным изумлением.&lt;/p>
&lt;p>Исток Арды начинается у подножия озера &lt;a href="https://www.mariel.ru/karasyar/">Большой Касьяр&lt;/a>, в 31 км к юго-востоку от посёлка Килемары. Это место служит отправной точкой для уникального путешествия вдоль реки. Первые километры течения привлекают внимание своей живописной заболоченной местностью.&lt;/p>
&lt;p>Река направляется на юго-запад, преодолевая путь через заболоченные леса. За исключением нижнего течения, где встречаются несколько небольших деревень, большая часть реки проходит через ненаселенные уголки природы. Алёшкино, Сенюшкино, Мазикино, Изеркино – деревни, ощущающие влияние Арды, создают умиротворенное окружение.&lt;/p></description></item><item><title>Большое Шито</title><link>https://www.mariel.ru/bolshoe-shito/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 09:00:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1618</guid><description>&lt;p>Большое Шито – это уникальная река, которая протекает через Горномарийский и Юринский районы Марий Эл. Протяженность реки составляет 17 километров, а водосборный бассейн занимает площадь в 140 квадратных километров. Устье реки Большое Шито расположено в 42 километрах по левому берегу реки Ветлуги.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки находится в заболоченном лесу к северо-востоку от деревни Юркино. Первый участок протекает через Горномарийский район, а затем река направляется в Юринский район, следуя на юго-запад через заболоченный лес. В нижнем течении река проходит вблизи деревни Икса. Её воды впадают в один из боковых рукавов &lt;a href="https://www.mariel.ru/river_mariel/">Ветлуги&lt;/a>, формируя роскошные водохранилища перед впадением в Чебоксарское водохранилище.&lt;/p></description></item><item><title>Эрекша</title><link>https://www.mariel.ru/ereksha/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1562</guid><description>&lt;p>Озеро Эрекша, великолепная жемчужина Кромского лесничества Юринского района Марий Эл, является самым обширным и уютным среди малопосещаемых природных водоемов этой живописной местности.&lt;/p>
&lt;p>Его величественная круглая форма и чистая, прозрачная вода придают озеру особый характер. По краям его берегов тростник и рогоз создают своеобразную живописную рамку. Несмотря на свою красоту, дно озера покрыто песчаным слоем с небольшим вкраплением ила, что может создавать неудобства для купающихся.&lt;/p>
&lt;p>Озеро предлагает уникальный опыт прогулки по его берегу, окруженному сосновым лесом. Западная часть озера украшена сенокосами и остатками старых фундаментов построек, что придает месту дополнительную загадочность. Вокруг озера тянутся верховые болота, создавая особую экосистему.&lt;/p></description></item><item><title>Шильма</title><link>https://www.mariel.ru/shilma/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1505</guid><description>&lt;p>Река Шильма, маленькое чудо природы, уютно вплетается в ландшафт Марий Эл, раскрывая свою уникальность на протяжении 12 километров. Ее исток — таинственное озеро Шильма, великолепие которого начинает свой путь в лесном массиве, в 34 километрах к юго-востоку от центра Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;p>Несмотря на небольшую длину, река обладает богатым водосборным бассейном в 81,9 квадратных километра. Привлекательность Шильмы не ограничивается только ее размерами. В ее водах заключена частичка загадочности: ряд карт показывает сухое русло выше озера, создавая загадочное впечатление.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Палёное</title><link>https://www.mariel.ru/palyonoe/</link><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1475</guid><description>&lt;p>Озеро Палёное, расположенное в Медведевском районе Республики Марий Эл, примерно в 45 километрах от Йошкар-Олы, представляет собой уникальный междюнный водоём. Его вытянутая овальная форма ориентирована с севера на юг, а площадь поверхности достигает 29 гектаров. Расстояние между противоположными берегами составляет около 815 метров, при ширине от 300 до 350 метров. Средняя глубина варьируется в пределах 5–7 метров.&lt;/p>
&lt;p>Это место давно стало точкой притяжения для жителей Йошкар-Олы и гостей региона. Озеро активно осваивается в рекреационных целях: здесь развивается организованная рыбалка, создаются мостки, у берега на сваях построены деревянные домики, а природный рельеф адаптируется под спокойный отдых на природе. Живописные леса по краям водоёма богаты грибами и ягодами, поэтому сюда приезжают не только за уловом, но и за тихими прогулками по лесным тропам.&lt;/p></description></item><item><title>Оришут</title><link>https://www.mariel.ru/orishut/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1452</guid><description>&lt;p>Река Оришут, протекающая по Республике Марий Эл в России, представляет собой уникальный водный объект с интересными географическими особенностями. Исток реки, расположенный на &lt;a href="https://www.mariel.ru/kamennaya-gora-marij-el/">Вятском Увале&lt;/a>, является местом её зарождения, всего в 11 км к западу от посёлка Куженер.&lt;/p>
&lt;p>Протекая на юг,река преодолевает различные участки ландшафта, начиная от безлесных районов верхнего течения, где мимо проходят деревни Лап-Сола, Энербал, Мари-Ошеть и сама Оришуть, и заканчивая нижним течением, протекающим по необитаемым лесам. Эта река, протяженностью 17 км, служит границей между Куженерским и Советским районами.&lt;/p></description></item><item><title>Новоложка</title><link>https://www.mariel.ru/novolozhka/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:00:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1442</guid><description>&lt;p>Река Новоложка, расположенная в Оршанском районе Республики Марий Эл, привлекает внимание своими природными особенностями. Протекая на западных склонах Вятского Увала, она начинает свой путь у деревни Шулкомучакш. С длиной в 10 км и площадью бассейна 36,1 км², она формирует уникальный водосборный комплекс.&lt;/p>
&lt;p>Исток Новоложки тесно связан с верховьями реки Урбежка, начиная свое течение вблизи деревни Салобеляк. Здесь, на западных склонах Вятского Увала, проходит важный водораздел бассейнов Вятки и Малой Кокшаги. Протекая на юго-восток, река мимо деревень Урбеж-Куратово и Новолож Второй, она встречает свое устье у деревни Новолож, впадая в реку Малая Кокшага в 183 км от ее правого берега.&lt;/p></description></item><item><title>Сугрюм</title><link>https://www.mariel.ru/sugryum/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 09:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1433</guid><description>&lt;p>Республика Марий Эл скрыта в туманах времени, но здесь располагается малоизвестная жемчужина природы — река Сугрюм. Этот водный путь простирается по Горномарийскому району, придавая этому уголку России свой неповторимый характер. Сугрюм вливается в Чебоксарское водохранилище, но его история начинается задолго до появления этого искусственного водоема.&lt;/p>
&lt;p>Длиной всего 14 километров, Сугрюм протекает мимо заболоченных лесов, создавая уникальную экосистему. На протяжении своего пути река окутана мистической аурой обширных болот, которые служат истоком этого водного течения. Южнее деревни Красное Иваново, в 19 километрах к северо-западу от Козьмодемьянска, зарождается Сугрюм, наполняя свой поток водой из множества природных источников.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Линёвое</title><link>https://www.mariel.ru/linyovoe/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 09:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1419</guid><description>&lt;p>Озеро Линёвое, расположенное в Юринском районе, Кромском лесничестве, восхищает своей уединенной красотой и богатством природных чудес.&lt;/p>
&lt;p>Небольшое и овальной формы, озеро встречает своих гостей в объятиях болота, южнее озера &lt;a href="https://www.mariel.ru/ozero-bezymyannoe/">Безымянное&lt;/a>.  Длина озера простирается на 245 метров с севера на юг, а ширина — на 220 метров с запада на восток, создавая неповторимую картину природного оазиса. Площадь озера достигает 4,1 га.&lt;/p>
&lt;p>Особенностью озера являются его береговые линии, окруженные загадочными сплавинами. Хотя приближение к воде вызывает определенные трудности из-за топкости береговой линии, рыбаки создали выходы на южной части, используя бревна в болоте.&lt;/p></description></item><item><title>Мусь</title><link>https://www.mariel.ru/mus/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 09:00:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1412</guid><description>&lt;p>Сердце Республики Марий Эл бьется в ритме приключений и река Мусь становится новым вдохновляющим направлением для туристов. С ее истоком в 13 км к юго-западу от Санчурска, Мусь манит путешественников своими живописными видами.&lt;/p>
&lt;p>Захватывающее приключение начинается в марийском селе, где река преобразуется в потрясающую панораму благодатных земель. Невероятная плотина и запруда создают уникальное водное пространство, приглашая гостей к неописуемому отдыху на берегу.&lt;/p>
&lt;p>Течение реки на юго-восток приводит к марийским деревням, включая Мусь, Большой Абанур и Средний Абанур. Здесь каждый камень, каждый поворот реки обогащен историей и культурой, которые привносят особый колорит в путешествие.&lt;/p></description></item><item><title>Сабака</title><link>https://www.mariel.ru/sabaka/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:00:08 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1405</guid><description>&lt;h4 id="йошкар-ола-столица-республики-марий-эл-славится-не-только-своей-историей-но-и-окружающей-её-природой-одним-из-её-живописных-природных-артефактов-является-река-сабака-придающаяя-уникальный-характер-этому-региону">Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, славится не только своей историей, но и окружающей её природой. Одним из её живописных природных артефактов является река Сабака, придающаяя уникальный характер этому региону.&lt;/h4>
&lt;p>Сабака, берущая своё начало в изумрудных просторах Кировской области, является одной из жизненных артерий Республики Марий Эл. Её истоки таинственно утопают в густых лесах, где природа бережно хранит свои тайны. Следуя своему пути на юго-восток, затем покорно поворачивая на восток, Сабака величественно протекает по Сернурскому и Мари-Турекскому районам, словно вписываясь в гармонию этого края.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Большой Игирьер</title><link>https://www.mariel.ru/igirer/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 09:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1393</guid><description>&lt;h4 id="марий-эл-приглашает-вас-открыть-для-себя-изумительное-озеро-большой-игирьер--природное-чудо-спрятанное-в-лесах-левобережья-реки-малой-кокшаги">Марий Эл приглашает вас открыть для себя изумительное Озеро Большой Игирьер — природное чудо, спрятанное в лесах левобережья реки Малой Кокшаги.&lt;/h4>
&lt;p>Озеро, окруженное болотами, ручьями и лесными озерцами, удивляет своей красотой и уединением. Дорога от поселка Силикатный, пролегающая через лес, ведет вас к этому укромному уголку на расстоянии всего 21-22 километров.&lt;/p>
&lt;p>Берега озера представляют собой плоские заболоченные участки, где густо раскинулся сосновый лес с елью и березой. Моховой покров создает особую атмосферу загадочности и уюта.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Шаламумер</title><link>https://www.mariel.ru/shalamumer/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 09:00:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1366</guid><description>&lt;p>Озеро Шаламумер, междуречье Ветлуги и Рутки, становится жемчужиной невероятной природы, открытой для исследований в уединенном уголке.&lt;/p>
&lt;p>Это вытянутое вдоль направления с северо-запада на юго-восток озеро внушает своей асимметрией. С северо-западного склона, мягкого и покойного, взгляд плавно скользит к водной глади, а с юго-восточной стороны его глубокие воды касаются крутого склона, создавая завораживающий контраст.&lt;/p>
&lt;p>Длина озера составляет 290 м, а ширина варьируется от 200 до 210 м, подчеркивая его изящную форму. Наивысшая точка озерной ванны достигает глубины 9,5 метра, придавая водной глади таинственное мистическое величие.&lt;/p></description></item><item><title>Река Толмань</title><link>https://www.mariel.ru/tolman/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 09:00:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1338</guid><description>&lt;p>В живописном уголке Марий Эл протекает река Толмань, словно живой лентой, вписывая в свои воды богатство природы и культурное наследие. С ее длиной в 43 км и площадью бассейна 373 км² она становится важным левым притоком &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немды&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Толмань не просто река, это жизненная артерия региона. Замерзая в начале ноября, она пробуждается к жизни во второй половине апреля, напоминая о вечном цикле природы. Ее воды основаны преимущественно на снегопадах, придают реке уникальные черты. Высокое половодье в апреле и мае, а также низкая летняя и зимняя меженья делают Толмань непредсказуемой и вдохновляющей.&lt;/p></description></item><item><title>Река Изюмка</title><link>https://www.mariel.ru/izyumka/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:00:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1315</guid><description>&lt;p>Река Изюмка, изящно протекающая по Республике Марий Эл, приглашает вас на захватывающее водное приключение. С ее устья, расположенного всего в 38 км от Ировки, она мчится по правому берегу, протягивая свои воды на 39 км. Великолепие этой реки не ограничивается только ее протяженностью, ведь ее водосборный бассейн площадью 248 км² делает каждый момент вдоль ее берегов неповторимым.&lt;/p>
&lt;p>Изюмка – не просто водная артерия, она также является местом встречи двух красивых притоков: Салтачка и Визимка. Это многогранное сочетание водных потоков придает реке особый шарм и визуальную разнообразность. Большая часть Изюмки относится к пересыхающим, что создает уникальный ландшафт и придает реке неповторимый характер.&lt;/p></description></item><item><title>Река Буй</title><link>https://www.mariel.ru/buj/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 09:00:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1312</guid><description>&lt;p>В тихих объятиях Республики Марий Эл расположена одна из ее самых вдохновляющих жемчужин — река Буй. Эта живописная водная артерия природного богатства протекает на протяжении 92 километров, создавая удивительные ландшафты и внося свой неотразимый вклад в историю этого удивительного региона.&lt;/p>
&lt;p>Название &amp;ldquo;Буй&amp;rdquo; обладает множеством таинственных корней, уходящих в историю и культуру этого удивительного уголка земли. Одни верят, что оно произошло от финно-угорского &amp;ldquo;вуйя&amp;rdquo; — речка, ручей, другие ассоциируют его с башкирским &amp;ldquo;буй&amp;rdquo; — долина реки или марийским &amp;ldquo;вуй&amp;rdquo; — голова, головной.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Зеленое</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-zelenoe/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1285</guid><description>&lt;p>Озеро Зеленое, расположенное всего в 2 км от живописного села Помары, представляет собой настоящий природный анклав, смешивая в себе красоту воды и уюта лесов. Это жемчужина, сокрытая в глубинах природы, стала популярным местом отдыха для местных жителей и привлекательной точкой для гостей региона.&lt;/p>
&lt;p>Чтобы добраться до озера, необходимо свернуть вправо в середине поселка, и вы окажетесь в месте, где природа дарит свои великолепные богатства. Протяженность озера составляет 900 м, а ширина – 400 м, создавая простор для разнообразных видов отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Река Кадам</title><link>https://www.mariel.ru/kadam/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 09:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1274</guid><description>&lt;p>В самом сердце Республики Марий Эл таится удивительная жемчужина природы — река Кадам. Ее воды извиваются среди живописных лугов и уютных деревень, приглашая путешественников на захватывающий и неповторимый опыт.&lt;/p>
&lt;p>Начинает свой путь длиной всего в 14 км река Кадам на западных склонах Вятского Увала, неподалеку от уютной деревни Липовцы. Здесь, среди зеленых лесов и заповедных природных троп, зарождается ее живописный исток. С первых метров реки внушает чувство умиротворения и покоя, словно она с самого начала готовит своих гостей к увлекательному водному путешествию.&lt;/p></description></item></channel></rss>