<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Питание on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Питание on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 11:11:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кофейня Хочу Кофе</title><link>https://www.mariel.ru/hochy_coffee/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 11:11:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4574</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле есть место, где кофе пахнет особенно ярко. Где река Кокшага течёт буквально под ногами, а за окном — не улица, а гладь воды, зелёные берега и утки. Это &amp;ldquo;Хочу Кофе&amp;rdquo; — небольшая кофейня, спрятанная на территории отдыха «PORT», у самой кромки воды.&lt;/p>
&lt;p>Помещение словно висит над &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">рекой&lt;/a>. Стены — стекло, чтобы взгляд ни на секунду не отвлекался от пейзажа. Когда солнце садится, тень от деревьев скользит по воде, а в руках — горячая чашка. В такие моменты понимаешь: город где-то рядом, но он будто выключен. Остаётся только вкус, лёгкий шум воды и крики птиц.&lt;/p></description></item><item><title>Чай из одуванчиков</title><link>https://www.mariel.ru/chaj-iz-oduvanchikov/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 16:03:42 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4491</guid><description>&lt;h1 id="как-жители-марий-эл-используют-одуванчики-и-другие-дикоросы-в-кулинарии">Как жители Марий Эл используют одуванчики и другие дикоросы в кулинарии&lt;/h1>
&lt;p>Весна в Йошкар-Оле — это не только зелёные улицы, наполненные птичьими трелями, но и особенный сезон. Сезон одуванчиков. Эти солнечные цветы буквально повсюду: на бульварах, в городских парках, возле домов и даже на клумбах у театров. Город окутан жёлтым кружевом, и кажется, что само солнце решило поселиться здесь надолго.&lt;/p>
&lt;p>Но знаете ли вы, что в Марий Эл одуванчики — это не просто украшение улиц? Местные жители, а особенно творческие и увлечённые люди, умеют увидеть в них куда больше. Например, Екатерина —  жительница Йошкар-Олы, фуд-блогер и популяризатор гастроботаники, уверяет, что из стеблей одуванчика получается изысканный чай с нотками ванили и лёгкой травяной сладостью. И это лишь малая часть её ботанической кулинарии.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан индийской кухни КАРРИ-ФАНЫ</title><link>https://www.mariel.ru/karri-fany/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 11:21:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4464</guid><description>&lt;h2 id="ресторан-индийской-кухни-карри-фаны-когда-индия-ближе-чем-кажется">Ресторан индийской кухни «Карри-фаны»: когда Индия ближе, чем кажется&lt;/h2>
&lt;p>Если вы ищете, где поесть в Йошкар-Оле вкусно и необычно, обратите внимание на ресторан индийской кухни «Карри-фаны». Заведение быстро стало популярным не только среди местных жителей, но и среди студентов из Индии, обучающихся в столице Марий Эл. И это неудивительно — здесь подают настоящую индийскую еду, приготовленную по традиционным рецептам с яркими специями и аутентичными вкусами.&lt;/p>
&lt;p>В меню — как популярные индийские блюда, так и уличные закуски. Настоящий хит — Chicken 65 (Курица 65): пряная, ароматная курица, которую подают в двух вариантах — 180 или 340 рублей. Любителям вегетарианской кухни понравится Kadhai Paneer (Кадай Панир) — обжаренный сыр в остром томатном соусе.&lt;/p></description></item><item><title>Тар шурашан шыл шур</title><link>https://www.mariel.ru/tar-shurashan-shyl-shur/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 19:24:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4028</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-тар-шурашан-шыл-шур-марийский-пшённый-суп-с-бараниной">Как приготовить Тар шурашан шыл шур (марийский пшённый суп с бараниной)&lt;/h3>
&lt;p>Тар шурашан шыл шур — это наваристый марийский суп с пшеном и бараниной, который согревает и насыщает. Его вкус строится на простых, но сытных ингредиентах, а приготовление не требует сложных навыков. Расскажем, как сварить этот суп по традиционному рецепту.&lt;/p>
&lt;h4 id="ингредиенты-на-порцию-в-граммах">Ингредиенты на порцию (в граммах):&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Баранина — 76&lt;/li>
&lt;li>Пшено — 30&lt;/li>
&lt;li>Картофель — 187&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый — 24&lt;/li>
&lt;li>Лук зелёный — 10&lt;/li>
&lt;li>Укроп — 3&lt;/li>
&lt;li>Жир — 10&lt;/li>
&lt;li>Соль и специи по вкусу&lt;/li>
&lt;li>Соль, специи — по вкусу&lt;/li>
&lt;li>Вода — 0,5 л&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="пошаговый-рецепт-приготовления">Пошаговый рецепт приготовления&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Подготовка мяса и бульона.&lt;/strong> Нарежьте баранину крупными кусками по 150–200 г, залейте холодной водой и сварите бульон. Готовый бульон процедите и верните на огонь.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Добавление пшена.&lt;/strong> Промойте пшено в нескольких водах, чтобы убрать горечь. Положите его в кипящий бульон и варите 10–15 минут.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Картофель.&lt;/strong> Нарежьте картофель средними кубиками и добавьте в суп. Варите до полуготовности.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Обжарка лука.&lt;/strong> Мелко нашинкуйте репчатый лук и обжарьте на жире до золотистого цвета. Переложите его в суп, посолите, добавьте перец и варите до полной готовности всех ингредиентов.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Подача блюда.&lt;/strong> Подавайте суп, посыпав мелко нарезанным зелёным луком и укропом.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;hr>
&lt;h3 id="советы-и-дополнения">Советы и дополнения&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Для насыщенного вкуса используйте мясо на кости.&lt;/li>
&lt;li>Если пшено всё же даёт горечь — ошпарьте его кипятком перед варкой.&lt;/li>
&lt;li>Хорошо сочетается с домашним хлебом или пресными лепёшками.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Тар шурашан шыл шур — сытный, ароматный и по-настоящему марийский суп. Он согревает и объединяет за одним столом. Готовьте с любовью!&lt;/p></description></item><item><title>Кафе-пекарня ChaПури</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-pekarnya-chapuri/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:20:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4008</guid><description>&lt;h3 id="chaпури-в-йошкар-оле-место-где-душа-поет-а-хачапури-тает-во-рту">&lt;strong>ChaПури в Йошкар-Оле: место, где душа поет, а хачапури тает во рту&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Открытие кафе-пекарни в новом районе – это как оазис посреди пустыни. Вокруг многоэтажки, парковки, детские площадки, а тут – «ChaПури» с хачапури, лобио и морсами, сваренными явно с любовью.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Что тут такого особенного?&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;figure>
&lt;img loading="lazy" src="https://www.mariel.ru/wp-content/uploads/2025/02/assortiment-chapuri-scaled.jpg" width="2560"/>
&lt;/figure>
&lt;p>Во-первых, &lt;strong>еда&lt;/strong>. Хачапури по-аджарски – с хрустящими бортиками, горячим сыром и нежным желтком – идеальный способ полюбить Грузию, не выезжая из Йошкар-Олы. Осетинские пироги – будто из бабушкиной печки. Лобио – это вообще восторг, особенно в сочетании с местными морсами.&lt;/p></description></item><item><title>Масленица в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/maslenicza-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:27:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3977</guid><description>&lt;h1 id="масленичные-гуляния-в-йошкар-оле-2025-где-отметить-и-куда-пойти">Масленичные гуляния в Йошкар-Оле 2025: где отметить и куда пойти?&lt;/h1>
&lt;p>Масленица в Йошкар-Оле – это веселые гуляния, народные забавы, хороводы и, конечно, блины. В 2025 году праздник пройдет без традиционного сжигания чучела, но скучать никто не будет!&lt;/p>
&lt;h2 id="где-отметить-масленицу-в-йошкар-оле">Где отметить Масленицу в Йошкар-Оле?&lt;/h2>
&lt;p>🌞 &lt;strong>Тарханово&lt;/strong> – фольклорное объединение Царев город проведет масленичные гуляния с большим костром. Будут песни, пляски, традиционные игры.&lt;/p>
&lt;p>🌞 &lt;strong>Центральный парк культуры и отдыха&lt;/strong> – развлекательная программа, конкурс чучел, блины.&lt;/p></description></item><item><title>Кеҥеж саска шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/kenezh-saska-shyr/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 21:02:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3700</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Как приготовить Кеҥеж саска шÿр (летний овощной суп)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Марийская кухня известна своей простотой и гармонией с природой. Одним из таких блюд является Ке &lt;strong>ҥ&lt;/strong> еж саска шÿр — легкий летний суп, который идеально подходит для жаркой поры года. Он готовится из свежих овощей и заправляется яйцом и сметаной, создавая неповторимый вкус и аромат.&lt;/p>
&lt;h3 id="ингредиенты-на-порцию">Ингредиенты (на порцию):&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Белокочанная капуста или свекольная ботва – 100 г&lt;/li>
&lt;li>Картофель – 150 г&lt;/li>
&lt;li>Морковь – 25 г&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый – 24 г&lt;/li>
&lt;li>Красные свежие помидоры – 40 г&lt;/li>
&lt;li>Свежие бобы или горох – 20 г&lt;/li>
&lt;li>Жир – 10 г&lt;/li>
&lt;li>Яйцо – 1/5 шт.&lt;/li>
&lt;li>Сметана – 15 г&lt;/li>
&lt;li>Соль и специи – по вкусу&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Выход:&lt;/strong> 0,5 литра готового супа.&lt;/p></description></item><item><title>Чыве шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/chyve-shur/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:37:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3695</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-чыве-ш-ÿ-р-суп-с-курятиной">Как приготовить Чыве ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р (суп с курятиной)&lt;/h3>
&lt;p>Чыве ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р — это традиционный марийский суп, который идеально подходит для тех, кто ценит насыщенные и простые в приготовлении блюда. Этот суп с курятиной обладает нежным вкусом и идеально вписывается в холодные вечера или семейные трапезы. Расскажем, как его приготовить по традиционному рецепту.&lt;/p>
&lt;h4 id="ингредиенты-на-порцию-в-граммах">Ингредиенты на порцию (в граммах):&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Курятина — 72&lt;/li>
&lt;li>Картофель — 300&lt;/li>
&lt;li>Морковь — 30&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый — 30&lt;/li>
&lt;li>Жир — 10&lt;/li>
&lt;li>Лук зеленый — 10&lt;/li>
&lt;li>Укроп — 3&lt;/li>
&lt;li>Соль и специи по вкусу&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Выход:&lt;/strong> 0,5 литра супа, в том числе 50 г отваренной курятины.&lt;/p></description></item><item><title>Шопо ковштан шыл шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/shopo-kovshtan-shyl-shur/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:09:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3691</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-шопо-ковштан-шыл-ш-ÿ-р-марийский-суп-из-квашеной-капусты-со-свининой">Как приготовить Шопо ковштан шыл ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р (марийский суп из квашеной капусты со свининой)&lt;/h3>
&lt;p>Национальная марийская кухня славится своими сытными и ароматными блюдами, которые согревают душу даже в самые холодные дни. Сегодня мы расскажем, как приготовить традиционный суп &lt;strong>Шопо ковштан шыл шÿр&lt;/strong> — густой, наваристый суп из квашеной капусты со свининой. Этот рецепт не только передаёт вкус старины, но и раскрывает секреты марийского гостеприимства.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h3 id="ингредиенты-на-одну-порцию">&lt;strong>Ингредиенты на одну порцию&lt;/strong>:&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Свинина (без костей) — 68 г&lt;/li>
&lt;li>Квашеная капуста — 150 г&lt;/li>
&lt;li>Вода — 450 мл&lt;/li>
&lt;li>Крупа (пшенная или рис) — 15 г&lt;/li>
&lt;li>Морковь — 25 г&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый — 20 г&lt;/li>
&lt;li>Лук зелёный — 20 г&lt;/li>
&lt;li>Жир (растительный или животный) — 10 г&lt;/li>
&lt;li>Сметана — 15 г&lt;/li>
&lt;li>Укроп (свежий) — 3 г&lt;/li>
&lt;li>Соль, лавровый лист, специи (перец) — по вкусу&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Выход: 0,5 л (включая 35 г мяса).&lt;/p></description></item><item><title>Ковднтан шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/kovdntan-shur/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 11:56:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3622</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-ковднтан-шÿр-суп-с-капустой--традиционное-марийское-блюдо">Как приготовить &lt;strong>Ковднтан шÿр&lt;/strong> (суп с капустой) — традиционное марийское блюдо&lt;/h3>
&lt;p>Ковднтан ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р — это ароматный суп с капустой, который считается одним из классических марийских блюд. Готовится он на основе свинины, овощей и крупы, что делает его сытным и невероятно вкусным. Простота приготовления и насыщенный вкус делают это блюдо прекрасным вариантом как для будничного обеда, так и для семейного застолья.&lt;/p>
&lt;p>Давайте разберем пошаговый рецепт приготовления Ковднтан шур, чтобы вы смогли легко приготовить это национальное блюдо у себя дома.&lt;/p></description></item><item><title>Экоферма ЗаАзяково</title><link>https://www.mariel.ru/zaaziakovo/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 10:21:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3280</guid><description>&lt;p>Эко-ферма &amp;ldquo;ЗаАзяково&amp;rdquo; — это уникальное место для отдыха на природе, основанное в 2016 году. Удобно расположенная рядом с деревнями Среднее Азяково, Верхнее Азяково и Нижнее Азяково, эта эко-ферма в Марий Эл предлагает посетителям не только непосредственный контакт с природой, но и множество комфортных условий для отдыха. Здесь каждый найдёт для себя что-то интересное — от общения с животными до дегустации свежих фермерских продуктов.&lt;/p>
&lt;h2 id="чем-заняться-на-эко-ферме-заазяково">Чем заняться на эко-ферме &amp;ldquo;ЗаАзяково&amp;rdquo;?&lt;/h2>
&lt;h3 id="ферма-общение-с-животными">Ферма: общение с животными&lt;/h3>
&lt;p>На ферме можно встретить разнообразных животных: овец, кроликов, телят и птиц. Летом животных выпускают на свободный выгул, и гости могут не только сфотографироваться с ними, но и покормить их. Основная часть животных живет в отдельной стерильной зоне, что помогает соблюдать высокий уровень гигиены и заботиться о здоровье питомцев. Такой подход позволяет обеспечить комфорт как для животных, так и для посетителей.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкаролинка в Узбекистане 30 лет готовит шурпу</title><link>https://www.mariel.ru/albina-legenda-tashkenta/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 08:01:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2690</guid><description>&lt;p>Марий Эл — это удивительный край, который сочетает в себе богатую историю, самобытную культуру и природу. Но самое ценное в этой республике — её люди. Сегодня я расскажу вам об одной удивительной женщине из Йошкар-Олы, которая, переехав в далёкий Ташкент, стала настоящей легендой.&lt;/p>
&lt;p>Альбина, уроженка Йошкар-Олы, более 30 лет назад отправилась в Ташкент вслед за своим супругом. Переезд был не просто переменой места жительства, это было начало нового пути — пути, который привел её к невероятной популярности среди жителей Ташкента. Альбина занимается приготовлением шурпы — знаменитого среднеазиатского блюда, которое многие считают не просто вкусным, но и целебным.&lt;/p></description></item><item><title>Царевококшайская уха</title><link>https://www.mariel.ru/fish-soup/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:23:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2410</guid><description>&lt;h3 id="уникальное-событие-для-всех-любителей-ухи-и-хорошего-настроения">Уникальное событие для всех любителей ухи и хорошего настроения!&lt;/h3>
&lt;p>3 августа на территории Дубовой рощи в Йошкар-Оле, недалеко от скульптуры «Баба с караваем», состоится фестиваль &amp;ldquo;Царевококшайская уха&amp;rdquo;. Организатором этого яркого события выступает Хуторское казачье общество &amp;ldquo;Хутор Царевококшайский&amp;rdquo;. Фестиваль обещает быть насыщенным и интересным, и привлекать как местных жителей, так и туристов со всех уголков Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h2 id="программа-фестиваля">Программа фестиваля&lt;/h2>
&lt;p>Время проведения фестиваля с 11:00 до 16:00, и за это время гостей ждёт множество увлекательных активностей:&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Марифат</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-marifat/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:06:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2166</guid><description>&lt;p>Зимой 2024 года в городе Йошкар-Ола распахнулись двери уютного кафе &amp;ldquo;Марифат&amp;rdquo;, где каждый посетитель приглашается окунуться в атмосферу любимых восточных вкусов. Это место представляет настоящую восточно-уйгурскую кухню, переносящую гостей в мир настоящего востока.&lt;/p>
&lt;p>Слоган кафе, &amp;ldquo;Плов для гостей, лагман для любви, манты для мужчин, мясо по-казахски для отдыха, шурпа детское блюдо, шашлык для отдыха, казан-кебаб для щедрых!&amp;rdquo;, подчеркивает разнообразие блюд и уникальный опыт, который можно получить здесь.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ кафе является красивый интерьер, который подчеркивает атмосферу восточного гостеприимства. К тому же, опытные повара из Киргизии создают неповторимые вкусы, среди которых особенно выделяется уйгурский лагман, ставший настоящим открытием для многих посетителей.&lt;/p></description></item><item><title>Кот рядом</title><link>https://www.mariel.ru/kot-ryadom/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 12:19:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2154</guid><description>&lt;p>Если вы ищете место, где можно вкусно поесть и приятно провести время в компании друзей или семьи, то кафе &amp;ldquo;Кот рядом&amp;rdquo; - идеальный выбор. Расположенное в центре города Йошкар-Олы, рядом с памятником &lt;a href="https://www.mariel.ru/joshkin_kot/">Йошкин Кот&lt;/a>, это кафе приглашает своих посетителей окунуться в атмосферу любимых вкусов.&lt;/p>
&lt;p>Внутри кафе вас ожидает красивый интерьер, созданный для того, чтобы вы чувствовали себя комфортно и уютно. Здесь можно сытно перекусить как одному, так и в компании друзей или семьи. Уютная обстановка кафе позволяет забыть о повседневных заботах и насладиться вкусной едой и компанией.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Лофт</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-loft/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 07:19:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2146</guid><description>&lt;p>Открытие уютного кафе в самом сердце Йошкар-Олы напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">стадиона Дружба&lt;/a> стало настоящим подарком для гурманов и тех, кто ценит качественное проведение времени. Кафе Лофт предлагает своим гостям не просто питание, но и возможность насладиться любимыми вкусами в атмосфере уюта и комфорта.&lt;/p>
&lt;p>Основная фишка кафе Лофт – это его интерьер, который с первого взгляда завоевывает сердца посетителей. Созданная атмосфера способствует как душевным посиделкам с друзьями, так и деловым обедам. А для тех, кто планирует отметить торжественное событие, будь то свадьба, юбилей или корпоративная встреча, кафе предоставляет зал на 40 человек.&lt;/p></description></item><item><title>Сытый викинг</title><link>https://www.mariel.ru/sytyj-viking/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 13:42:36 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2124</guid><description>&lt;p>Заглянув в столовую &amp;ldquo;Сытый викинг&amp;rdquo; на востоке &lt;a href="https://www.mariel.ru/2910-yoshkar-ola/">Йошкар-Олы&lt;/a>, вы попадаете в атмосферу настоящего домашнего уюта. Это место, где каждый гость может насладиться вкусной, сытной и при этом бюджетной едой, приготовленной с душой, как в лучших традициях домашней кухни.&lt;/p>
&lt;p>Особое внимание уделяется качеству и порциям блюд - здесь вы точно не останетесь голодными! Столовая предлагает самообслуживание, что делает процесс заказа и приема пищи удобным и быстрым. Также стоит отметить, что здесь не продают алкоголь, что делает &amp;ldquo;Сытый викинг&amp;rdquo; идеальным местом для семейных обедов и посиделок с детьми.&lt;/p></description></item><item><title>Пышки из Питера</title><link>https://www.mariel.ru/pyshki-iz-pitera/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 07:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2121</guid><description>&lt;p>В последние дни мая 2024 года на пешеходной улице города Йошкар-Ола — бульваре Чавайна — открылось уютное кафе &amp;ldquo;Пышки из Питера&amp;rdquo;. Это заведение стало идеальным местом для тех, кто хочет насладиться вкусом питерских пышек и ароматного кофе прямо в центре города.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы готовы поделиться с вами интересной историей создания этого кафе. Но для начала запомните: поребрик — не бордюр, парадная — не подъезд, а пышки — не пончики. Иначе вы не поймете, зачем вы пришли.&lt;/p></description></item><item><title>Белорусская Ярмарка</title><link>https://www.mariel.ru/belorusskaya-yarmarka/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2024 10:04:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2117</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Белорусская Ярмарка: Культурное Событие в Царевококшайском Кремле&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Этой весной в Йошкар-Оле состоится уникальное событие, которое не оставит равнодушными ни туристов, ни местных жителей. 13 и 14 апреля на территории &lt;a href="https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/">Царевококшайского кремля&lt;/a> откроется Белорусская Ярмарка, ставшая уже традиционным мероприятием, привлекающим внимание всех любителей культуры и национальных особенностей.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ярких аспектов мероприятия является возможность приобрести разнообразные товары и продукты прямо из Беларуси. Гости смогут насладиться медом высочайшего качества, приобрести уникальные изделия народного ремесла, а также попробовать и приобрести белорусские продукты, отличающиеся своим вкусом и аутентичностью.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Чах-Чах Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-chah-chah-joshkar-ola/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 16:45:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2102</guid><description>&lt;p>Встречай, Йошкар-Ола: Новое современное кафе восточной кухни Чах-Чах приглашает гостей погрузиться в атмосферу восточной культуры прямо в сердце города. Кафе &amp;ldquo;Чах-Чах&amp;rdquo; создано в восточном стиле, стремясь подарить посетителям уют и радость от вкуснейших восточных блюд, которые оставят незабываемые впечатления.&lt;/p>
&lt;p>Дизайн интерьера кафе &amp;ldquo;Чах-Чах&amp;rdquo;, разработанный профессионалом Татьяной Казанцевой, представлен на ее странице &lt;a href="https://www.behance.net/gallery/180586701/kafe-vostochnoj-kuhni">Behance&lt;/a>. Каждый элемент интерьера отражает восточную культуру, используя яркую цветовую гамму и аутентичные декоративные элементы. (Добавьте краткое описание или фотографии интерьера для иллюстрации.)&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Кофевилль</title><link>https://www.mariel.ru/coffee-ville/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 07:12:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2099</guid><description>&lt;p>Кафе КофеВилль — это уютное место на набережной &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Брюгге&lt;/a>, расположенное в самом центре города Йошкар-Ола. Здесь каждый посетитель погружается в уникальную атмосферу кофейного искушения, наслаждаясь альтернативным кофе из лучших регионов мира, таких как Эфиопия, Бразилия, Коста-Рика, Колумбия, Гватемала и Индонезия.&lt;/p>
&lt;p>Одно из преимуществ КофеВилля — возможность наблюдать, как бариста готовят ваш любимый напиток прямо перед вами: капучино, американо, латте, эспрессо, флэт уайт. Такой подход придает напиткам особый шарм и позволяет насладиться каждым глотком.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе СССР</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-sssr/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:36:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2087</guid><description>&lt;p>Если вы когда-нибудь мечтали сделать шаг в прошлое и окунуться в атмосферу советских времен, то кафе СССР на бульваре Чавайна в Йошкар-Оле — ваш идеальный выбор. Расположенное на пешеходной улице, рядом с &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">торговым центром Йолка&lt;/a>, это заведение привлекает внимание не только своим необычным дизайном, но и аутентичной атмосферой.&lt;/p>
&lt;p>Первое, что бросается в глаза при посещении кафе, это его девиз — &amp;ldquo;Добро пожаловать в СССР&amp;rdquo;. Он становится своеобразной визитной карточкой заведения, напоминая о временах, когда была построена великая страна с богатой историей.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Сангрита</title><link>https://www.mariel.ru/sangrita/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 09:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2075</guid><description>&lt;p>Живописный город Йошкар-Ола снова радует своих жителей и гостей захватывающими вкусами и атмосферой мексиканского бара Сангрита. Расположенный на пешеходной улице бульваре Чавайна, он стал истинным уголком Мексики в сердце города.&lt;/p>
&lt;p>Такерия бара Сангрита, расположенная напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">памятника&lt;/a> С.Г. Чавайна, удивляет своих гостей аутентичной мексиканской кухней и оригинальными напитками. Здесь вы сможете насладиться традиционным мексиканским блюдом Taco, а также попробовать буррито, кесадильи, начос, чуррос и другие национальные деликатесы.&lt;/p>
&lt;p>В меню представлен широкий выбор блюд, приготовленных с любовью и вниманием к деталям. Гости смогут насладиться популярными блюдами, а также открыть для себя что-то новое и оригинальное:&lt;/p></description></item><item><title>Бар SPLETNI</title><link>https://www.mariel.ru/spletni/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:27:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2066</guid><description>&lt;p>Бар SPLETNI приветствует своих гостей в захватывающем мире развлечений. Расположенный на входе в &lt;a href="https://www.mariel.ru/arka/">центральный парк&lt;/a> города Йошкар-Ола, он стал неотъемлемым местом для встреч с друзьями, уютных романтических свиданий или незабываемых вечеринок, подарив неповторимые впечатления каждому посетителю.&lt;/p>
&lt;p>Важным аспектом бара является наличие двух баров и двух танцполов, что позволяет гостям наслаждаться музыкой и активно танцевать под понравившиеся композиции, а также на другом танцполе уединиться для беседы с близкими, наслаждаясь вкусными коктейлями в уютной атмосфере заведения.&lt;/p></description></item><item><title>Бургерная Kетчуп</title><link>https://www.mariel.ru/mariel-ketchup/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 14:30:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2057</guid><description>&lt;h3 id="бургерная-kетчуп-в-йошкар-оле-откройте-для-себя-лучшие-бургеры-в-марий-эл">Бургерная Kетчуп в Йошкар-Оле: откройте для себя лучшие бургеры в Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Прогуливаясь по живописной пешеходной улице Йошкар-Олы, бульвару Чавайна, вы непременно наткнетесь на одно из самых уютных и популярных мест города — бургерную Kетчуп. Расположенная прямо напротив памятника С.Г. Чавайна, эта бургерная стала настоящим оазисом для всех, кто ценит вкусную еду и приятную атмосферу.&lt;/p>
&lt;h2 id="уютная-обстановка-и-прекрасное-расположение">Уютная Обстановка и Прекрасное Расположение&lt;/h2>
&lt;p>Бургерная Kетчуп сразу привлекает внимание своим уютным расположением. Находясь рядом с фонтанами и входом в центральный парк, она предлагает идеальное место для отдыха и наслаждения вкусными блюдами на свежем воздухе. Удобные лавочки вокруг создают атмосферу, где можно расслабиться и насладиться обедом или ужином.&lt;/p></description></item><item><title>Суши-бар Филаделька</title><link>https://www.mariel.ru/sushi-bar-filadelka/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 07:53:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2030</guid><description>&lt;p>Суши-бар Филаделька - это уютное заведение, которое стало настоящим украшением пешеходной жизни города Йошкар-Ола на бульваре Чавайна. Расположенный напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/memorialnyj-ansambl-voinskoj-slavy/">Мемориального ансамбля Воинской Славы&lt;/a> и входа в &lt;a href="https://www.mariel.ru/arka/">центральный парк&lt;/a> города, суши-бар радует своих гостей не только изысканными блюдами, но и уникальной атмосферой.&lt;/p>
&lt;p>Попав в Суши-бар Филаделька, вы сразу ощутите дружелюбие и гостеприимство нашего персонала. У нас ценится каждый посетитель, и мы делаем все возможное, чтобы ваш визит стал приятным и запоминающимся событием.&lt;/p>
&lt;p>Наш девиз звучит ясно и четко: &amp;ldquo;Роллы – это не еда, это причина для встречи!&amp;rdquo; Мы убеждены, что встречи вокруг вкусных блюд становятся особыми и незабываемыми моментами. Поэтому мы готовим каждый ролл с любовью и профессионализмом, чтобы вы могли насладиться неповторимым вкусом японской кухни.&lt;/p></description></item><item><title>Кофейня Африка</title><link>https://www.mariel.ru/afrika/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 11:36:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2021</guid><description>&lt;p>В сердце города Йошкар-Ола, на набережной, расположилась уютная кофейня, которая приветствует своих гостей в непринужденной атмосфере. Кофейня Африка на Площади Республики и Пресвятой Девы Марии - это не просто место, где можно насладиться чашечкой ароматного кофе. Это настоящий оазис гармонии, объединяющий вкусную еду, дружелюбную атмосферу и уютное пространство.&lt;/p>
&lt;p>Слоган кофейни &amp;ldquo;Еда, люди, гармония и уют&amp;rdquo; отражает философию заведения, где каждый посетитель может почувствовать себя как дома. Живописное центральное место города Йошкар-Ола обрамлено атмосферой спокойствия и комфорта, которую создают уютные интерьеры и приветливый персонал.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Шкаф</title><link>https://www.mariel.ru/shkaf/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 06:04:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2004</guid><description>&lt;p>Если вы стремитесь насладиться вкусной едой в самом сердце города Йошкар-Ола, то кафе &amp;ldquo;Шкаф&amp;rdquo; - ваш идеальный выбор. Уютно расположенное на пешеходной улице бульваре Чавайна, это заведение стало настоящим оазисом для гурманов и ценителей домашнего уюта.&lt;/p>
&lt;p>В &amp;ldquo;Шкафе&amp;rdquo; вы можете насладиться теплой атмосферой в любое время суток: утром наслаждаясь ароматным кофе, а вечером наслаждаясь бокалом изысканного вина. Однако, не забывайте: утром кофе, вечером вино - не перепутайте!&lt;/p>
&lt;p>Недавно кафе &amp;ldquo;Шкаф&amp;rdquo; обновило свой интерьер, добавив в него новые элементы дизайна, что придало заведению еще больше очарования. Красивая и комфортная обстановка позволяет посетителям расслабиться и насладиться вкусом блюд.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Онар</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-onar/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:02:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1988</guid><description>&lt;p>На бульваре Чавайна, в сердце города Йошкар-Ола, располагается уникальное место - ресторан Онар. Этот ресторан стал одним из первых гастрономических заведений в городе и вместе с ним пережил множество исторических событий. Открытый еще в далеком 1957 году, Онар был возведен в лучших традициях ампира, с величественным античным портиком и массивными колоннами, подчеркивающими его величие.&lt;/p>
&lt;p>Недавно ресторан претерпел реставрацию, в результате которой ему была возвращена его изначальная красота. Сейчас здесь царит атмосфера роскоши и уюта, которая приглашает гостей окунуться в атмосферу старого Йошкар-Олы и насладиться великолепной кухней и сервисом.&lt;/p></description></item><item><title>Фиеста-пиццерия</title><link>https://www.mariel.ru/fiesta/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 09:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1976</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле расположен крупный детский игровой центр - Фиеста. Это место, где сбываются мечты детей и взрослых, где каждый может почувствовать себя частью яркой и веселой истории.&lt;/p>
&lt;p>В каждом из двух филиалов Фиесты находится пиццерия. Здесь гостей встречает уникальный дизайнерский ремонт, создающий атмосферу радости и праздника. Основным лакомством является, конечно же, пицца, представленная в более чем 20 видах. Кроме того, в меню есть наггетсы, картошка фри, бельгийские вафли, морсы, коктейли и разнообразные блюда как для детей, так и для взрослых.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе РЕВИЗОРЪ</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-revizor/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 13:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1944</guid><description>&lt;p>Набережная Амстердам, с ее прекрасным видом на реку Малая Кокшага, является идеальным местом для приятной прогулки в любое время года. И если вам по душе тихие берега реки и атмосфера исторического центра, то обязательно загляните в уютное кафе РЕВИЗОРЪ, расположенное рядом с памятником Н.В. Гоголя.&lt;/p>
&lt;p>Кафе поражает своей красивой и удобной обстановкой, призванной создать атмосферу комфорта и релакса для каждого посетителя. Здесь гостей ждет разнообразие блюд, способных удовлетворить самые изысканные вкусы.&lt;/p></description></item><item><title>Пиццерия Помодоро</title><link>https://www.mariel.ru/pomodoro/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 09:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1938</guid><description>&lt;p>В сердце города Йошкар-Ола, на центральной пешеходной улице, располагается уникальное заведение - пиццерия &amp;ldquo;Помодоро&amp;rdquo;. Открытая в середине февраля 2024 года, она быстро завоевала сердца горожан и стала настоящим символом вкуса итальянской кухни.&lt;/p>
&lt;p>Проходя через двери &amp;ldquo;Помодоро&amp;rdquo;, вы погружаетесь в приятную и современную обстановку, где каждая деталь продумана для вашего комфорта и удовольствия. Это место, где встречаются вкус и стиль, создавая идеальное пространство для наслаждения кулинарными шедеврами.&lt;/p>
&lt;p>Конечно, в пиццерии &amp;ldquo;Помодоро&amp;rdquo; представлен огромный выбор разнообразных пицц, удовлетворяющих любой вкус и предпочтения. Среди наших блюд вы найдете классические варианты, такие как Маргарита с томатами и Пепперони, которые всегда пользуются популярностью благодаря своей простоте и насыщенному вкусу.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Тамара</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-tamara/</link><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:30:08 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1928</guid><description>&lt;h1 id="кафе-тамара-в-йошкар-оле--уютный-уголок-вкуса-и-теплых-встреч">&lt;strong>Кафе «Тамара» в Йошкар-Оле – уютный уголок вкуса и теплых встреч&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Если вы ищете уютное кафе в Йошкар-Оле, где можно насладиться ароматным кофе, свежей выпечкой и домашними блюдами, то &amp;ldquo;Кафе Тамара&amp;rdquo; – отличный выбор. Заведение расположено напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/arena-marij-el/">Арены Марий Эл&lt;/a> и предлагает гостям приятную атмосферу, разнообразное меню и даже банкетный зал для торжеств.&lt;/p>
&lt;h2 id="маленькое-кафе-с-большим-сердцем">&lt;strong>Маленькое кафе с большим сердцем&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>С первого шага за порог «Тамары» вас встречает аромат свежеиспеченных булочек и горячего кофе. Здесь всего &lt;strong>четыре столика&lt;/strong>, но каждый гость чувствует себя как дома. Если день выдался знойным, можно освежиться прохладным лимонадом. А если хочется уюта – согреться чашечкой чая или какао.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Дубай</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-dubai/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 10:00:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1919</guid><description>&lt;p>На центральной &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">пешеходной улице&lt;/a> города Йошкар-Ола расположился настоящий уголок домашнего тепла и вкуса - кафе &amp;ldquo;Дубай&amp;rdquo;. Обслуживаемое дружной семьей, это заведение приглашает каждого гостя окунуться в атмосферу настоящего гостеприимства.&lt;/p>
&lt;p>Войдя в &amp;ldquo;Дубай&amp;rdquo;, вы сразу почувствуете уют и тепло домашней обстановки. Здесь царит атмосфера искреннего радушия, а великолепный аромат кофе добавляет воздушности и уюта. Хороший кофе - это не просто напиток, это настоящий символ утреннего пробуждения и приятного времяпровождения.&lt;/p>
&lt;p>Фирменное блюдо &amp;ldquo;Дубая&amp;rdquo; - шаурма, станет настоящим открытием для ценителей восточной кухни. А вот в меню также можно найти разнообразные блюда: от классической пиццы до сочного шашлыка, от ароматных пирожков до нежного люля-кебаба. Хотите что-то перекусить быстро? Попробуйте хот-дог или самсу, чтобы насладиться вкусом даже в самый загруженный день.&lt;/p></description></item><item><title>Collision coffeefood</title><link>https://www.mariel.ru/collision-coffeefood/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 15:30:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1914</guid><description>&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, на уютной набережной с великолепным видом на &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Малую Кокшагу&lt;/a>, расположена кофейня Collision coffeefood - истинное открытие для ценителей вкуса и уюта. От прекрасного завтрака до уютного вечера, это место приглашает каждого гостя на незабываемое кулинарное путешествие.&lt;/p>
&lt;p>Начать свой день в Collision coffeefood - значит начать его правильно. Раннее начало рабочего дня позволяет гостям насладиться великолепным завтраком в спокойной и уютной атмосфере. Зайдя внутрь, вы окунетесь в домашний комфорт, увидев красивую мебель и удобные кресла с подушками, ждущие вас в этом красивом месте.&lt;/p></description></item><item><title>Гриль-бар Онар</title><link>https://www.mariel.ru/gril-bar-onar/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 11:00:20 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1884</guid><description>&lt;p>Город Йошкар-Ола, прекрасное место, богатое не только историей, но и вкусом. В сердце этого культурного центра, всего в 100 метрах от оживленной пешеходной улицы &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульвара Чавайна&lt;/a>, расположился настоящий жемчужина - Гриль-бар Онар. Это место не просто заведение для тех, кто любит вкусно поесть, это настоящий кулинарный калейдоскоп, где сливаются воедино великолепие атмосферы, неповторимый вкус блюд и теплота обслуживания.&lt;/p>
&lt;p>Когда вы переступаете порог Гриль-бара Онар, словно попадаете в уютное гнездышко, наполненное домашним теплом и гостеприимством. Красивая мебель, удобные кресла с подушками приглашают вас расслабиться и насладиться великолепной атмосферой, созданной для вашего комфорта.&lt;/p></description></item><item><title>Хорошее заведение</title><link>https://www.mariel.ru/horoshee-zavedenie/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 14:00:53 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1871</guid><description>&lt;p>Приглашаем вас окунуться в атмосферу уюта и комфорта в Баре &amp;quot; &lt;strong>Хорошее заведение&lt;/strong>&amp;quot;, расположенном в живописном микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>, Йошкар-Ола. Здесь каждый детально продуман интерьер, атмосфера насыщена доброжелательностью и теплотой, а вкусы удовольствия сопровождают ваше времяпрепровождение.&lt;/p>
&lt;p>Насладиться великолепным дизайном и качественным ремонтом, а также насладиться атмосферой, предлагаемой &amp;ldquo;Хорошим заведением&amp;rdquo;, можно каждый день. Меню заведения порадует разнообразием: здесь представлена выпечка, фастфуд, и разнообразные закуски, которые идеально сочетаются с пенными напитками.&lt;/p>
&lt;p>Одним из главных гастрономических изюминок является шаурма с сырным лавашом, которую можно насладиться как в заведении, так и взять с собой на вынос. Для любителей кофе и чая также предусмотрена возможность покупки на вынос.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Балтика</title><link>https://www.mariel.ru/bar-baltika/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1836</guid><description>&lt;p>В микрорайоне Сомбатхей в Йошкар-Оле, среди уютных улиц и живописных пейзажей, расположен уникальный уголок для истинных ценителей вкуса и атмосферы - Бар Балтика. Сочетание красивого ремонта, стильного дизайна интерьера и прекрасной атмосферы делает это место идеальным для отдыха и наслаждения.&lt;/p>
&lt;p>Погрузитесь в атмосферу уюта и комфорта, наслаждаясь разнообразием блюд и напитков из нашего меню. Здесь вы найдете разнообразные закуски к пенным напиткам, фастфуд и ароматную выпечку, приготовленные с любовью и заботой о вашем вкусе.&lt;/p></description></item><item><title>Додо Пицца</title><link>https://www.mariel.ru/dodo-pizza/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1783</guid><description>&lt;p>Пиццерия Додо Пицца расположена на главной пешеходной улице Йошкар-Олы - &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульваре Чавайна&lt;/a>. Здесь каждый посетитель погружается в атмосферу тепла и итальянского уюта, ощущая себя как дома в самом сердце города.&lt;/p>
&lt;p>Основными особенностями заведения являются итальянская кухня, разнообразное детское меню и наличие уютной детской комнаты. Это место привлекает не только взрослых ценителей пиццы, но и семьи с детьми, где маленькие гости могут насладиться вкусными блюдами, а родители могут наслаждаться обстановкой и обществом.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Maniloff</title><link>https://www.mariel.ru/maniloff/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:09:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1780</guid><description>&lt;p>Каждый из нас время от времени хочет отвлечься от повседневных забот и насладиться вкусной едой в уютной обстановке. Если вы находитесь в Йошкар-Оле, то кафе Maniloff станет идеальным местом для такого отдыха. Расположенное рядом с живописной набережной реки Малая Кокшага, это заведение приглашает гостей окунуться в атмосферу уюта и вкуса.&lt;/p>
&lt;p>Одним из главных преимуществ кафе является разнообразное меню, которое удовлетворит даже самых взыскательных гурманов. Здесь вы найдете всё, что только можно пожелать: от классических шаурмы и пончиков до изысканных блюд, таких как гирос и паста. Любители мяса оценят настоящий вкус люля-кебаба и куриных крылышек, а поклонники закусок найдут себе изюминку среди картофель-фри и наггетсов. А если вы предпочитаете более легкие блюда, в меню также есть разнообразные супы.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Freedom</title><link>https://www.mariel.ru/freedom/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 10:00:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1734</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле, напротив аллеи здоровья в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>, распахиваются двери кафе Freedom, предлагая посетителям не только восхитительные блюда, но и неповторимую атмосферу гастрономической свободы.&lt;/p>
&lt;p>Начнем с того, что делает кафе особенным - это красивый ремонт. Он который создает приятную атмосферу с первых шагов внутрь. Хороший дизайн интерьера и внимание к деталям делают это место идеальным для встреч с друзьями, свиданий или просто для того, чтобы насладиться вкусом в одиночестве.&lt;/p>
&lt;p>Каждый посетитель кафе обнаружит в меню нечто особенное. Начните свой опыт с теплого салата или насыщенного салата цезарь. Затем перейдите к азиатскому супу Том ям или сливочно-нежному крем-супу. Погрузитесь в ароматы Италии с карбонарой или насладитесь пастой с морепродуктами.&lt;/p></description></item><item><title>all ride cafe</title><link>https://www.mariel.ru/all-ride-cafe/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 10:00:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1720</guid><description>&lt;p>Йошкар-Ола, прекрасный город с богатой историей, вновь поражает нас своими кулинарными сокровищами. Одним из них является уютное заведение под названием All Ride Cafe, которое расположено &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">на бульваре Чавайна&lt;/a> - сердце города, где пульсирует жизнь и бьется сердце культурного и гастрономического сообщества.&lt;/p>
&lt;p>Одним из первых впечатлений, которое оставляет ресторан, является его привлекательный дизайн интерьера и красивый ремонт. Посетив этот ресторан, вы встретите уют и стиль, создающие прекрасную атмосферу для приятных встреч и отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Автосуши Автопицца</title><link>https://www.mariel.ru/avtosushi-avtopizza/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 10:00:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1705</guid><description>&lt;p>Если вы ищете место, где сочетаются вкусные блюда, уютная атмосфера и прекрасный дизайн интерьера, то Кафе Автосуши Автопицца – ваш хороший выбор. Расположенное напротив стадиона Дружба в Йошкар-Оле, это кафе открыло свои двери в зимний вечер нового 2024 года, став удобным местом для ценителей вкусной еды.&lt;/p>
&lt;p>Первое, что бросается в глаза по приходу в кафе – это красивый ремонт и просторные панорамные окна, которые создают светлую и уютную атмосферу. Дизайн интерьера тщательно продуман, обеспечивая комфорт и приятные визуальные впечатления.&lt;/p></description></item><item><title>Паб Бульдог</title><link>https://www.mariel.ru/buldog/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 10:00:57 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1699</guid><description>&lt;p>На главной пешеходной улице Йошкар-Олы, &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">на бульваре Чавайна&lt;/a>, расположен уникальный паб, где дизайн интерьера сочетается с приятной музыкой, а атмосфера создает идеальное место для встреч с друзьями и наслаждения разнообразием блюд. Добро пожаловать в Паб Бульдог, где каждый посетитель оказывается в центре вкусовых приключений.&lt;/p>
&lt;p>Паб Бульдог приветствует гостей своим уютным дизайном интерьера, который создает атмосферу дружелюбия и гармонии. Здесь вы сможете насладиться приятной музыкой, отличным сервисом и уникальной атмосферой, которая делает каждый визит незабываемым.&lt;/p></description></item><item><title>Лаундж-бар Эдисон</title><link>https://www.mariel.ru/edison/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 10:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1696</guid><description>&lt;p>Если вы ищете место, где можно погрузиться в уютную атмосферу, насладиться великолепным дизайном интерьера и провести время в компании друзей, Лаундж-Бар Эдисон на набережной реки Малая Кокшага в Йошкар-Оле - ваш идеальный выбор.&lt;/p>
&lt;p>Двухэтажный бар поражает своим интересным дизайном, создающим гармонию между стильными элементами и уютной обстановкой. В каждой детали чувствуется забота о комфорте посетителей, что делает Эдисон привлекательным местом для встреч и отдыха.&lt;/p>
&lt;p>Музыка в Лаундж-Баре Эдисон не просто фоновая - она создает настоящую атмосферу волшебства. Здесь можно не только наслаждаться великолепными напитками, но и поиграть в настольные игры или настольные приставки в компании друзей. Это место, где каждый гость найдет что-то по своему вкусу.&lt;/p></description></item><item><title>Кофейня Вуаля</title><link>https://www.mariel.ru/vualya/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 10:00:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1675</guid><description>&lt;p>В тихом уголке Йошкар-Олы, недалеко от живописной набережной реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малая Кокшага&lt;/a>, расположилась уникальная кофейня, в которой каждая чашка кофе превращается в настоящий ритуал наслаждения - Кофейня Вуаля. Это место, где аромат кофейных зерен соединяется с уютной атмосферой, создавая идеальное пространство для встреч и наслаждения.&lt;/p>
&lt;p>Одним из первых впечатлений, о котором говорят посетители, является приятная музыка, которая создает неповторимую атмосферу. Внутри кофейни, наслаждаясь уютным интерьером, вы можете погрузиться в свой мир и насладиться чашечкой кофе. Однако, если время торопит, вы всегда можете взять кофе с собой и продолжить свой день.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Барашек</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-barashek/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1634</guid><description>&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, в микрорайоне Сомбатхей, на пешеходной улице &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульвар Чавайна&lt;/a>, расположен уютный уголок для истинных гурманов - ресторан Барашек. Это заведение сочетает в себе не только изысканную кулинарию, но и уникальную атмосферу, создающую незабываемый опыт для каждого посетителя.&lt;/p>
&lt;p>Основой успеха ресторана Барашек является его разнообразное и вкусное меню, которое неизменно завоевывает сердца гостей. Здесь представлены настоящие шедевры кулинарного искусства, такие как плов, шашлык, овощи гриль, люля-кебаб. Для любителей более традиционных блюд – лагман, рыбный суп, борщ. А для ценителей национальной кухни - каурма-лагман, чучвара, манты. Самса и лепешки, как настоящая выпечка, приносят в ваши воспоминания аромат домашнего уюта. Десертное меню поражает разнообразием – медовиш и шоколадный торт удовлетворят даже самые изысканные вкусы.&lt;/p></description></item><item><title>Арт-кафе</title><link>https://www.mariel.ru/art-kafe/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 09:00:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1602</guid><description>&lt;p>В самом сердце столицы Марий Эл, на центральной площади в здании Марийского государственного академического театра оперы и балета имени Эрика Сапаева, расположилось уникальное заведение – Арт-Кафе. Это место, где гармония вкуса, искусства и уюта сочетаются, чтобы создать неповторимый опыт для каждого посетителя.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Арт-Кафе&lt;/strong> приглашает вас окунуться в атмосферу уюта и стильного дизайна.&lt;/p>
&lt;p>Один из ключевых элементов привлекательности Арт-Кафе – это вкусная кухня, которая завоевала сердца гостей. Отзывы подчеркивают не только разнообразие блюд, но и высокое качество ингредиентов. Здесь каждый найдет что-то по своему вкусу – от классических блюд до утонченных деликатесов. А для тех, кто предпочитает вегетарианскую кухню, в меню предусмотрены особые варианты, удовлетворяющие самые изысканные вкусы.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Пионер</title><link>https://www.mariel.ru/bar-pioner/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 09:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1481</guid><description>&lt;h4 id="добро-пожаловать-в-уютный-бар-пионер-в-йошкар-оле">Добро пожаловать в уютный Бар Пионер в Йошкар-Оле!&lt;/h4>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ бара является его уютная обстановка в стиле СССР. Интерьер, выполненный в традиционных советских мотивах, создает уникальную атмосферу, приглушенное освещение и мягкая мебель добавляют уюта и создают идеальные условия для отдыха.&lt;/p>
&lt;p>Когда речь идет о кухне, Бар Пионер не оставляет равнодушными. Здесь представлен широкий выбор блюд, начиная от вкусной пиццы и аппетитных гренок до изысканных мясных блюд по-французски. Отзывы посетителей подчеркивают не только великолепный вкус блюд, но и обширный выбор, который удовлетворит даже самых взыскательных гурманов.&lt;/p></description></item><item><title>Подкоголь</title><link>https://www.mariel.ru/podkogoli/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1445</guid><description>&lt;p>Марийский подкоголь занимает почетное место среди национальных блюд марийского народа, представляя собой кулинарное наследие, которое с течением времени стало неотъемлемой частью культуры этноса. Это блюдо, сходное с пельменями или большим вареником, обладает своим собственным характерным вкусом и имеет глубокие корни в истории и традициях марийцев.&lt;/p>
&lt;p>Подкоголь стал важной частью кулинарного наследия марийского народа еще с давних времен. Изначально это блюдо готовили в основном на праздничные случаи и торжества, являясь символом гостеприимства и радушия. Оригинальный рецепт и процесс приготовления подкоголя передавались из поколения в поколение, сохраняя его уникальность.&lt;/p></description></item><item><title>PlayPlaces</title><link>https://www.mariel.ru/playplaces/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 09:00:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1375</guid><description>&lt;p>В первые дни нового года Йошкар-Ола приветствует PlayPlaces/Плэйсис/ – уникальный гастробар паназиатской кухни на Воскресенской набережной. Заведение, заменяющее Kitchen, вдохновлено азиатской эстетикой и стало настоящим ярким событием для города. Новый гастробар приглашает гостей окунуться в атмосферу азиатской культуры, предлагая богатое разнообразие блюд паназиатской кухни.&lt;/p>
&lt;p>На первом этаже PlayPlaces расположился уютный ресторан с открытой кухней, наполненный «солнечным» азиатским светом. Здесь преобладают стулья из ротанга и дощатый потолок, создающие приятную атмосферу для посетителей. Второй этаж внедряет гостей в азиатскую кинематографическую тему, предоставляя бар и вип-комнату с раздвижными столами и панк-люстрой.&lt;/p></description></item><item><title>Школьник</title><link>https://www.mariel.ru/shkolnik/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1258</guid><description>&lt;p>Столовая &amp;ldquo;Школьник&amp;rdquo; является неотъемлемой частью школьного повседневного ритма в Йошкар-Оле, предоставляя школьникам вкусные и полноценные обеды с 1991 года. Расположенная в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>, эта столовая занимает два этажа, каждый из которых отвечает своей уникальной функции.&lt;/p>
&lt;p>На втором этаже трудолюбивые повара готовят вкусные и сбалансированные блюда для школьников. Рабочий день школьного повара начинается в ранние утренние часы, еще до того, как многие дети даже проснутся. Стремясь обеспечить здоровое и разнообразное питание, школьные повара следуют советским рецептам и строгим нормам приготовления.&lt;/p></description></item><item><title>Новогодний гороскоп 2025</title><link>https://www.mariel.ru/novogodnij-goroskop/</link><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 09:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1197</guid><description>&lt;h3 id="новогодний-гороскоп-расскажет-вам-как-встретить-2025-год-год-зеленой-деревяннойзмеи-готовьтесь-узнать-где-встретить-новый-год-в-йошкар-оле-новый-год-обещает-быть-периодом-перемен-и-возможностей-поймайте-волну-позитивных-изменений-с-нашим-новогодним-гороскопом">Новогодний гороскоп расскажет вам  как встретить 2025 год, год Зеленой Деревянной &lt;strong>Змеи&lt;/strong>. Готовьтесь узнать, где встретить Новый год в Йошкар-Оле! Новый год  обещает быть периодом перемен и возможностей! Поймайте волну позитивных изменений с нашим новогодним гороскопом!&lt;/h3>
&lt;p>Овен (21 марта - 19 апреля):
Встречайте Новый Год в дружной компании. Проведите вечер на открытом воздухе или в &lt;a href="https://www.mariel.ru/bolshoe-chikago/">кафе&lt;/a> с живой музыкой. Наденьте что-то яркое и необычное. Готовьте пикантные закуски и острые блюда. Поднимите бокал за новые подвиги и приключения!&lt;/p></description></item><item><title>Шале</title><link>https://www.mariel.ru/shale/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1071</guid><description>&lt;p>Кафе Шале расположено рядом с &lt;a href="https://www.mariel.ru/czentralnyj-plyazh-joshkar-oly/">центральным пляжем&lt;/a> Йошкар-Олы, представляя собой двухэтажное шале, которое сразу привлекает внимание своим уникальным дизайном и расположением. Это прекрасное и уютное кафе, где вкусная кухня сочетается с красивой подачей блюд, оставляя приятное впечатление на каждого посетителя.&lt;/p>
&lt;p>Многие гости отмечают, что посещение кафе приносит удовольствие, так как здесь всё продумано с душой. Особенно выделяется дружелюбная атмосфера и забота о посетителях, делая это место привлекательным для семейного времяпрепровождения. В отзывах подчеркивается, что кафе действительно семейное, и многие приходят с детьми, наслаждаясь вкусной кухней и качественным обслуживанием.&lt;/p></description></item><item><title>Токио</title><link>https://www.mariel.ru/tokyo/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1029</guid><description>&lt;p>&lt;em>Суши-бар Токио&lt;/em> расположен в самом сердце &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхея&lt;/a>, всего в 200 метрах от &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">Бульвара Чавайна&lt;/a>. Это заведение привлекает своей уютной атмосферой, приятным интерьером и музыкальным фоном.&lt;/p>
&lt;p>Меню суши-бара впечатляет своим разнообразием. Здесь представлены роллы различных видов: классические, запеченные, жареные, а также мини и классические суши. Для тех, кто стремится попробовать разнообразие вкусов, рекомендуется выбрать сет роллов.&lt;/p>
&lt;p>Большой выбор пиццы разного диаметра порадует любителей разнообразия. Кроме того, в меню суши-бара представлены различные супы и салаты, поке и паста, wok-лапша и горячие закуски. Заведение старается удовлетворить вкусовые предпочтения каждого гостя, готовя блюда из свежих и высококачественных ингредиентов.&lt;/p></description></item><item><title>Самовар</title><link>https://www.mariel.ru/samovar/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1032</guid><description>&lt;p>&lt;em>Кафе Самовар - Уголок Уюта и Вкуса в Сердце Йошкар-Олы.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Как часто мы мечтаем начать свой день с вкусного и сытного завтрака, наслаждаясь уютной атмосферой и прекрасной компанией. И вот, в центре Йошкар-Олы, среди исторических зданий, находится уникальное кафе &amp;ldquo;Самовар&amp;rdquo;, которое приглашает вас на настоящее кулинарное путешествие.&lt;/p>
&lt;p>Вблизи памятника Пушкина, это место особенно полюбится любителям раннего завтрака. Здесь можно неспеша насладиться великолепной выпечкой, приготовленной с любовью.&lt;/p>
&lt;p>В меню кафе &amp;ldquo;Самовар&amp;rdquo; вы обнаружите шедевры кулинарного искусства. Любителям сладкого предлагаются блины с вареньем. Сосиска в тесте, школьная пицца, хачапури, пирожки с капустой, сочень, кекс, ватрушка с творогом, ватрушка с картошкой, и разнообразные торты на любой вкус ждут своего покупателя. Те, кто предпочитает более сытные блюда, могут насладиться разнообразными горячими блюдами, такими как плов, жареная картошка, котлеты и рыба.&lt;/p></description></item><item><title>Папа Джонс</title><link>https://www.mariel.ru/papajohns/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1024</guid><description>&lt;p>&lt;em>Ресторан Папа Джонс&lt;/em> на Ленинском проспекте города &lt;a href="https://www.mariel.ru/gid-po-novostrojkam-joshkar-oly/">Йошкар-Ола&lt;/a> стал настоящим уютным уголком для ценителей вкусной пиццы. С его появлением на центральной артерии города, многие стали обращать внимание на небольшой и уютный ресторан, и это не удивительно.&lt;/p>
&lt;p>Одним из основных преимуществ заведения является его дружелюбная атмосфера, которая делает его идеальным местом для посещения с детьми. Ресторан предоставляет удобные условия и разнообразное детское меню, чтобы гости всех возрастов чувствовали себя как дома.&lt;/p>
&lt;p>Меню &amp;ldquo;Папа Джонс&amp;rdquo; на Ленинском проспекте впечатляет разнообразием пицц: от острой Мексиканской и сытной Большой Бонанзы до классической &amp;ldquo;Ветчины и грибов&amp;rdquo;, мясной, а также экзотической Гавайской и утонченной Татарской. Популярная пицца-хит &amp;ldquo;Супер Папа&amp;rdquo; с пикантной пепперони не оставит равнодушным даже самого искушенного гурмана.&lt;/p></description></item><item><title>Гости</title><link>https://www.mariel.ru/gosti/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1021</guid><description>&lt;p>Ресторан &amp;ldquo;Гости&amp;rdquo;: Искусство Гастрономии на Площади Ленина&lt;/p>
&lt;p>В Йошкар-Оле, на центральной площади Ленина, располагается уютное заведение, которое завоевало любовь гостей своим неповторимым стилем и разнообразием вкусов - &lt;strong>ресторан Гости&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Интерьер ресторана пронизан теплом и уютом, создавая атмосферу домашнего комфорта. Оригинальный дизайн придаёт заведению неповторимый шарм, делая посещение &amp;ldquo;Гостей&amp;rdquo; не просто обедом или ужином, а настоящим путешествием по миру вкуса.&lt;/p>
&lt;p>Меню ресторана поражает своим разнообразием. Начиная с закусок, где каждый может найти что-то по своему вкусу: тартар, карпаччо, брускетта, сырный и мясной сет, – заканчивая разнообразными десертами, среди которых выделяются чизкей, меренговый рулет, шоколадный фондан и другие великолепные сладкие произведения.&lt;/p></description></item><item><title>Терраса</title><link>https://www.mariel.ru/terrasa/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1011</guid><description>&lt;p>Невозможно представить себе более живописное место для отдыха и наслаждения вкусными блюдами, чем центральный парк Йошкар-Олы. Среди зеленых аллей и пение птиц расположено &lt;strong>кафе Терраса&lt;/strong>, место, где каждый посетитель встречается с теплом и гостеприимством.&lt;/p>
&lt;p>Прогуливаясь по парку, вы несомненно заметите уютную террасу, приглашающую гостей провести время в спокойной обстановке. Кафе Терраса стало неотъемлемой частью парка, воплощением атмосферы, где можно расслабиться и насладиться прекрасным видом на природу.&lt;/p>
&lt;p>Меню заведения поражает своим разнообразием и оригинальностью. Салаты, приготовленные с использованием свежих и качественных ингредиентов, становятся идеальным началом вашего гастрономического путешествия. Фирменные закуски к пиву стали отличительной чертой кафе, приковывая внимание посетителей своим несравненным вкусом и оригинальным подходом к приготовлению.&lt;/p></description></item><item><title>Пельменная</title><link>https://www.mariel.ru/pelmennaya/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=997</guid><description>&lt;p>Прогулка по улицам Йошкар-Олы может привести вас к настоящему кулинарному сокровищу – кафе &lt;em>Пельменная&lt;/em>, расположенному всего в паре шагов от железнодорожного вокзала. Это уютное заведение не только обеденная точка на карте города, но и настоящая машина времени, переносящая вас в атмосферу советской эпохи.&lt;/p>
&lt;p>С Пельменной связаны воспоминания, которые просто невозможно забыть. Она стоит на своем месте уже больше полувека, но, несмотря на время, прошедшее с ее открытия, она сохранила свой уникальный шарм. Здесь каждая деталь напоминает о временах, когда важными были не только вкусные блюда, но и атмосфера душевной теплоты.&lt;/p></description></item><item><title>Пивная культура</title><link>https://www.mariel.ru/pivnaya-kultura/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=953</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в уникальное заведение, где слились воедино атмосфера бара, вкус пива, веселье паба и драйв караоке-клуба. Знакомьтесь с миром развлечений под названием Пивная культура.&lt;/p>
&lt;p>Под вывеской &amp;ldquo;Пивная культура&amp;rdquo; скрывается удивительный мир, где каждый посетитель найдет что-то по своему вкусу. Здесь не просто бар – это единое пространство, где сочетаются паб, караоке-клуб и боулинг. Все, что вам нужно для веселого вечера, сосредоточено в одном месте.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Пивная культура&amp;rdquo; предлагает разнообразные развлечения на любой вкус и цвет. Здесь вы найдете зону отдыха, танцпол с живой музыкой, бильярдный стол и дорожку для боулинга. Если заранее забронировать, то можно провести время за игрой в бильярд или боулинг, добавив азарта вечеру.&lt;/p></description></item><item><title>Ирландский паб "Дублин"</title><link>https://www.mariel.ru/dublin/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=916</guid><description>&lt;p>Ирландский паб &amp;ldquo;Дублин&amp;rdquo; служит прекрасным примером того, как традиции сочетаются с современностью. Открывшись в Йошкар-Оле вместо старого бара Трюм вот уже 8 лет назад, &amp;ldquo;Дублин&amp;rdquo; стал настоящим кулинарным уголком, где каждый посетитель ощущает тепло и ирландское гостеприимство.&lt;/p>
&lt;p>Это кафе в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a> который год радует жителей и гостей Республики Марий Эл. Потому что внутри паба множество столов, создающих атмосферу теплого дома.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Дублин&amp;rdquo; приветствует своих гостей многочисленными столиками и уникальным интерьером, олицетворяющим стиль ирландского паба. Каждая деталь внутреннего убранства создает уют и воспоминания о Ирландии.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе "Визит"</title><link>https://www.mariel.ru/vizit/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=913</guid><description>&lt;p>&lt;em>Откройте двери в прошлое с кафе &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo;, где встречаются традиции и современные удобства&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Когда-то, в далеких 90-х годах прошлого века, появилось кафе, которое стало неотъемлемой частью истории Йошкар-Олы - кафе &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo;. Более 30 лет это заведение покоряет сердца жителей и гостей города, предлагая нечто уникальное.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ кафе &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo; является уникальная система обслуживания. Здесь вы сами становитесь хозяином своего обеда. Нет необходимости ломать голову над заказом или ждать официанта. В &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo; вы сразу видите, выбираете и оплачиваете блюда. Это позволяет вам полностью контролировать свой обед, сохраняя при этом вкус и традиции.&lt;/p></description></item><item><title>Караоке-бар Сарай</title><link>https://www.mariel.ru/saraj/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=909</guid><description>&lt;p>В конце октября Йошкар-Ола приветствовала возвращение легендарного Караоке-бар Сарай. Это место, где каждый гость может не только испытать себя в роли звезды, но и насладиться отличным отдыхом в компании друзей.&lt;/p>
&lt;p>Гости &amp;ldquo;Сарая&amp;rdquo; отмечают, что это не просто караоке-бар, а место, где звучит отличная музыка, и вечером можно отдохнуть душой. В будни проводится квиз, добавляя в атмосферу нотку интриги и соревновательного духа.&lt;/p>
&lt;p>По мнению гостей, шашлык из курицы в &amp;ldquo;Сарае&amp;rdquo; — это настоящая нежность на вилке. Кроме того, здесь подают великолепный кофе и десерты. Особое внимание заслуживают сырные палочки от шефа, которые стали настоящим хитом заведения.&lt;/p></description></item><item><title>Лакомка</title><link>https://www.mariel.ru/lakomka/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=904</guid><description>&lt;p>В самом сердце &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Йошкар-Олы&lt;/a> находится настоящая находка для ценителей вкусной домашней кухни - столовая &amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo;. Это место, где готовят не просто &amp;ldquo;по-советски&amp;rdquo;, а с особым вниманием к каждому блюду.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo; - настоящая &amp;ldquo;советская столовая&amp;rdquo;, где каждое блюдо наполнено воспоминаниями о теплых моментах детства. Здесь вкусно не просто из-за ностальгии, но и благодаря искусству поваров, которые умело передают вкус настоящих домашних блюд.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo; стала любимым местом для тех, кто ценит поздний завтрак или ранний ужин в уютной обстановке. Здесь вы сможете насладиться атмосферой и изысканными блюдами.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Старый Георг</title><link>https://www.mariel.ru/oldgeorge/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=888</guid><description>&lt;p>Бар &amp;ldquo;Старый Георг&amp;rdquo; — это место, где вкус и атмосфера сочетаются в удивительный сплав, создавая идеальное пространство для отдыха в самом сердце Йошкар-Олы, на бульваре Победы.&lt;/p>
&lt;p>В меню бара представлен широкий выбор блюд: свежие салаты, ароматные супы, разнообразные горячие закуски и аппетитные бургеры. Для сладкоежек — настоящий рай в виде разнообразных десертов, способных удовлетворить самые изысканные вкусовые предпочтения.&lt;/p>
&lt;p>Бар гордится предлагаемым живым пивом местного производства, сваренным на австрийской пивоварне. Каждый глоток — это настоящий взлет в мир ароматов и вкусов. Сопровождение пива — пивные закуски, которые дополняют восхитительный вкусный опыт.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Городок</title><link>https://www.mariel.ru/gorodok/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=871</guid><description>&lt;p>&lt;em>Добро пожаловать в уютное кафе &amp;ldquo;Городок&amp;rdquo;, расположенное в самом центре Йошкар-Олы! Это место, где классический интерьер встречается с изысканной кухней, создавая уникальную атмосферу для гостей.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="история-и-расположение">&lt;strong>История и Расположение&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Городок&amp;rdquo; находится по адресу: &lt;strong>улица Успенская, дом 9.&lt;/strong> Расположенное в центре города, оно стало неотъемлемой частью кулинарного ландшафта Йошкар-Олы. Заведение, сочетающее в себе уют и стиль, быстро завоевало сердца гостей своим обширным выбором блюд и приятной атмосферой.&lt;/p>
&lt;h3 id="интерьер-и-атмосфера">&lt;strong>Интерьер и Атмосфера&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>&amp;ldquo;Городок&amp;rdquo; предлагает своим посетителям уютное пространство с классическим дизайном городского кафе. Изысканный интерьер создает непринужденную обстановку, идеальную для деловых обедов, романтических свиданий и дружеских посиделок.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Камелот</title><link>https://www.mariel.ru/camelot/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=859</guid><description>&lt;p>Ресторан &lt;em>Камелот Йошкар-Ола&lt;/em> — это уникальное место в &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республике Марий Эл&lt;/a>, где каждый гость отправляется в увлекательное путешествие в эпоху средневековья. Расположенный на бульваре Победы, этот ресторан привлекает внимание своим необычным дизайном и великолепной кулинарией.&lt;/p>
&lt;p>Помещение заведения окружено атмосферой средневекового замка. К примеру стены украшены рыцарскими щитами и трофеями. Каждая деталь интерьера пропитана духом медиевизма, создавая у посетителей ощущение, что они участники рыцарских турниров.&lt;/p>
&lt;p>Здесь уделяют особое внимание большому круглому столу, созданному для больших компаний. Это идеальное место для встреч с друзьями или семейных ужинов. Поскольку каждый гость сможет почувствовать себя частью дружной рыцарской общины.&lt;/p></description></item><item><title>Аль Соле</title><link>https://www.mariel.ru/alsole/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=846</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в уникальное кулинарное пространство &lt;a href="https://www.mariel.ru/yoshkar-ola/">Йошкар-Олы&lt;/a> - пиццерию &amp;ldquo;Аль Соле&amp;rdquo;. Расположенная на перекрестке улиц Рябинина, Осипенко и Кремлевской, она стала настоящим оазисом для любителей исключительно вкусной и качественной пиццы.&lt;/p>
&lt;p>Пиццерия предлагает вам богатый выбор пиццы, который поражает воображение. Начиная от классической Пиццы Маргарита и заканчивая экзотической Пиццей Дары Моря - каждый гурман найдет свой идеальный вариант. Для тех, кто стремится создать уникальный опыт, доступен сервис &amp;ldquo;Пицца Конструктор&amp;rdquo;, позволяющий вам самостоятельно собирать свою идеальную пиццу онлайн.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Лайвер</title><link>https://www.mariel.ru/lajver/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=726</guid><description>&lt;p>Кафе Лайвер уже много лет радует своих посетителей атмосферой старого времени и прекрасным выбором блюд. Это место, где можно насладиться вкусной и разнообразной кухней, отведать блюда, которые готовят с особым мастерством.&lt;/p>
&lt;p>Одним из преимуществ кафе Лайвер является большой выбор блюд в меню. Здесь каждый найдет что-то по своему вкусу. Аппетитный шашлык из индейки, да если его употребить под пиво чешское&amp;hellip; Он действительно очень вкусный и вызывает настоящее наслаждение. Шаурма в кафе также пользуется большой популярностью. Большое количество начинки и сочность делают ее непревзойденной.&lt;/p></description></item><item><title>Кулинария Перекресток</title><link>https://www.mariel.ru/perekrestok/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=740</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в Кулинария Перекресток - место, где вкусно с раннего утра до вечера. Разнообразие вкусных и свежих блюд обязательно порадует даже самых изысканных гурманов.&lt;/p>
&lt;p>Начните свой день с изысканного завтрака из нашего разнообразного меню. С 7 утра вы можете насладиться ароматной пиццей, нежными пирожками, а также традиционным хачапури. Если вы торопитесь, возьмите готовый завтрак или обед в удобных пластиковых контейнерах. Это идеальный способ взять с собой вкусное блюдо на работу.&lt;/p></description></item><item><title>Домовая кухня</title><link>https://www.mariel.ru/domovaya-kuhnya/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=713</guid><description>&lt;p>Йошкар-Ола - город, известный своей богатой культурой и гостеприимством. Именно здесь расположена кулинария &amp;ldquo;Домовая Кухня&amp;rdquo;, которая стала истинным райским местом для любителей вкусной домашней кухни. Это заведение приветливо распахивает свои двери каждый день, с 07:30 до 21:00, чтобы покорить своими блюдами сердца гурманов и просто любителей вкусно поесть.&lt;/p>
&lt;p>При входе в кулинарию вас окружает уютная атмосфера и приветливое обслуживание. Кулинария &amp;ldquo;Домовая Кухня&amp;rdquo; старается создать красивую обстановку, где каждый гость может отдохнуть от суеты и насладиться приятной атмосферой. Здесь заботятся о каждой детали, чтобы вы почувствовали себя как дома.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Наири</title><link>https://www.mariel.ru/nairi/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=710</guid><description>&lt;p>Ведение ресторанного бизнеса - это настоящее искусство, которое требует не только таланта и страсти, но и глубокого понимания вкусовых предпочтений гостей. В Йошкар-Оле, всем известном своей богатой культурой и историей, был открыт ресторан &amp;ldquo;Наири&amp;rdquo;. Это заведение, расположенное всего в 100 метрах от &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Набережной Брюгге&lt;/a>, стало настоящей находкой для гурманов и ценителей уникальной атмосферы.&lt;/p>
&lt;p>Представьте себе: вы гуляете по живописным улицам Йошкар-Олы и вдруг обнаруживаете ресторан, окруженный прекрасными пейзажами. Вот и &amp;ldquo;Наири&amp;rdquo; - сказочное место, где каждый гость окунается в уютную обстановку и наслаждается внимательным и приятным обслуживанием. Персонал ресторана готов сделать все возможное, чтобы вы почувствовали себя особенными.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Баррель</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-barrel/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=701</guid><description>&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Баррель&amp;rdquo; в Йошкар-Оле становится настоящим открытием для ценителей качественной кухни и уюта. Удачно расположенное в стороне от туристических дорог, оно предлагает уникальную атмосферу и первоклассное обслуживание, делая каждое посещение запоминающимся.&lt;/p>
&lt;p>Гости высоко оценивают внимательность официантов, придавая заведению особую домашнюю атмосферу. Кафе становится местом не только для семейных посиделок, но и для дружеских встреч, даже для дней рождения.&lt;/p>
&lt;p>Баррель привлекает своим разнообразием коктейлей, вкус которых неизменно удивляет гостей. Внутреннее пространство кафе предоставляет уют и комфорт, в то время как в жаркую погоду можно насладиться прохладой в кондиционированном помещении.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан №12</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-12/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=697</guid><description>&lt;p>Ресторан &amp;ldquo;Ресторан №12&amp;rdquo; расположен в самом сердце Йошкар-Олы, на &lt;a href="https://www.mariel.ru/bulvar-chavajna/">Бульваре Чавайна&lt;/a>, предлагая гостям не только изысканное меню, но и уникальный опыт в стильной обстановке.&lt;/p>
&lt;p>Когда вы переступаете порог &amp;ldquo;Ресторана №12&amp;rdquo;, вас встречает атмосфера уюта и стиля. Это место пропитано не только великолепной кухней, но и приятным обслуживанием, создающим идеальный фон для встреч с друзьями или особенных моментов.&lt;/p>
&lt;p>Ресторан славится своим разнообразием рыбных блюд. От осьминога с молодым картофелем до лосося с ароматной спаржей и шпинатом, а также филе сибаса с цукини - каждое блюдо представляет собой настоящий кулинарный шедевр, в котором гармонично сочетаются вкусы и текстуры.&lt;/p></description></item><item><title>Cтоловая Е-Да</title><link>https://www.mariel.ru/e-da/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=675</guid><description>&lt;p>Cтоловая Е-Да – это уникальное место, где воссоздана атмосфера советской столовой, привлекающая своей простотой и домашним уютом. Столовая распологается в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>. В меню представлены традиционные блюда: супы, котлеты, пюре и чай. Здесь находится настоящая классика, которая возвращается с нами в советские времена.&lt;/p>
&lt;p>Выпечка в &amp;ldquo;Е-Да&amp;rdquo; поражает своим разнообразием: пицца, пирожки, эчпочмак и многое другое. Это место идеально подходит для тех, кто ценит привычные вкусы детства, приготовленные с любовью.&lt;/p>
&lt;p>Кроме того, столовая предлагает возможность взять с собой еду в контейнере, что делает её удобным выбором для перекуса дома или в офисе. Блюда здесь, несмотря на свою простоту, восхищают своим вкусом и качеством.&lt;/p></description></item><item><title>Трактир "Теплая Речка"</title><link>https://www.mariel.ru/traktir-teplaya-rechka/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=678</guid><description>&lt;p>Трактир &amp;ldquo;Теплая Речка&amp;rdquo; представляет уникальное сочетание национальной марийской и русской кухни, обеспечивая гостям разнообразие вкусов и аутентичный опыт. Заведение с гордостью предлагает богатство кулинарного наследия обеих культур.&lt;/p>
&lt;p>Особенным вниманием трактир уделяет блюдам из дичи, создавая удивительные варианты с использованием мяса медведя, оленя, кабана и других диких животных. Это не только кулинарное приключение, но и возможность отведать уникальные и редкие деликатесы.&lt;/p>
&lt;p>Помимо разнообразия блюд, гости имеют возможность насладиться свежим и ароматным пивом. Кроме того, в ассортименте представлены алкогольные настойки, приготовленные по особым рецептам трактира.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Кофетех</title><link>https://www.mariel.ru/kofeteh/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=634</guid><description>&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, в здании общежития номер 2 &lt;a href="https://www.mariel.ru/povolzhskij-gosudarstvennyj-tehnologicheskij-universitet-v-joshkar-ole/">Поволжского государственного технологического университета&lt;/a>, распахнуло свои двери кафе Кофетех. Это уютное кафе стало настоящим местом притяжения для тех, кто идет на работу или в университет, начиная свой день с ароматного кофе и вкусных завтраков.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Ароматные Напитки и Завтраки: Загляните на Перекур&lt;/strong>&lt;br>
С 7:30 утра кафе Кофетех готовит прекрасные кофейные напитки, включая кофе различных сортов, молочные коктейли, горячий шоколад и какао. Здесь вы можете насладиться не только напитками, но и разнообразными сэндвичами, созданными для тех, кто ценит быстрое и вкусное питание.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Меделан</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-medelan/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=637</guid><description>&lt;p>В центре Йошкар-Олы, на уютном Бульваре &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a>, распахивают свои двери Кафе Меделан, предлагая посетителям уникальное погружение в мир вкусов и атмосферы.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Разнообразие в Каждом взмахе: Исключительное Меню Меделана&lt;/strong> Открыв меню Кафе Меделан, вы оказываетесь в виртуозно созданном гастрономическом путеводителе. Шаурма, пицца, бургеры, блины, пельмени, паста, рис вок, стейки, хот-доги, картофель-фри – это всего лишь часть богатого ассортимента. А вот закрытая пицца, римская пицца и блюда на дровах предоставляют удивительные вариации на тему любимых классиков.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе "Кебаб Хаус"</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-kebab-haus/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=628</guid><description>&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Кебаб Хаус&amp;rdquo; в Йошкар-Оле приветствует своих гостей уютным и гармоничным пространством, расположенным прямо напротив живописной &lt;a href="https://www.mariel.ru/sosnovaya-roshha-joshkar-ola/">Сосновой Рощи&lt;/a>. Открыв свои двери, это заведение стало не только местом для прекрасного обеда, но и отличным выбором для встреч с друзьями и родственниками.&lt;/p>
&lt;p>Одним из главных преимуществ кафе является разнообразное меню, в котором каждый посетитель найдет что-то по своему вкусу. Овощи на мангале, люля-кебаб, ароматный сибас, сытная солянка, долма, ароматный шашлык, традиционная хашлама – это лишь малая часть того, что предлагает &amp;ldquo;Кебаб Хаус&amp;rdquo;. Даже в самом конце вас ждут изысканный чизкейк &amp;ldquo;Нью-Йорк&amp;rdquo; и аппетитный штрудель.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Омар Хайям Халяль</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-omar-hajyam-halyal/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=631</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Восточные Вкусы в Кафе Омар Хайям Халяль&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы желаете окунуться в атмосферу восточного волшебства и насладиться изысканными блюдами, Кафе Омар Хайям Халяль - ваш идеальный выбор. Расположенное в самом сердце Йошкар-Олы, прямо напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">Стадиона Дружбы&lt;/a>, это заведение предлагает уникальное сочетание традиционных узбекских блюд и гостеприимства.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>От Плова до Шурпы: Изысканные Блюда для Гурманов&lt;/strong>&lt;br>
К примеру, взгляните на разнообразие блюд в меню. На первое: восхитительная Узбекская шурпа из баранины, утонченный Узбекский лагман с лапшой собственного производства, ароматная Шурпа из говядины, сытный Мастава и Чечевичный суп.&lt;/p></description></item><item><title>Гастропаб ФрендЫ</title><link>https://www.mariel.ru/gastropab-frendy/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=620</guid><description>&lt;p>Прогуливаясь по Бульвару &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a> в Йошкар-Оле, вам не удастся пройти мимо нового кулинарного жемчужины – Гастропаб &amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo;. Однако, открыв двери в этот уютный уголок, вы непременно, проникнетесь атмосферой настоящего гастрономического праздника.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo; предлагают вам насладиться богатством вкусов, представленных в разнообразном меню, к примеру:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Салат &amp;ldquo;Френдс&amp;rdquo;&lt;/strong>. Легкий, освежающий и насыщенный вкусами свежих овощей.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>&amp;ldquo;Цезарь с курицей&amp;rdquo;&lt;/strong>. Сочное мясо, хрустящие листья салата, сыр и неповторимый соус – безусловно, идеальное сочетание.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Салат с сёмгой&lt;/strong>. Деликатное сочетание свежести и морского аромата, призванное удовлетворить даже самых взыскательных гурманов.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Цезарь с королевскими креветками&lt;/strong>. Роскошь в каждом укусе – в этом блюде соединились королевские креветки и классический соус.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Курица, запечённая с картофелем и белыми грибами&lt;/strong>. Невероятно нежная курочка, запечённая до золотистой корки, с картошкой и грибами.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Паста с курицей и 2 видами грибов&lt;/strong>. Ласково обволакивает ваш вкус, создавая настоящее кулинарное произведение.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Телячьи щёчки&lt;/strong>. Гастропаб &amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo; готов вас удивить утонченным вкусом телячьих щёчек, приготовленных по особому рецепту.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Десерт из мороженого&lt;/strong>. Кроме того, завершите ваш обед сладким наслаждением – мороженое станет идеальным завершением трапезы.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Помимо этого, &amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo; не забыли про детей, что делает это место отличным выбором для семейного отдыха. Детское меню специально создано с учетом их вкусовых предпочтений, дабы удовлетворить каждого ребёнка.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Дессертрум</title><link>https://www.mariel.ru/cafe-dessertroom/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=623</guid><description>&lt;p>Не так давно на Бульваре &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a>, главной пешеходной улице Йошкар-Олы, распахнулись двери кафе Дессертрум. Это уникальное заведение, где слились воедино атмосфера уюта, богатый выбор завтраков, авторских десертов и кофе, приготовленного по всем правилам кофейного искусства.&lt;/p>
&lt;p>Кафе радует своим внешним видом – милое и розовое, оно словно приглашает вас насладиться чарующей атмосферой. Для тех, кто приходит с детьми, предусмотрен уютный детский уголок, где малыши могут наслаждаться своим временем.&lt;/p>
&lt;p>Заведение не просто кофейня; здесь творится настоящая магия вкуса. Поклонники кофе оценят богатый выбор, приготовленный с использованием натуральных ингредиентов, без лишних добавок. В меню вы найдете не только напитки, но и разнообразные блюда. Вафли, каши, блины, круассаны, а также умопомрачительные торты и дессерты, сделают ваш визит по-настоящему волшебным. Все блюда готовятся с любовью и тщательным отношением к деталям, чтобы каждый гость мог наслаждаться настоящим кулинарным искусством.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Белоснежка</title><link>https://www.mariel.ru/belosnezhka/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=613</guid><description>&lt;p>&lt;em>Кафе Белоснежка - Кондитерская Сказка: Разнообразие Вкусов и Советские Традиции&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, всего в 100 метрах от шумной главной улицы - &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Бульвара Чавайна&lt;/a>, в чудесном уголке города, распахнули свои двери &amp;ldquo;Белоснежка&amp;rdquo;. Это место, изначально созданное еще в эпоху Советского Союза, с течением времени стало не просто кафе, но истинным кулинарным краем, где каждая встреча сопровождается ароматами воспоминаний.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Белоснежка&amp;rdquo; славится своим разнообразием сладких произведений и кулинарных шедевров. Она привлекает гостей волшебным ароматом свежеиспеченных пирогов и тортов. В меню каждый найдет что-то по своему вкусу: от обалденных рыбников до классических советских медовых тортов.&lt;/p></description></item><item><title>Честер Паб</title><link>https://www.mariel.ru/chester-pab/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=610</guid><description>&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Честер Паб&amp;rdquo; – Гастрономическое Путешествие на Бульваре Чавайна&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Паб &amp;ldquo;Честер&amp;rdquo; – новый жемчужина на гастрономической карте Йошкар-Олы, расположившийся на Бульваре &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a>, прямо у входа в Центральный парк Культуры и Отдыха. Это место, где хороший отдых сочетается с изысканными блюдами, представленными в разнообразном меню.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Разнообразие Меню: От Салатов до Шашлыка&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В меню &amp;ldquo;Честер Паб&amp;rdquo; вы найдете настоящий кулинарный парад, начиная от свежих салатов и пасты до мясных шедевров. Попробуйте салат из груш, свиные ребрышки, стейк рибай, стейк медальон, шашлык, и, конечно же, десерты, такие как торт морковный. Удивительно, но это место, где каждый гурман найдет что-то по своему вкусу.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе "BEST мангал"</title><link>https://www.mariel.ru/best-mangal/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=548</guid><description>&lt;p>&lt;em>Гастрономический Оазис всего в Шаге от Бульвара Чавайна&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Всего в 100 метрах от главной пешеходной улицы, Бульвара Чавайна, распахивает свои двери в восхитительные восточные вкусы – кафе &amp;ldquo;BEST мангал&amp;rdquo;. Открытое в Йошкар-Оле, это заведение стало неотъемлемой частью городской гастрономической карты.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Разнообразие Грузинских Блюд на Мангале&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Кафе поражает разнообразием блюд, каждое из которых – настоящее произведение кулинарного искусства. Аджарский хачапури, переплетающий в себе нежность теста и изобилие сыра, стал фаворитом посетителей. Кроме того хинкали с мясом и грибами, Люля-Кебаб из курицы – каждое блюдо приготовлено с любовью и вниманием к деталям. Особенно суп-харчо и уха из лосося стали приятным открытием для ценителей вкусной кухни. &amp;ldquo;BEST мангал&amp;rdquo; обещает не только гастрономический праздник, но и восточное путешествие в самом центре Йошкар-Олы.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе БлинБери</title><link>https://www.mariel.ru/blinberi/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=552</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Блины со 40 Видами Начинок&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Кафе БлинБери приветствует гостей прямо на главной пешеходной улице города – Бульваре Чавайна. Это место, где встречаются не только уют и теплая атмосфера, но и настоящее кулинарное путешествие по миру блинов. В &amp;ldquo;БлинБери&amp;rdquo; тебя ждут блины с необычными и разнообразными начинками: мясные, овощные и сладкие. Важно, что все блины готовятся прямо перед тобой, гарантируя свежесть и вкус. Горячие, свежие и вкусные – вот девиз этого уютного кафе.&lt;/p></description></item><item><title>Охота в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/ohota-v-marij-el/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=577</guid><description>&lt;p>&lt;em>Инструкция что делать, если вы подстрелили окольцованную дичь.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Каждый охотник знает, что момент подстреленной дичи - это исключительно важный момент. Но что делать, если у вас в руках оказалась дичь с кольцом на лапке? Важно знать, что в мире не существует единой системы кольцевания птиц, но сотрудничество между различными агентствами позволяет отслеживать и изучать миграции птиц. В России сегодня кольцевание птиц - это важное научное мероприятие, начавшееся с конца XIX века. Однако, получившее масштабное развитие лишь после Великой Октябрьской социалистической революции.&lt;/p></description></item><item><title>​Кафе ​Большое Чикаго</title><link>https://www.mariel.ru/bolshoe-chikago/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=419</guid><description>&lt;p>В 2009 году в сердце Йошкар-Олы зажглись огоньки кафе &amp;ldquo;Большое Чикаго&amp;rdquo;, места, где встречаются разные миры – итальянская изысканность, европейская элегантность и грузинская гостеприимность. Отзывы посетителей говорят сами за себя, и это кафе несомненно стало одним из главных кулинарных арт-объектов города.&lt;/p>
&lt;p>Более того &amp;ldquo;Большое Чикаго&amp;rdquo; предлагает уникальную возможность создания разных сценариев отдыха. Здесь найдется место для романтического ужина, шумной вечеринки с друзьями, деловых переговоров и спокойного семейного вечера. А если вас ждет особое событие, вас приглашают провести его в одном из трех уютных залов: веранде, общем зале на втором этаже или в чайхане.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе КишМиш</title><link>https://www.mariel.ru/kishmish/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=544</guid><description>&lt;p>&lt;em>Осень 2023 года принесла в Йошкар-Олу гастрономическое открытие – кафе КишМиш.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>С первого взгляда на новое кафе &amp;ldquo;КишМиш&amp;rdquo; в Йошкар-Оле становится ясно: это не просто место для трапезы, а настоящее семейное гнездо. Заведение быстро завоевало сердца посетителей! Несомненно, кафе стало любимым местом для тех, кто ценит домашний уют и вкусные блюда.&lt;/p>
&lt;p>Это прекрасное и уютное кафе, где встречаются вкус и теплая атмосфера. К тому же, здесь не просто готовят еду – каждое блюдо является настоящим шедевром. Посетителям нравится возвращаться неоднократно, ведь в &amp;ldquo;КишМиш&amp;rdquo; ощущается, что каждая деталь продумана с душой.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Бризоль</title><link>https://www.mariel.ru/brizol/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=417</guid><description>&lt;p>В 2020 году Йошкар-Ола пополнилась уникальным гастрономическим опытом – кафе &amp;ldquo;Бризоль&amp;rdquo; открыло свои двери для гостей. Расположенное на севере города, напротив Республиканской больницы, это уютное и небольшое заведение быстро стало любимым местом для ценителей кухни.&lt;/p>
&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Бризоль&amp;rdquo; предлагает своим гостям уникальный гастрономический опыт, ограничиваясь работой только по будням. Это место, где каждый может насладиться вкусными блюдами, не тратя выходные на готовку. Здесь вас ждет не просто обед, а настоящий праздник вкуса.&lt;/p></description></item><item><title>​Кафе марийской национальной кухни Сандал</title><link>https://www.mariel.ru/sandal/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=415</guid><description>&lt;p>На севере города Йошкар-Ола, прямо напротив Республиканской больницы, в 2007 году открылась дверь в мир настоящей марийской кухни - ​кафе марийской национальной кухни Сандал. Несмотря на свою скромную площадь, это заведение стало настоящим кулинарным алтарем, привлекая гостей своим уютом и волшебством ароматов. Кафе привлекает посетителей своим уютом и традиционным дизайном интерьера.&lt;/p>
&lt;p>​Кафе &amp;ldquo;Сандал&amp;rdquo; предоставляет поистине разнообразное меню, насыщенное национальными блюдами республики Марий Эл. Например, здесь каждый гурман найдет что-то по своему вкусу: от традиционных пирогов и блинов до ароматных пельменей и сытных колбасок. И это лишь малая часть того, что можно отведать в этом уникальном заведении.&lt;/p></description></item><item><title>Столовая Акпарс</title><link>https://www.mariel.ru/stolovaya-akpars/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=413</guid><description>&lt;p>Одна из столовых в Йошкар-Оле привлекает внимание, будучи символом воссоздания атмосферы и вкуса прошлых эпох. Столовая &amp;ldquo;Акпарс&amp;rdquo;, претерпев реновацию в 2017 году, вновь распахнула свои двери, предлагая уникальное сочетание вкуса и аутентичности.&lt;/p>
&lt;p>Столовая &amp;ldquo;Акпарс&amp;rdquo; расположена прямо напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/">Царевококшайского Кремля&lt;/a>. Помимо великолепного вкуса, что подтверждают многочисленные отзывы в интернете, столовая &amp;ldquo;Акпарс&amp;rdquo; предлагает посетителям несколько интересных особенностей. Например, при входе вас встречает гардероб, где можно оставить верхнюю одежду, делая визит более удобным и комфортным.&lt;/p></description></item><item><title>Столовая Йошкар-Олинского Технологического Колледжа</title><link>https://www.mariel.ru/stolovaya-joshkar-olinskogo-tehnologicheskogo-kolledzha/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=411</guid><description>&lt;p>В самом центре Йошкар-Олы, в уютном уголке всего в 400 метрах от Царевококшайского Кремля, располагается столовая, ставшая настоящей находкой для гурманов и ценителей вкусной домашней еды. Открытая в 2002 году, Столовая Йошкар-Олинского Технологического Колледжа стала настоящим кулинарным оазисом для горожан!&lt;/p>
&lt;p>Привлекая своим особым шармом, заведение предлагает посетителям насладиться бюджетным и сытным обедом. Столовая открыта исключительно в обеденные часы с 11 до 16 часов по рабочим дням. Столовая привлекает своим уникальным предложением: небольшое, но уютное пространство с 14 столиками. Здесь можно насладиться вкусом домашней кухни в атмосфере прошлых лет.&lt;/p></description></item><item><title>Народная столовая</title><link>https://www.mariel.ru/narodnaya-stolovaya/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=399</guid><description>&lt;p>Десять лет назад в сердце Йошкар-Олы открылась уникальная на свой лад Народная столовая, которая стала настоящим уютным уголком для горожан и гостей города. Расположенная всего в 200 метрах от центральной пешеходной улицы, Бульвара Победы, безусловно, она стала настоящим &amp;ldquo;местом силы&amp;rdquo; для тех, кто ценит вкус, уют и теплую атмосферу.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Отличительной чертой Народной столовой является ее режим работы.&lt;/em> Она открывается одной из первых в городе, уже с семи утра, что делает ее идеальным местом для тех, кто стремится начать день сытным и вкусным завтраком. Кроме того, здесь предлагается разнообразное меню для завтрака, включающее в себя каши, омлеты, вареные яйца и другие лакомства, которые помогут вам зарядиться энергией на весь день.&lt;/p></description></item><item><title>Жираф в Йошкар-Оле!</title><link>https://www.mariel.ru/zhiraf-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=382</guid><description>&lt;p>В поиске заведения, где вкус сочетается с уютом, не каждая столовая может предложить идеальное сочетание. Однако есть место, где эти два аспекта стали неотъемлемой частью гастрономического опыта. Это столовая с экзотическим названием &amp;ldquo;Жираф&amp;rdquo;!&lt;/p>
&lt;p>Заведение, о котором идет речь, выгодно выделяется на фоне множества подобных мест своим уникальным сочетанием вкуса и атмосферы. Вкусно – волшебное слово, которое мгновенно ассоциируется с этим местом. Цены здесь остаются на уровне, приемлемом для различных категорий посетителей, что делает его доступным и привлекательным.&lt;/p></description></item><item><title>Пиццерия Милано</title><link>https://www.mariel.ru/milano/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=348</guid><description>&lt;p>&lt;em>В самом сердце Йошкар-Олы, практически рядом с &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульваром Чавайна&lt;/a> находится знаменитая пиццерия Милано.&lt;/em> Это место, где итальянская страсть встречается с восточной изысканностью, создавая неповторимую симфонию вкусов.&lt;/p>
&lt;p>Милано гордится своей пиццей – тонкими хрустящими корками, щедро увенчанными свежими ингредиентами. Каждый кусочек – пьеса искусства, воплощение страсти к кулинарии.&lt;br>
Суши-бар &amp;ldquo;Милано&amp;rdquo; поражает разнообразием свежих роллов. От традиционных до авторских – каждое блюдо – кулинарное произведение, предлагающее взрыв вкусов и ароматов.&lt;/p>
&lt;p>Пиццерия предлагают широкий ассортимент пицц с различными начинками, а также другие закуски и десерты. Если вы любите разнообразие в выборе блюд, пиццерия может предоставить много вариантов.&lt;/p></description></item><item><title>Маленькое Чикаго</title><link>https://www.mariel.ru/little-chicago/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=345</guid><description>&lt;p>В жизни каждого горожанина есть та маленькая гастрономическая жемчужина, которая приковывает внимание своим уютом и вкусом. И таким местом для многих Йошкар-Олинцев стало уютное кафе Маленькое Чикаго.&lt;/p>
&lt;p>Расположившись в сердце города, кафе привлекает своим удобным и привлекательным месторасположением. Даже случайный визит оказывается приятным открытием.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ярких преимуществ является доступность цен. Блюда и напитки не обременяют кошелек, что делает это кафе привлекательным для разнообразных посетителей.&lt;/p>
&lt;p>Для тех, кто ценит разнообразие вкусов и гастрономические открытия, завтраки в Маленьком Чикаго становятся настоящей находкой. Обеды, к тому же, не только сытные, но и блистают вкусовыми нотками.&lt;/p></description></item><item><title>Студенческая столовая на Советской</title><link>https://www.mariel.ru/studencheskaya-stolovaya-na-sovetskoj/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=342</guid><description>&lt;p>Студенческая жизнь часто требует максимизации бюджета, и когда дело касается еды, студенческая столовая становится настоящим спасением. Однако не все столовые созданы равными, и в этом контексте столовая на Советской 148 заслуживает особого внимания.&lt;/p>
&lt;p>Сразу бросается в глаза исключительное сочетание невысоких цен и отменного качества блюд. За 200 рублей вы получаете салат, первое и второе блюда, а также компот. Это не просто &amp;ldquo;заполнение желудка&amp;rdquo;, а полноценное, сбалансированное питание. Важно отметить, что ценовая политика столовой связана с ее принадлежностью к ПГТУ, что означает отсутствие возможности завышения цен.&lt;/p></description></item><item><title>Рыбная Душа Республики Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/rybnaya-dusha/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 13:27:55 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=291</guid><description>&lt;p>Как Правильно Покупать Рыбу в Сидельниково: Путеводитель для Любителей Путешествий&lt;/p>
&lt;p>Путешествия зачастую становятся запоминающимися, если в них присутствуют не только живописные пейзажи, но и вкусовые открытия. Если ваш маршрут пролегает от Москвы до Казани и вы проезжаете через Сидельниково, не упустите шанс насладиться свежей волжской рыбой. Рыбный рынок &amp;ldquo;Рыбная Душа&amp;rdquo; - это не просто место для покупки продуктов, это настоящий культурный опыт.&lt;/p>
&lt;p>У села Сидельниково Марий Эл расположен уникальный рыбный рынок &amp;ldquo;Рыбная Душа&amp;rdquo;. Это необычное место, где вас ждет не только свежая волжская рыба, но и настоящий калейдоскоп вкусов природы.&lt;/p></description></item><item><title>Столовая Родной Мой Техникум</title><link>https://www.mariel.ru/stolovaya-rodnoj-moj-tehnikum/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=234</guid><description>&lt;p>В центре Йошкар-Олы, рядом с центральным рынком, распахнула свои двери уютная столовая с названием – &amp;ldquo;Родной Мой Техникум&amp;rdquo;. Открывшись в 2005 году, это заведение быстро стало неотъемлемой частью городского ландшафта, привлекая гостей своей атмосферой и вкусом традиционной европейской кухни.&lt;/p>
&lt;p>Столовая рассчитана на 76 посадочных мест и является невероятно важным местом для городских студентов. Работая в формате самообслуживания, она предоставляет возможность быстро и вкусно перекусить горячим обедом в течение рабочего дня. Это идеальное место для тех, кто ценит сочетание вкуса и удобства.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Ситора</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-sitora/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=218</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Кафе Ситора: Восточная Изысканность в Сердце Йошкар-Олы&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, в уютном Микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>, расположено уникальное заведение, которое завоевало сердца гурманов своей восточной атмосферой и богатым выбором блюд. Кафе Ситора, открывшее свои двери в двухтысячных годах, стало настоящим кулинарным оазисом для ценителей восточной кухни в регионе.&lt;/p>
&lt;p>Кафе Ситора – это не просто место, где можно насладиться восточными вкусами, но и частичка востока в самом центре города. Открытое в двухтысячных годах, заведение привлекает посетителей своей аутентичной атмосферой и уютом. Расположенное на бульваре Чавайна, дом 13, оно стало настоящим кулинарным пунктом назначения в этом красивом микрорайоне.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Подкогольная</title><link>https://www.mariel.ru/podkogol/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=200</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Уголок Традиций: Кафе Подкогольная в Йошкар-Оле&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>История Вкуса с Легендарным Кафе, Открытым в 1963 году&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, уютно расположенное за Марийским национальным театром драмы имени М. Шкетана, на улице Волкова, находится невероятное место — Кафе Подкогольная. С открытия в 1963 году оно стало неотъемлемой частью гастрономической карты города, привлекая гостей своим аутентичным стилем и насыщенным вкусом.&lt;/p>
&lt;p>Несмотря на свою скромную вместимость — всего восемь столиков — кафе стало своеобразным культовым местом для ценителей национальной марийской кухни. Расположенное в самом &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">центре города&lt;/a>, оно превращает посещение в настоящее погружение в традиции и вкусы региона.&lt;/p></description></item><item><title>Паб Гриффин</title><link>https://www.mariel.ru/pab-griffin/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=156</guid><description>&lt;p>Паб &amp;ldquo;Гриффин&amp;rdquo; — настоящий рай для ценителей вкусной еды и атмосферы. В этом уютном пабе предлагается насладиться атмосферой любимых вкусов, созданной настоящими мастерами своего дела.&lt;/p>
&lt;p>В соответствии с лучшими традициями пивоварения, в меню вас ждет разнообразие блюд, идеально сочетающихся с обширным выбором пива и закусок. Эти изысканные закуски прекрасно дополняют ассортимент пенных напитков, создавая уникальный вкусовой опыт. Здесь каждый посетитель может насладиться приятным вечером, наслаждаясь богатой атмосферой паба под фон ненавязчивой музыки.&lt;/p></description></item><item><title>Столовая Меридиан</title><link>https://www.mariel.ru/stolovaya-meridian/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=146</guid><description>&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo;: Где Встречается Гастрономия и Студенческая Атмосфера в Йошкар-Оле&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>В сердце Йошкар-Олы, столицы Республики Марий Эл, находится уникальное заведение, ставшее неотъемлемой частью студенческой жизни – столовая &amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo;.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="история">&lt;strong>История &amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo;: Где Гастрономия Встречает Студенческий Дух&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>&amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo; зародился не только как место для приема пищи, но и как центр студенческой культуры. Открытый в 1980-ые, это заведение стало тем местом, где студенты не только питаются, но и создают неповторимую общественную атмосферу.&lt;/p>
&lt;h3 id="местоположение-и-уют-заведения">&lt;strong>Местоположение и Уют Заведения&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Столовая &amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo; находится в центре города, что делает ее доступной для студентов различных учебных заведений. Ее расположение удачный выбор, предоставляя возможность не только получить вкусный обед, но и насладиться окружающей атмосферой улиц Йошкар-Олы.&lt;/p></description></item></channel></rss>