<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Реки-Марий-Эл on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Реки-Марий-Эл on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 15:29:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Река Красная</title><link>https://www.mariel.ru/reka-krasnaya/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:29:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3642</guid><description>&lt;h4 id="река-красная--живописный-уголок-природы-в-марий-эл">Река Красная — живописный уголок природы в Марий Эл&lt;/h4>
&lt;p>Река Красная — это небольшая, но живописная река, расположенная в Килемарском районе Республики Марий Эл. С длиной всего 12 километров, она, тем не менее, обладает своим уникальным очарованием и природной красотой, привлекая внимание как местных жителей, так и любителей природы.&lt;/p>
&lt;h3 id="географическое-положение">Географическое положение&lt;/h3>
&lt;p>Исток реки Красной находится в живописном лесном массиве, расположенном северо-восточнее деревни Визимьяры и в 35 километрах к юго-востоку от посёлка Килемары. Река течёт на юго-запад, проходя через заболоченные и ненаселённые леса, что делает её идеальным местом для тех, кто ищет уединение и спокойствие вдали от городской суеты.&lt;/p></description></item><item><title>Прогулки на теплоходе в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/progulki-na-teplohode/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:47:53 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2443</guid><description>&lt;p>В 1988 году в Йошкар-Олу прибыл небольшой пассажирский теплоход ПТ-165, привезенный с Волги для парка им. 400-летия города. Однако в условиях перестройки и изменяющейся социальной и экономической обстановки города теплоход вскоре оказался ненужным. В 1989 году теплоход продали одному из предпринимателей. Владельцу не было дела до исторической ценности судна — его интересовал лишь возможный доход.&lt;/p>
&lt;p>Судно, оказавшееся в плохом состоянии, требовало серьезного ремонта. К счастью, нашелся Виктор Орехов, уроженец города и капитан речного флота, который не только возглавил ремонт, но и мог профессионально управлять судном. Горожане с интересом наблюдали, как капитан приводил теплоход в порядок, надеясь на возрождение речных прогулок. Через год теплоход был готов, и Орехов построил небольшой причал у городского пляжа из подручных материалов.&lt;/p></description></item><item><title>Река Ошла</title><link>https://www.mariel.ru/reka-oshla/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 09:00:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2008</guid><description>&lt;p>Река Ошла – это настоящий живой путь, который протянулся на 62 километра через зелёные просторы Республики Марий Эл. Своё начало река берёт в уютных лесах всего в 17 километрах к северо-западу от посёлка Оршанка. Оттуда, как будто зовёмая солнцем, её воды устремляются на юг, проникая в глубину местной природы.&lt;/p>
&lt;p>Протекая через Оршанский район, Ошла оживляет деревни Верхняя Каракша и Малая Каракша, словно принося в них свежесть и жизнь. С каждым километром пути она раскрывает свою силу и красоту, умело вписываясь в окружающий ландшафт.&lt;/p></description></item><item><title>Река Лужа</title><link>https://www.mariel.ru/reka-luzha/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:00:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1824</guid><description>&lt;p>Река Лужа в Республике Марий Эл - удивительное творение природы, призванное не только украшать окружающий пейзаж, но и служить важным элементом экосистемы. Ее устье, великолепно вплетенное в ландшафт, располагается всего в 9,1 км от устья реки Большой Кундыш, что придает этому уголку особое очарование.&lt;/p>
&lt;p>Протяженность Лужи составляет 21 км, а площадь ее водосборного бассейна равна 114 км², что делает ее одним из незначительных водотоков в этом регионе. Однако несмотря на свои скромные размеры, река обладает своими уникальными особенностями и значимостью.&lt;/p></description></item><item><title>Река Унжа</title><link>https://www.mariel.ru/reka-unzha/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1773</guid><description>&lt;p>Река Унжа, словно живой виток природы, протягивает свои извилины на просторах Республики Марий Эл. Это удивительное водное течение, протянувшее свои воды на 11,3 километра, берет свое начало в лесистых просторах всего в 3 километрах от деревни Мари Олма в Куженерском районе.&lt;/p>
&lt;p>С самого начала своего пути Унжа впечатляет своим природным разнообразием и покоряет воображение своей красотой. Она смело движется на юг, подчеркивая свое направление величественной силой потока. Проходя через Параньгинский район, она устремляется к своей встрече с рекой Ировкой.&lt;/p></description></item><item><title>Река Упша</title><link>https://www.mariel.ru/reka-upsha/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1760</guid><description>&lt;p>В закоулках Республики Марий Эл, словно живое существо, тянется прекрасная река Упша. Своим плавным путем, она пролегает 12 километров, образуя водосборный бассейн площадью 50,1 квадратных километров. Эта река – не просто водный путь, но и нить, связывающая село Упша с остальным миром.&lt;/p>
&lt;p>Исток Упши располагается в уютном селе Упша, всего в 11 километрах к юго-западу от Оршанки. Оттуда она начинает свое путешествие, направляясь на запад, словно стремясь поглубже вгрызться в историю этих земель. На своем пути река несет в себе не только воду, но и легенды, пережитые временем.&lt;/p></description></item><item><title>Кубок дружбы – Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/kubok-druzhby-mariel/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 16:00:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1738</guid><description>&lt;p>3 и 4 февраля 2024 года в городе Йошкар-Ола пройдет третий этап Кубка Дружбы по зимнему плаванию, предоставляя уникальную возможность спортсменам и любителям зимних водных видов спорта проявить свое мастерство и стойкость перед стихией. Это мероприятие, в рамках всероссийского фестиваля зимнего плавания &amp;ldquo;Кубок дружбы – Марий Эл&amp;rdquo;, не только позволяет спортсменам продемонстрировать свои навыки, но и ставит перед собой важные задачи в сфере популяризации и развития зимнего плавания.&lt;/p>
&lt;p>Программа соревнований включает разнообразные дистанции и стили. В первый день участники смогут принять участие в заплывах на 25 и 100 метров вольным стилем, а также на 25 и 100 метров брассом. Завершит первый день 200-метровый заплыв брассом. Второй день предложит свои собственные вызовы – 50 метров вольным стилем, 50 метров брассом и увлекательную эстафету 4х25 метров вольным стилем.&lt;/p></description></item><item><title>Река Арбиш</title><link>https://www.mariel.ru/arbish/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 06:00:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1565</guid><description>&lt;p>Река Арбиш, протекающая по Килемарскому и Горномарийскому районам Марий Эл, становится интересным объектом природы, обладающим уникальными характеристиками.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки расположен в болотистых землях, всего в 27 км к юго-западу от населенного пункта Килемары. Свои первые шаги Арбиш берет в этом неприветливом для большинства месте, на грани &lt;a href="https://www.mariel.ru/perlamutr_marijskih_lesov/">болот и лесов&lt;/a>, создавая своеобразное начало своего путешествия.&lt;/p>
&lt;p>Протекая на юго-восток, река преодолевает расстояние в 18 км, всецело погружаясь в необитаемые леса. Этот участок пути оставлен природе, где она царствует неприкосновенно, подарив реке естественный характер и неповторимую красоту.&lt;/p></description></item><item><title>Шильма</title><link>https://www.mariel.ru/shilma/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1505</guid><description>&lt;p>Река Шильма, маленькое чудо природы, уютно вплетается в ландшафт Марий Эл, раскрывая свою уникальность на протяжении 12 километров. Ее исток — таинственное озеро Шильма, великолепие которого начинает свой путь в лесном массиве, в 34 километрах к юго-востоку от центра Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;p>Несмотря на небольшую длину, река обладает богатым водосборным бассейном в 81,9 квадратных километра. Привлекательность Шильмы не ограничивается только ее размерами. В ее водах заключена частичка загадочности: ряд карт показывает сухое русло выше озера, создавая загадочное впечатление.&lt;/p></description></item><item><title>Уржумка</title><link>https://www.mariel.ru/urzhumka/</link><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:05:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1474</guid><description>&lt;p>Уржумка — это река, протекающая по территории республики Марий Эл, является  правым притоком реки Вятка. Общая протяженность реки составляет 109 километров, из которых 59 протекают по территории соседней с Марий Эл области -  Кировской области. Водосборный бассейн Уржумки охватывает площадь в 1780 квадратных километров.&lt;/p>
&lt;p>На берегах Уржумки раскинулся город Уржум, который славится своей историей и культурным наследием. Эта река также судоходна относительно этого города. Кроме того, по берегам Уржумки можно встретить другие значимые населенные пункты Республики Марий Эл как села Большое Опарино, Сенда, &lt;a href="https://www.mariel.ru/derevnya-kushko-bilyamor/">Мари-Билямор&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>Малая Кокшага</title><link>https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 09:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1363</guid><description>&lt;p>Малая Кокшага (мар. Изи Какшан) — это река, протекающая по территории Марий Эл и являющаяся важной частью природного и культурного наследия региона. Она привлекает внимание как местных жителей, так и туристов своими живописными пейзажами, извилистым руслом и важной экологической ролью в жизни республики.&lt;/p>
&lt;p>Малая Кокшага берёт начало в Оршанском районе на севере Марий Эл, недалеко от деревни Малый Кугланур, и протекает на юг, впадая в Куйбышевское водохранилище. С общей длиной в 194 км и площадью бассейна в 5160 км², она является самой длинной рекой, полностью протекающей по территории республики. Её извилистое русло, многочисленные старицы и заболоченные берега создают уникальные природные условия, богатые биоразнообразием.&lt;/p></description></item><item><title>Река Монага</title><link>https://www.mariel.ru/monaga/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:00:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1346</guid><description>&lt;p>Река Монага, протекающая в Республике Марий Эл, становится неповторимым переживанием для путешественников. Ее тихое, плавное течение протянуто на 27 километров, украшая местные села и деревни, а также принимая дары природы в свой водосборный бассейн.&lt;/p>
&lt;p>Исток Монаги расположен в изумрудных лесах у деревни Мананмучаш, всего в нескольких десятках километров к северо-востоку от столицы республики, Йошкар-Олы. Река описывает свой путь, струясь на юго-запад и запад, обогащая свои берега исключительно живописными населенными пунктами. Среди них — Азаново, Петяково, Сурты, Черкасово, &lt;a href="https://www.mariel.ru/russkij-kukmor/">Русский Кукмор&lt;/a>, Акшубино, Шоя-Кузнецово, Кузнецово, Игнатьево, Якимово. Путешественник, следуя по берегам Монаги, знакомится с традициями и атмосферой этих уютных марийских населенных пунктов.&lt;/p></description></item><item><title>Аржеваж</title><link>https://www.mariel.ru/arzhevazh/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:00:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1267</guid><description>&lt;p>Река Аржеваж, словно живописный ленточный узор, протекает по Юринскому району Республики Марий Эл, оставляя за собой следы загадочной красоты и природной изобилия. С этим удивительным водным путем знакомятся туристы, погружаясь в таинственный мир реки, ее заболоченных лесов и уединенных просторов.&lt;/p>
&lt;p>Длина реки Аржеваж составляет 14 километров, а ее исток находится в заболоченном лесу, всего в 50 километрах к северу от поселка Юрино, близ границы с Нижегородской областью. Здесь, в окружении природных богатств, река начинает свой живописный путь.&lt;/p></description></item><item><title>Река Люйка</title><link>https://www.mariel.ru/lyujka/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:00:53 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1203</guid><description>&lt;p>В сердце Волжского района Республики Марий Эл таится небольшое чудо — река Люйка, которая, будучи на первый взгляд пересыхающей, привлекает внимание своей уникальной загадочностью.&lt;/p>
&lt;p>Люйка, протекая на протяжении всего своего небольшого пути в 12 километров, создает вокруг себя впечатляющий водосборный бассейн размером в 36,8 квадратных километров. Это место, где небольшая река играет роль необыкновенного актера в театре природы.&lt;/p>
&lt;p>Интрига Люйки в том, что ее русло на карте отмечено как сухое. Это создает впечатление, что вода исчезла, словно волшебство, но на самом деле она прячется в таинственных песчаных и галечных слоях, создавая уникальный ландшафт.&lt;/p></description></item><item><title>Река Ашит</title><link>https://www.mariel.ru/reka-ashit/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1195</guid><description>&lt;p>Между деревнями Ашитбаш и Новым Кырлаем зарождается одна из природных жемчужин Марий Эл — река Ашит. Этот водный путь, протекая по Марий Эл, привлекает своей уникальной красотой и бурными водными путями.&lt;/p>
&lt;p>Исток Ашита находится на высоте 152,3 метра над уровнем моря, и его первые воды обраманы покойными деревнями, погруженными в аромат лесных зарослей. С самого начала своего путешествия, река Ашит обещает великолепие и приключения.&lt;/p>
&lt;p>Протекая через живописные просторы, река поддается извилистости своего русла. Около деревни Новый Карамас, в самых западных уголках Марий Эл, Ашит встречается с рекой &lt;a href="https://www.mariel.ru/zhivaya-ilet-reka-chto-ne-zamerzaet-v-zimnij-stuzhu/">Илеть&lt;/a>, становясь ее левым притоком. Это место, где воды двух рек соединяются, наполняя окружающую природу несравненной энергией.&lt;/p></description></item><item><title>Река Ирека в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/reka_ireka/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1052</guid><description>&lt;p>Река Ирека, являясь одним из притоков реки Уржумка и протекая по территории Республики Марий-Эл, представляет собой уникальный гидрологический объект с богатой природной и экологической значимостью.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки расположен в Мари-Турекском районе, где из родников около деревни Юмочка начинает свой путь вода, формируя прекрасный ландшафт лесного массива. Протекая через леса Сендинского лесничества, река приобретает свой особый характер, покрывая берега древесно-кустарниковой растительностью.&lt;/p>
&lt;p>Своим питанием река обязана родниковым, болотным и снеговым источникам, что придает ей уникальные качества. Половодье, достигающее своего пика в апреле и мае, придает Иреке мощь и живописность. Замерзание в середине ноября и вскрытие в апреле означают непрерывный цикл природных процессов.&lt;/p></description></item><item><title>Реки Марий Эл: живые нити лесного края</title><link>https://www.mariel.ru/river_mariel/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=492</guid><description>&lt;p>Марий Эл – это край, где реки и озёра становятся неотъемлемой частью его души. Они, словно сети голубых артерий, пронизывают этот лесной уголок. Более 600 рек, множество озёр, прудов, родников, а также участки Куйбышевского и Чебоксарского водохранилища, выткали картину водного ландшафта, превращая Марий Эл в настоящий водный рай.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Реки-великаны: Волга, Ветлуга, Сура&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Среди великих рек, что объединяют наш край, Волга, Ветлуга и Сура занимают особое положение. Эти судоходные воды, тянущие свои пучины вдоль республики, стали не только её главными путями сообщения, но и своеобразными венами, обогащающими жизнь здешних марийцев.&lt;/p></description></item><item><title>Илеть: незамерзающаяя река</title><link>https://www.mariel.ru/zhivaya-ilet-reka-chto-ne-zamerzaet-v-zimnij-stuzhu/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=490</guid><description>&lt;p>Зимними тихими ночами, когда остальные реки Марий Эл крепко спят под ледяным покровом, река Илеть гордо плещит своими живыми водами. Эта красивая река остается украшением природы, свободной от льда даже в самые суровые и безжалостные зимние месяцы. Её волшебные воды сверкают, словно алмазы, в лучах бледного зимнего солнца.&lt;/p>
&lt;p>Илеть, или по-марийски Элнет, не только стала образом в романе С. Г. &lt;a href="https://www.mariel.ru/tag/biblioteka-chavajna/">Чавайна&lt;/a>, но и с самого начала своего существования внесла вклад в историю региона. В прошлом она была рекой-труженицей. По реке молевой лес сплавляли к городу Волжску и далее вниз по Волге. Она несла на своих плечах россыпи леса и, несмотря на трудности, оставалась популярным маршрутом для туристов-водников.&lt;/p></description></item><item><title>Вонча: бриллиант в короне лесов Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/voncha-brilliant-v-serdcze-lesov-marij-el/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=488</guid><description>&lt;h3 id="вонча--самая-чистая-река-россии-в-сердце-марий-эл">Вонча — самая чистая река России в сердце Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Скромная и кристально чистая река Вонча, простирающаяся в тихих лесах Марий Эл, считается самой чистой рекой России. Сохранив свою первозданную красоту, Вонча остаётся маленькой жемчужиной среди рек страны, не затронутой цивилизацией.&lt;/p>
&lt;h3 id="вонча-символ-чистоты">Вонча: символ чистоты&lt;/h3>
&lt;p>Название &amp;ldquo;Вонча&amp;rdquo; в переводе с марийского языка означает &amp;ldquo;перейди&amp;rdquo;, словно приглашая нас к своим тайнам. С длиной чуть более 45 км и шириной до 3 метров, река спокойна и безопасна для пересечения вброд. Река начинает свой путь от села Большие Шали и протекает через живописные деревни Вожедур, Мизинер, Верхний Кожлаер, Вонжеполь, Кутюк-Кинер и Юрдур, омывая леса национального парка Марий Чодра.&lt;/p></description></item><item><title>Немда: река тайн и легенд Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/nemda/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=486</guid><description>&lt;p>В тихих окрестностях поселка Куженер, там, где земля расцветает в лесах и болотах, прячет свои тайны одна из самых загадочных рек Марий Эл – Немда. Её исток, место, где &amp;ldquo;курица вброд перейдёт&amp;rdquo;, олицетворяет начало её удивительного пути.&lt;/p>
&lt;p>Когда Немда достигает Кировской области, она уже не та, что в начале. Она превращается в настоящую реку, шириной 40 метров. Хотя не так давно, она была самой широкой рекой в регионе. В этом заключена печальная судьба Немды – осушение болот урезало её почти вдвое.&lt;/p></description></item></channel></rss>