<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Набережная-Йошкар-Олы on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><description>Recent content in Набережная-Йошкар-Олы on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 12:16:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Трудясь в тылу, мы фронту помогали</title><link>https://www.mariel.ru/we-frontu-pomogali/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 12:16:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4417</guid><description>&lt;h1 id="документальная-выставка-трудясь-в-тылу-мы-фронту-помогали-в-йошкар-оле">Документальная выставка &amp;ldquo;Трудясь в тылу, мы фронту помогали&amp;rdquo; в Йошкар-Оле&lt;/h1>
&lt;p>В Йошкар-Оле, на набережной Брюгге, открылась документальная выставка &amp;ldquo;Трудясь в тылу, мы фронту помогали&amp;rdquo;, организованная Государственным &lt;a href="https://www.mariel.ru/archiv_mariel/">архивом Марий Эл&lt;/a>. Выставка посвящена трудовым будням Марийской АССР в годы Великой Отечественной войны.&lt;/p>
&lt;p>На стендах выставки представлена информация о том, как жители республики вносили свой вклад в общую победу. Посетители могут ознакомиться с архивными документами, фотографиями и газетными вырезками, которые иллюстрируют жизнь и работу людей в тылу во время войны.&lt;/p></description></item><item><title>Святые на фасаде Минздрава</title><link>https://www.mariel.ru/svyatye-na-fasade-minzdrava/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 20:48:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4085</guid><description>&lt;h3 id="кто-изображён-на-фасаде-минздрава-марий-эл">Кто изображён на фасаде Минздрава Марий Эл?&lt;/h3>
&lt;p>Здание Министерства здравоохранения Марий Эл – это не просто учреждение, а настоящий архитектурный шедевр. Расположенное на набережной Брюгге в Йошкар-Оле, оно сразу привлекает внимание своим фасадом, оформленным во фламандском стиле. Но главная особенность – это барельефы. 13 святых, взирающих на прохожих с высоты, создают ощущение, будто здание хранит особую тайну.&lt;/p>
&lt;p>Среди них – известные исторические и религиозные фигуры: Ярослав Мудрый, Николай Чудотворец, Пантелеймон Целитель, Серафим Саровский, Серафим Вырицкий, Даниил Московский, Сергий Радонежский, Нестор Летописец, Косма, Дамиан и Гурий Казанский. Каждый из них связан с темой исцеления, защиты и духовного наставничества.&lt;/p></description></item><item><title>Рестобар Мост</title><link>https://www.mariel.ru/restobar-most/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 15:44:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3951</guid><description>&lt;h1 id="рестобар-мост-в-йошкар-оле-bbq-стейки-и-бургеры-в-центре-города">&lt;strong>Рестобар «Мост» в Йошкар-Оле: BBQ, стейки и бургеры в центре города&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;h2 id="если-вы-думали-что-пробовали-вкусные-ребрышки-bbq--вы-ошибаетесь">&lt;strong>Если вы думали, что пробовали вкусные ребрышки BBQ – вы ошибаетесь!&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Йошкар-Ола становится все более гастрономически интересным городом, и рестобар «Мост» – одно из тех заведений, которое точно стоит посетить. Здесь готовят нежнейшие ребрышки на гриле, сочные стейки и авторские бургеры, а интерьер заставит вас почувствовать себя в центре большого мегаполиса.&lt;/p>
&lt;h3 id="гастрономический-рай-что-попробовать-в-рестобаре-мост">&lt;strong>Гастрономический рай: что попробовать в рестобаре «Мост»&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Меню ресторана поражает разнообразием и высоким качеством блюд. Главный акцент сделан на гриль и BBQ, что чувствуется с первой же минуты – стоит только ощутить этот аромат!&lt;/p></description></item><item><title>Амстердам в Йошкар-Оле: уголок Европы в центре города</title><link>https://www.mariel.ru/naberezhnaya-amsterdam/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 11:42:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2602</guid><description>&lt;p>Йошкар-Ола славится своими необычными архитектурными решениями, и одним из самых ярких мест города по праву считается набережная Амстердам. Этот живописный уголок, расположенный между улицами Пушкина и Гоголя, стал визитной карточкой столицы Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h4 id="как-появилась-набережная-амстердам-в-йошкар-оле">Как появилась набережная Амстердам в Йошкар-Оле?&lt;/h4>
&lt;p>История этого места началась 1 ноября 2013 года, когда в городе торжественно открыли памятник великому голландскому художнику &lt;a href="https://www.mariel.ru/rembrandt/">Рембрандту&lt;/a> Харменсу ван Рейну. В честь этого события власти приняли решение переименовать участок набережной, придав ему звучное название — набережная Амстердам.&lt;/p></description></item><item><title>Музей истории Православия Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/muzey-pravoslaviya-mariel/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 21:36:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2286</guid><description>&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы расположен уникальный музей, который позволяет погрузиться в богатую и непростую историю православия в Марий Эл. Это совместный проект Национального музея РМЭ им. Т. Евсеева, МарНИИ и Йошкар-Олинской и Марийской епархии, который рассказывает о православии с момента вхождения Среднего Поволжья в состав России в середине XVI века и до наших дней.&lt;/p>
&lt;p>Экспозиция музея включает три зала, наполненные иконами, распятиями, складнями, облачениями священнослужителей, а также многочисленными фотодокументальными материалами и духовной литературой. Особое внимание привлекают инсталляции, такие как «Монашеская келья Свято-Троицкого женского монастыря в г. Козьмодемьянске» и «Разрушение Входо-Иерусалимской церкви Богородице-Сергиева женского монастыря».&lt;/p></description></item><item><title>Памятник царю Фёдору Иоанновичу</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-czaryu/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 12:00:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1817</guid><description>&lt;p>В глухих лесах Марий Эл, где дух древности сливается с неповторимой природой, российская история оставила свой след. В 1581 году, в период третьей черемисской войны, царь Фёдор Иоаннович, сын Ивана Грозного, приказал основать укреплённые военные поселения. Одно из них — &lt;a href="https://www.mariel.ru/stolicza_mariel/">Царев город&lt;/a> на берегах реки Кокшага, ныне Йошкар-Ола.&lt;/p>
&lt;p>Это место стало свидетелем борьбы, заложившей основы будущего города. В честь этого исторического события был возведен памятник царю Фёдору Иоанновичу. 2 ноября 2009 года он возвысился на территории культурно-исторического комплекса « &lt;a href="https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/">Царевококшайский&lt;/a> &lt;a href="http://kreml.online">Кремль&lt;/a>».&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Гоголю</title><link>https://www.mariel.ru/gogol/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 09:00:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1800</guid><description>&lt;p>Приготовьтесь погрузиться в мир литературных шедевров и великих мыслителей, ведь сегодня мы отправимся на встречу с великим Николаем Васильевичем Гоголем!&lt;/p>
&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, на улице, которая носит его имя, оживает его дух и величие. Памятник Николаю Васильевичу Гоголю, торжественно открытый 4 ноября 2012 года, стоит на набережной Амстердам , недалеко от &lt;a href="https://www.mariel.ru/gogolevskij-most-v-joshkar-ole/">Гоголевского моста&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Представьте себе этот момент: бронзовый Гоголь, возвышающийся перед вами, словно приглашает вас присоединиться к его бесконечным странствиям по миру литературы и философии. Взгляд его глубок и проницателен, словно он видит вас и приглашает заглянуть в самые глубины его произведений.&lt;/p></description></item><item><title>Музей истории и археологии</title><link>https://www.mariel.ru/arhaus/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2024 09:00:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1659</guid><description>&lt;p>Музей истории и археологии /АРХАУС/- это  образовательно-культурное пространство в самом сердце Республики Марий Эл! Если вы стремитесь погрузиться в таинственное прошлое и узнать удивительные факты о культурном наследии этого удивительного региона, то АРХАУС – ваш идеальный выбор.&lt;/p>
&lt;p>АРХАУС - это не просто музей, это исторический калейдоскоп, предлагающий посетителям уникальный опыт погружения в давние эпохи. Здесь, на набережной реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малая Кокшага&lt;/a> в Йошкар-Оле, вас ждут захватывающие постоянные археологические экспозиции, яркие выставки, увлекательные мастер-классы, познавательные лекции и открытые дискуссии.&lt;/p></description></item><item><title>Кофейня Вуаля</title><link>https://www.mariel.ru/vualya/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 10:00:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1675</guid><description>&lt;p>В тихом уголке Йошкар-Олы, недалеко от живописной набережной реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малая Кокшага&lt;/a>, расположилась уникальная кофейня, в которой каждая чашка кофе превращается в настоящий ритуал наслаждения - Кофейня Вуаля. Это место, где аромат кофейных зерен соединяется с уютной атмосферой, создавая идеальное пространство для встреч и наслаждения.&lt;/p>
&lt;p>Одним из первых впечатлений, о котором говорят посетители, является приятная музыка, которая создает неповторимую атмосферу. Внутри кофейни, наслаждаясь уютным интерьером, вы можете погрузиться в свой мир и насладиться чашечкой кофе. Однако, если время торопит, вы всегда можете взять кофе с собой и продолжить свой день.&lt;/p></description></item><item><title>Марийская филармония</title><link>https://www.mariel.ru/filarmoniya/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1643</guid><description>&lt;p>Филармония, производная от греческих слов &amp;ldquo;любить&amp;rdquo; и &amp;ldquo;гармония&amp;rdquo;, представляет собой не только музыкальное учреждение, но и центр, направленный на содействие развитию и популяризации искусства. Учрежденная в 1938 году в Йошкар-Оле, Марийская государственная филармония стала неотъемлемой частью культурной ткани Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Основной целью филармонии является пропаганда классического наследия мировой музыкальной культуры и произведений марийских композиторов. Филармония активно организует и проводит разнообразные мероприятия, включая платные концерты, концерты по договорам с различными организациями и физическими лицами, а также участвует в фестивалях искусств.&lt;/p></description></item><item><title>Марий парк</title><link>https://www.mariel.ru/mari-park/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 06:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1498</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле открылся новый символ города – Марий Парк, расположенный напротив микрорайона Сомбатхей. Этот парк уже готов предложить посетителям уникальные возможности для отдыха и развлечений.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Тематические площадки и пешеходные дорожки:&lt;/strong> Марий Парк создан с учетом интересов всех гостей. В его пределах расположены тематические площадки, которые удовлетворят разнообразные вкусы, а пешеходные дорожки позволят насладиться красотами природы и уютной атмосферой.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Открытая эстрада:&lt;/strong> Особенностью Марий Парка является открытая эстрада для концертов, праздников и культурных мероприятий. Это место, где можно насладиться выступлениями артистов и погрузиться в атмосферу праздника.&lt;/p></description></item><item><title>Рембрандт в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/rembrandt/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:00:55 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1462</guid><description>&lt;p>Памятник Рембрандту, установленный на набережной города Йошкар-Ола 1 мая 2013 года, представляет собой выдающийся художественный памятник, который воплощает в себе не только искусство скульптуры, но и глубокое уважение к великому нидерландскому художнику. Скульптор Андрей Ковальчук, создавший этот произведение, вложил в него не только свое мастерство, но и чувство благоговения перед наследием Рембрандта.&lt;/p>
&lt;p>Памятник Рембрандту в Йошкар-Оле является визуальным парадигмом встречи культурных традиций Нидерландов и России. Вес памятника, состоящего из 950 кг бронзы и 3,5 т гранитного камня, несет в себе символическую значимость, говоря о том, что величие искусства объединяет разные культуры и нации.&lt;/p></description></item><item><title>Пушкин и Онегин</title><link>https://www.mariel.ru/pushkin-i-onegin/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 09:00:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1382</guid><description>&lt;p>На набережной  31 августа 2011 года  расцвела уникальная скульптурная композиция, представляющая собой встречу великих литературных героев - Александра Пушкина и Евгения Онегина.&lt;/p>
&lt;p>Созданная талантливым скульптором А.Н. Ковальчуком, композиция &amp;ldquo;Пушкин и Онегин&amp;rdquo; стала неотъемлемой частью набережной, придавая ей дух литературного величия. Пушкин изображен сидящим на скамье, держащим в руках блокнот и перо, словно вот-вот начнет запись нового произведения. Рядом с поэтом стоит вполоборота Онегин, создавая впечатление живой беседы двух литературных великанов.&lt;/p></description></item><item><title>Ренье III и Грейс Келли</title><link>https://www.mariel.ru/grejs-kelli/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 09:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1309</guid><description>&lt;p>В центре Йошкар-Олы расцветает великолепный памятник, посвященный знаменитой паре принца Ренье III и прекрасной Грейс Келли. Этот произведение искусства, установленное напротив &lt;a href="https://i-ola.ru/about/administraciya/zags/index.php">ЗАГСа&lt;/a> города, стало истинным символом крепких семейных уз и вечной любви.&lt;/p>
&lt;p>Молодожены изображены во всей своей величественной красе. Грейс, в свадебном платье, держит в руках букет невесты, в то время как Принц Ренье III предстает перед нами в парадной форме, увенчанный всеми своими заслугами и медалями. Их объединенные образы символизируют не только роскошное событие свадебного дня, но и важность любви и единения в жизни каждой пары.&lt;/p></description></item><item><title>Келлер Александр Андреевич</title><link>https://www.mariel.ru/keller/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1006</guid><description>&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, столице Республики Марий Эл, возвышается памятник, ставший символом исторического наследия региона - памятник Александру Андреевичу Келлеру. Этот выдающийся военный и государственный деятель, участник Отечественной войны 1812 года, оставил неизгладимый след в истории своего времени и в сердцах потомков.&lt;/p>
&lt;p>Родившийся в 1789 году, Александр Андреевич Келлер приехал в Царевококшайск в качестве чиновника в Управление государственных имуществ. Его трудолюбивость, преданность службе и высокие профессиональные качества не остались незамеченными. Он получил различные чины и отличия &amp;ldquo;за беспорочную службу&amp;rdquo;, став важной фигурой в административной структуре того времени.&lt;/p></description></item><item><title>Гидом буду</title><link>https://www.mariel.ru/gidom_budu/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=772</guid><description>&lt;p>&lt;em>Любите Марий Эл? Знаете историю края и умеете грамотно говорить? Станьте гидом!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Для получения права проведения официальных экскурсий в Марий Эл требуется успешная сдача специальных экзаменов. С 1 июля 2023 года осуществление экскурсионной деятельности без такой аттестации будет запрещено. Аттестацию проводит &lt;a href="https://mari-el.gov.ru/ministries/minsport/">Министерство спорта и туризма Республики Марий Эл.&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>На первом этапе желающие стать гидом будут подвергнуты профессиональному тестированию по знанию предмета. Затем, на следующем этапе, аккредитационная комиссия проанализирует полноту проводимых интерактивных экскурсий.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Елизавете Петровне</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik_elizavete_petrovne/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=816</guid><description>&lt;p>Великолепие искусства, как волшебная нить, связывает нас с тем, что ложится в основу нашей культурной истории. Императрица Елизавета Петровна, младшая дочь великого императора Петра I, оставила неизгладимый след в истории России и культурном наследии. Памятник Елизавете Петровне находится в городе Йошкар-Ола.&lt;/p>
&lt;p>На протяжении ее 19-летнего правления, она стала не только символом роскоши и элегантности, но и заступницей искусства, воспитавшей множество талантливых личностей. Под руководством Елизаветы Петровны, русская культура стала неотъемлемой частью жизни инородцев.&lt;/p></description></item><item><title>Ночь искусств 2024 в АРХАУС</title><link>https://www.mariel.ru/noch-iskusstv/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=602</guid><description>&lt;h3 id="афиша-на-3-ноября-2024-ночь-искусств-в-архаус">Афиша на 3 ноября 2024: Ночь искусств в АРХАУС&lt;/h3>
&lt;p>3 ноября 2024 года в Музее истории и археологии Йошкар-Олы пройдет ежегодная «Ночь искусств» — культурное событие для всей семьи. В этом году посетителей ждут уникальные мастер-классы, экскурсии, квесты, творческие встречи и кинопоказы.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Место проведения:&lt;/strong>&lt;br>
&lt;a href="https://www.mariel.ru/arhaus/">Музей истории и археологии&lt;/a>, г. Йошкар-Ола, ул. Эшкинина, 10А&lt;br>
Телефон: 8 (8362) 34-90-42&lt;/p>
&lt;h4 id="программа-мероприятий">Программа мероприятий:&lt;/h4>
&lt;hr>
&lt;p>&lt;strong>1 этаж, холл&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>15:00 — 17:00 «Виртуальный музей» (12+)&lt;/strong>&lt;br>
Погрузитесь в виртуальную реальность, где можно увидеть произведения искусства со всего мира.&lt;br>
&lt;em>Вход свободный&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Набережная Брюгге</title><link>https://www.mariel.ru/brugge/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=105</guid><description>&lt;p>Набережная Брюгге в Йошкар-Оле, столице Республики Марий Эл, является одним из самых ярких архитектурных ансамблей в России. Названная в честь бельгийского города Брюгге, она поражает своим уникальным фламандским стилем, который редко встречается в российской провинции. Этот район стал символом слияния европейских традиций с местной культурой, привлекая туристов и жителей города.&lt;/p>
&lt;p>История этой удивительной набережной началась в 2003 году, когда центр Йошкар-Олы приступил к перестройке. Семь лет спустя, на берегу реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малая Кокшага&lt;/a>, появился новый микрорайон - Набережная Брюгге. Ее здания, построенные во фламандском стиле, с элементами северной готики, поражают своей красотой и уникальностью.&lt;/p></description></item></channel></rss>