<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Традиции on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in Традиции on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 03 May 2025 18:53:59 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Мозаичные остановки</title><link>https://www.mariel.ru/mozaichnye-ostanovki/</link><pubDate>Sat, 03 May 2025 18:53:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4414</guid><description>&lt;h1 id="мозаичные-остановки-марий-эл-уникальные-павильоны-из-смальты">Мозаичные остановки Марий Эл: уникальные павильоны из смальты&lt;/h1>
&lt;p>Марий Эл, республика, расположенная в сердце России, выделяется среди соседних регионов не только своей природой и культурой, но и уникальными остановочными павильонами. В 70-80-х годах XX века в Советском Союзе началось украшение остановок мозаичными панно из смальты, и Марий Эл стала одним из регионов, где этот проект был реализован с особым национальным колоритом.&lt;/p>
&lt;p>Каждая остановка в республике уникальна. Здесь нет ни одной остановки с одинаковым &lt;a href="https://www.mariel.ru/panno-lyubimomu-vozhdyu/">панно&lt;/a>. На одной можно увидеть космонавтов, на другой — национальных героев, а также изображения птиц и зверей. Эти мозаики отражают богатую культуру и традиции марийского народа, а их высокая, аристократическая эстетика создает атмосферу, близкую к храмовой. Это культурный феномен глубинной, нестоличной России, который привлекает внимание как местных жителей, так и туристов.&lt;/p></description></item><item><title>Масленица в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/maslenicza-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:27:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3977</guid><description>&lt;h1 id="масленичные-гуляния-в-йошкар-оле-2025-где-отметить-и-куда-пойти">Масленичные гуляния в Йошкар-Оле 2025: где отметить и куда пойти?&lt;/h1>
&lt;p>Масленица в Йошкар-Оле – это веселые гуляния, народные забавы, хороводы и, конечно, блины. В 2025 году праздник пройдет без традиционного сжигания чучела, но скучать никто не будет!&lt;/p>
&lt;h2 id="где-отметить-масленицу-в-йошкар-оле">Где отметить Масленицу в Йошкар-Оле?&lt;/h2>
&lt;p>🌞 &lt;strong>Тарханово&lt;/strong> – фольклорное объединение Царев город проведет масленичные гуляния с большим костром. Будут песни, пляски, традиционные игры.&lt;/p>
&lt;p>🌞 &lt;strong>Центральный парк культуры и отдыха&lt;/strong> – развлекательная программа, конкурс чучел, блины.&lt;/p></description></item><item><title>Этнографический музей</title><link>https://www.mariel.ru/etnograficheskij-muzej/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:24:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3899</guid><description>&lt;h2 id="этнографический-музей-под-открытым-небом-им-ви-романова--традиции-и-деревянное-зодчество-марий-эл">&lt;strong>Этнографический музей под открытым небом им. В.И. Романова – традиции и деревянное зодчество Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Этнографический музей под открытым небом имени В.И. Романова в Козьмодемьянске – единственный в Марий Эл объект, где можно увидеть памятники деревянного зодчества, аутентичные крестьянские дома, амбары, предметы быта и труда горных мари.&lt;/p>
&lt;p>Музейный комплекс, открытый в 1983 году, представляет собой собирательный образ традиционного марийского поселения. Экспонаты привезены из различных уголков Горномарийского района. На территории площадью &lt;strong>5 га&lt;/strong> расположены &lt;strong>более 60 объектов&lt;/strong> и свыше &lt;strong>7000 экспонатов&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Кеҥеж саска шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/kenezh-saska-shyr/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 21:02:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3700</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Как приготовить Кеҥеж саска шÿр (летний овощной суп)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Марийская кухня известна своей простотой и гармонией с природой. Одним из таких блюд является Ке &lt;strong>ҥ&lt;/strong> еж саска шÿр — легкий летний суп, который идеально подходит для жаркой поры года. Он готовится из свежих овощей и заправляется яйцом и сметаной, создавая неповторимый вкус и аромат.&lt;/p>
&lt;h3 id="ингредиенты-на-порцию">Ингредиенты (на порцию):&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Белокочанная капуста или свекольная ботва – 100 г&lt;/li>
&lt;li>Картофель – 150 г&lt;/li>
&lt;li>Морковь – 25 г&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый – 24 г&lt;/li>
&lt;li>Красные свежие помидоры – 40 г&lt;/li>
&lt;li>Свежие бобы или горох – 20 г&lt;/li>
&lt;li>Жир – 10 г&lt;/li>
&lt;li>Яйцо – 1/5 шт.&lt;/li>
&lt;li>Сметана – 15 г&lt;/li>
&lt;li>Соль и специи – по вкусу&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Выход:&lt;/strong> 0,5 литра готового супа.&lt;/p></description></item><item><title>Ковднтан шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/kovdntan-shur/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 11:56:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3622</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-ковднтан-шÿр-суп-с-капустой--традиционное-марийское-блюдо">Как приготовить &lt;strong>Ковднтан шÿр&lt;/strong> (суп с капустой) — традиционное марийское блюдо&lt;/h3>
&lt;p>Ковднтан ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р — это ароматный суп с капустой, который считается одним из классических марийских блюд. Готовится он на основе свинины, овощей и крупы, что делает его сытным и невероятно вкусным. Простота приготовления и насыщенный вкус делают это блюдо прекрасным вариантом как для будничного обеда, так и для семейного застолья.&lt;/p>
&lt;p>Давайте разберем пошаговый рецепт приготовления Ковднтан шур, чтобы вы смогли легко приготовить это национальное блюдо у себя дома.&lt;/p></description></item><item><title>Ташнурский сельский Дом культуры</title><link>https://www.mariel.ru/tashnurskij-selskij-dom-kultury/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 13:53:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3438</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Ташнурский сельский Дом культуры&lt;/strong>, расположенный в селе Ташнур &lt;strong>Республики Марий Эл&lt;/strong>, — это настоящий центр культурной жизни Звениговского района. В этом селе с населением около 300 человек Дом культуры объединяет жителей, сохраняет &lt;strong>культурные традиции марийского народа&lt;/strong> и вдохновляет новые поколения на творчество.&lt;/p>
&lt;p>Ташнур славится не только своей природной красотой, но и богатой культурной жизнью. Здесь проходят праздники, концерты и мероприятия, которые привлекают не только местных жителей, но и гостей из других районов &lt;strong>Марий Эл&lt;/strong>. Дом культуры стал местом, где традиции встречаются с современностью, а творчество каждого находит свое воплощение.&lt;/p></description></item><item><title>Съезд марийского народа 2024</title><link>https://www.mariel.ru/sezd-marijskogo-naroda-2024/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:13:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2782</guid><description>&lt;h3 id="xii-всероссийский-съезд-марийского-народа-пройдет-в-йошкар-оле">XII Всероссийский съезд марийского народа пройдет в Йошкар-Оле&lt;/h3>
&lt;p>С 31 октября по 2 ноября 2024 года в Йошкар-Оле состоится XII Всероссийский съезд марийского народа — важное событие, которое объединяет представителей марийской культуры со всей России. Это мероприятие проводится раз в четыре года и является площадкой для обсуждения актуальных вопросов, связанных с сохранением языка, культуры и традиций марийского народа.&lt;/p>
&lt;h4 id="участники-и-делегаты-съезда">Участники и делегаты съезда&lt;/h4>
&lt;p>На съезд приедут марийцы из разных уголков России. Делегаты избираются на сходах граждан не только в Республике Марий Эл, но и в других регионах, где компактно проживает марийское население: Башкортостане, Татарстане, Удмуртии, Чувашии, Кировской и Нижегородской областях, Пермском крае и других субъектах РФ. Самая крупная делегация прибудет из Башкортостана — более 80 человек, что свидетельствует о сильной заинтересованности в сохранении марийской культуры и единстве марийцев по всей стране.&lt;/p></description></item><item><title>Республиканский центр русской культуры</title><link>https://www.mariel.ru/centrkult/</link><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:02:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2679</guid><description>&lt;p>Республиканский центр русской культуры в Марий Эл — это место, где традиции прошлого встречаются с настоящим, создавая атмосферу для сохранения и развития славянского наследия. Этот центр стал неотъемлемой частью культурной жизни региона, предлагая возможность прикоснуться к истокам русской культуры.&lt;/p>
&lt;h4 id="что-такое-республиканский-центр-русской-культуры">Что такое Республиканский центр русской культуры?&lt;/h4>
&lt;p>Республиканский центр русской культуры в Марий Эл — это настоящий мост между прошлым и настоящим. Основанный в 1997 году, центр стремится сохранить и передать богатство русской и славянской культуры будущим поколениям. В его стенах организуются мероприятия, которые возвращают нас к истокам, знакомят с народными обычаями и создают условия для творческого общения.&lt;/p></description></item><item><title>Царевококшайская уха</title><link>https://www.mariel.ru/fish-soup/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:23:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2410</guid><description>&lt;h3 id="уникальное-событие-для-всех-любителей-ухи-и-хорошего-настроения">Уникальное событие для всех любителей ухи и хорошего настроения!&lt;/h3>
&lt;p>3 августа на территории Дубовой рощи в Йошкар-Оле, недалеко от скульптуры «Баба с караваем», состоится фестиваль &amp;ldquo;Царевококшайская уха&amp;rdquo;. Организатором этого яркого события выступает Хуторское казачье общество &amp;ldquo;Хутор Царевококшайский&amp;rdquo;. Фестиваль обещает быть насыщенным и интересным, и привлекать как местных жителей, так и туристов со всех уголков Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h2 id="программа-фестиваля">Программа фестиваля&lt;/h2>
&lt;p>Время проведения фестиваля с 11:00 до 16:00, и за это время гостей ждёт множество увлекательных активностей:&lt;/p></description></item><item><title>Музей народно-прикладного искусства</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-narodno-prikladnogo-iskusstva/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 06:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2170</guid><description>&lt;p>Погрузитесь в уникальный мир традиций и мастерства республики Марий Эл через посещение Музея народно-прикладного искусства. Это уникальное место, где каждая экспозиция является окном в историю человека, его дома и народного мастерства.&lt;/p>
&lt;p>Музей расположен в историческом здании: одноэтажный деревянный дом с мезонином классического стиля, украшенный ажурной резьбой, построен в 1907 году и является историко-архитектурным памятником региона. Этот дом, принадлежавший знаменитому подрядчику П. Лоханову, имеет богатую историю, связанную с различными социокультурными событиями региона.&lt;/p></description></item><item><title>Фабрика строчевышитых изделий «Труженица»</title><link>https://www.mariel.ru/fabrika-strochevyshityh-izdelij-truzhenicza/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 12:00:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2041</guid><description>&lt;p>В истории марийского народа есть несколько знаковых моментов, оставивших яркий след в культуре и промышленности. Одним из таких моментов стало возникновение промыслово-кооперативной артели &amp;ldquo;Труженица&amp;rdquo; в 1927 году.&lt;/p>
&lt;p>Изначально созданная из кустарей-одиночек, &amp;ldquo;Труженица&amp;rdquo; стремительно развивалась, становясь центром производства не только швейных изделий, но и шапок, вышивки, игрушек и одеял. Этот путь к разнообразию и мастерству был нелегким, но благодаря несгибаемой энергии и таланту работников фабрика стала одним из важнейших производственных предприятий республики.&lt;/p></description></item><item><title>Первое марийское интернет-радио</title><link>https://www.mariel.ru/pervoe-marijskoe-internet-radio/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:55:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1961</guid><description>&lt;p>Первое марийское интернет-радио.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Интернет&lt;/em>- &lt;em>радио&lt;/em> на &lt;em>марийском&lt;/em> языке. Круглосуточное вещание.&lt;/p>
&lt;p>Битрейт: 128&lt;/p>
&lt;p>Первое марийское интернет-радио жанры: Поп-музыка, Фолк/Этно.&lt;/p>
&lt;p>Страна:Россия&lt;/p>
&lt;p>Язык: &lt;a href="https://www.mariel.ru/filarmoniya/">Марийский&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Сайт Первое марийское интернет-радио: &lt;a href="https://xn--h1ahig.xn--p1ai/">пмир.рф&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Специальное предложение: Вы можете заказать любимую песню on-line на странице ВКонтакте.&lt;/p></description></item><item><title>Ансамбль танца "Марий Эл"</title><link>https://www.mariel.ru/ansambl-tancza-mariel/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 06:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1581</guid><description>&lt;p>Государственный ансамбль танца &amp;ldquo;Марий Эл&amp;rdquo; - это живая эмблема культурного наследия и великолепия народа мари, привлекающая внимание туристов со всего мира. Основанный 85 лет назад, ансамбль продолжает сохранять и передавать музыкальные и танцевальные традиции, став символом Республики Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Визитной карточкой ансамбля является сюита &amp;ldquo;Марий Эл&amp;rdquo;, представляющая танцевальный фольклор лугово-восточной и горномарийской этнических групп. Уникальная музыка, основанная на пентатонике, и характерные марийские дроби придают этому исполнению неповторимый колорит, захватывая сердца зрителей.&lt;/p></description></item><item><title>Галанкина гора</title><link>https://www.mariel.ru/options/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:00:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1517</guid><description>&lt;p>Галанкина гора, возвышающаяся в сердце Марий Эл, стала неотъемлемой частью истории и легенды этого региона. Осенью 1670 года отряды Степана Разина, при поддержке марийских повстанцев, завладели Козьмодемьянском, оставив за собой след разбоя и хаоса. В этот период выделялся особый персонаж – разбойник Галаня, или Галанка, который зимовал в Майданском борке. Во главе своей банды из 10-15 человек он совершал грабежи в домах помещиков, уходя в глубь непроходимого леса на горе между деревней Удельная и Майданом.&lt;/p></description></item><item><title>Подкоголь</title><link>https://www.mariel.ru/podkogoli/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1445</guid><description>&lt;p>Марийский подкоголь занимает почетное место среди национальных блюд марийского народа, представляя собой кулинарное наследие, которое с течением времени стало неотъемлемой частью культуры этноса. Это блюдо, сходное с пельменями или большим вареником, обладает своим собственным характерным вкусом и имеет глубокие корни в истории и традициях марийцев.&lt;/p>
&lt;p>Подкоголь стал важной частью кулинарного наследия марийского народа еще с давних времен. Изначально это блюдо готовили в основном на праздничные случаи и торжества, являясь символом гостеприимства и радушия. Оригинальный рецепт и процесс приготовления подкоголя передавались из поколения в поколение, сохраняя его уникальность.&lt;/p></description></item><item><title>Микки маус</title><link>https://www.mariel.ru/mickey-mouse/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:00:20 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1408</guid><description>&lt;h4 id="йошкар-ола-столица-республики-марий-эл-вновь-стала-ареной-для-волшебства-праздничные-мероприятия-превратились-в-захватывающее-путешествие-благодаря-ростовым-куклам-аниматорам-дети-и-взрослые-погружаются-в-мир-веселья-где-каждая-кукла-оживает-принося-радость-и-незабываемые-впечатления">Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, вновь стала ареной для волшебства. Праздничные мероприятия превратились в захватывающее путешествие благодаря ростовым куклам-аниматорам. Дети и взрослые погружаются в мир веселья, где каждая кукла оживает, принося радость и незабываемые впечатления.&lt;/h4>
&lt;p>Выбор ростовых кукол для праздника — это искусство. Микки Маус, персонаж, завоевавший сердца многих поколений, приглашает в мир веселья и приключений. С его ярким костюмом и безграничной энергией, Микки создает атмосферу праздника, наполненного смехом и радостью.&lt;/p></description></item><item><title>Марийское Рождество</title><link>https://www.mariel.ru/marijskoe-rozhdestvo/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1277</guid><description>&lt;p>С 5 по 12 января, согласно древнему марийскому календарю, Йошкар-Ола проникнется волшебной атмосферой национального праздника — Шорыкйола. Это уникальное марийское рождество прозволит жителям и гостям города окунуться в атмосферу традиций и культуры в &lt;a href="https://www.mariel.ru/mari-park/">Марий парке&lt;/a> 7 января с 11 часов.&lt;/p>
&lt;p>На интерактивных площадках можно познакомиться с разнообразием Шорыкйола, изучить его локальные особенности и насладиться традиционными развлечениями и гаданиями. Среди них «Шорык тага» (Сокыр тага), «Шорыкйол капка пече» (Шорыкйолские ворота) и «Чыве кашта» (Игры-гадания в курятнике). Для маленьких гостей организуются народные подвижные игры под названием «Теле модыш алан» (Детские зимние забавы).&lt;/p></description></item><item><title>Марийский леший</title><link>https://www.mariel.ru/marijskij-leshij/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1176</guid><description>&lt;p>В далекие времена, когда леса Марий Эл еще не затмевались густым туманом современности, жизнь народа мари тесно переплеталась с зелеными чащами, где каждый день приносил новые испытания и чудеса. В этом мире простых людей, полубогов и духов, среди которых выделялся загадочный «марийский леший» – Таргылтыш.&lt;/p>
&lt;p>Легенды о Таргылтыше переплетались в ткань марийской мифологии, создавая сложный пантеон существ, чей характер был так же разнообразен, как и лесной пейзаж. В разные моменты он мог воплощаться в образе дикого животного, старца среди вековых сосен или даже прекрасной девушки, обманом заманивая людей в свои коварные сети.&lt;/p></description></item><item><title>Марийский Новый год - Шорыкйол</title><link>https://www.mariel.ru/shorykjol/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=766</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Шорыкйол – традиционный праздник марийского народа: история, обычаи и современность&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Шорыкйол/Овечья нога – один из самых ярких и самобытных праздников марийского народа, открывающий календарный год. В конце XIX – начале XX веков его проведение стало связываться с Новым годом, и он превратился в своеобразные святочные гуляния. Праздник символизирует середину зимы, и по народным поверьям, в это время медведь в своей берлоге переворачивается на другой бок.&lt;/p>
&lt;h3 id="подготовка-к-празднику">&lt;strong>Подготовка к празднику&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Шорыкйол начинался с пятницы после Нового года. Девушки – &lt;strong>сий погышо&lt;/strong> – обходили деревню, собирая припасы для праздничных посиделок. С ними ходили ряженые парни, которых называли &lt;strong>шорыкйол маска&lt;/strong> (святочные медведи) или &lt;strong>мочор&lt;/strong>. Они веселили односельчан, пели песни и играли на музыкальных инструментах.&lt;/p></description></item><item><title>Планета Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/2910-yoshkar-ola/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=396</guid><description>&lt;p>В бескрайних просторах нашей галактики скрыты загадки, и одной из таких тайн является астероид — малая планета 2910. Это небесное тело было обнаружено астрономом Николаем Степановичем Черным 11 октября 1980 года и стало своеобразной открыткой из космоса для российского города &lt;strong>Йошкар-Ола&lt;/strong> и всей &lt;strong>Республики Марий Эл&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h3 id="астероид-2910-небесный-символ-йошкар-олы">&lt;strong>Астероид 2910: небесный символ Йошкар-Олы&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Планета Йошкар-Ола находится в главном поясе астероидов Солнечной системы, который расположен между орбитами Марса и Юпитера. Эти небесные тела давно привлекают внимание человечества, открывая новые горизонты для понимания прошлых событий в нашей &lt;strong>Солнечной системе&lt;/strong> и даже возможных истоков жизни на Земле. Подобно тому, как &lt;strong>Йошкар-Ола&lt;/strong> является центром &lt;strong>Республики Марий Эл&lt;/strong>, малая планета 2910 стала объектом внимания для астрономов и жителей этого региона.&lt;/p></description></item><item><title>Марийский Дед Мороз - Йушто Кугыза</title><link>https://www.mariel.ru/marijskij-ded-moroz-jushto-kugyza/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=285</guid><description>&lt;p>Йушто Кугыза — марийский Дед Мороз, герой национального фольклора Республики Марий Эл, приглашает всех гостей окунуться в мир волшебства и веселья новогодней сказки. Его дом находится в селе Кукнур Сернурского района, и это место стало настоящей резиденцией марийского зимнего волшебника, который дарит радость как детям, так и взрослым.&lt;/p>
&lt;p>История Йушто Кугыза уходит корнями в глубокое прошлое, когда он, согласно легендам, обитал в просторном каменном доме, создавая уют и тепло в родной деревне. Сегодня его возвращение на историческую родину символизирует возрождение традиций и национальной культуры Марий Эл, что делает его одной из главных достопримечательностей региона в зимний период.&lt;/p></description></item><item><title>В Йошкар-Оле пройдет праздник "Угинде"</title><link>https://www.mariel.ru/v-joshkar-ole-projdet-mezhregionalnyj-marijskij-prazdnik-uginde/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=197</guid><description>&lt;h4 id="в-столице-марий-эл-14-октября-в-1000-состоится-яркое-событие---межрегиональный-марийский-праздник-угинде-мероприятие-пройдет-на-территории-царевококшайского-кремля">В столице Марий Эл 14 октября в 10:00 состоится яркое событие - Межрегиональный марийский праздник &amp;ldquo;Угинде&amp;rdquo;. Мероприятие пройдет на территории Царевококшайского Кремля.&lt;/h4>
&lt;p>На празднике выступят лучшие фольклорные ансамбли и творческие коллективы Марий Эл. Организаторы обещают незабываемые выступления в форме песен, игры на музыкальных инструментах, танцев, народных игр и театральных постановок. Все выступления подчеркнут самобытность марийского народа.&lt;/p>
&lt;p>Кроме того, на празднике &amp;ldquo;Угинде&amp;rdquo; для жителей Йошкар-Олы и гостей столицы состоится увлекательная ярмарка от местных хлебопекарей, музейная выставка традиционного сельхозинвентаря и интерактивные площадки для детей с народными играми и состязаниями.&lt;/p></description></item></channel></rss>