<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Историческое-Здание on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Историческое-Здание on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 18:17:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Дом Пчелина</title><link>https://www.mariel.ru/dom-pchelina/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:17:20 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4601</guid><description>&lt;h1 id="дом-пчелина--первый-каменный-дом-йошкар-олы">Дом Пчелина — первый каменный дом Йошкар-Олы&lt;/h1>
&lt;p>В Йошкар-Оле, на улице Карла Маркса, стоит здание, с которого началась каменная городская застройка — дом Пчелина. Построенный в середине XVIII века, он считается самым старым жилым домом города, сохранившимся до наших дней.&lt;/p>
&lt;h3 id="купец-город-и-камень">Купец, город и камень&lt;/h3>
&lt;p>Дом принадлежал Ивану Андреевичу Пчелину — купцу I гильдии, промышленнику, носившему звание «именитого гражданина города». Семья Пчелиных в XVIII веке была самой богатой и влиятельной в Царевококшайске. Они владели заводами, лесами, землями, &lt;a href="https://www.mariel.ru/vetryanaya-melnicza-xix-veka/">мельницами&lt;/a> и занимались благотворительностью. В 1756 году рядом с домом была построена &lt;a href="https://www.mariel.ru/voznesenskij-sobor/">Вознесенская церковь&lt;/a> — тоже на средства Пчелиных.&lt;/p></description></item><item><title>Входо-Иерусалимская церковь</title><link>https://www.mariel.ru/vhodo-ierusalimskaya-czerkov/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:59:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4014</guid><description>&lt;h3 id="входо-иерусалимская-церковь-история-утраченная-и-возрождённая">&lt;strong>Входо-Иерусалимская церковь: история, утраченная и возрождённая&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>В самом сердце старого Царевококшайска, где время, казалось, застыло в каменных стенах, возвышалась Входо-Иерусалимская церковь. Её история — это путь от величия к забвению и снова к возрождению.&lt;/p>
&lt;h4 id="рождение-храма">&lt;strong>Рождение храма&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;p>1754 год. Купец Алексей Матвеевич Карелин вкладывает средства в строительство новой церкви. Трёхпрестольный храм создаётся в лучших традициях русского зодчества: «восьмерик на четверике», двухъярусная колокольня с изящным шатром. Всё это делает церковь одним из архитектурных сокровищ города.&lt;/p></description></item><item><title>Дом политпросвещения</title><link>https://www.mariel.ru/dom-politprosveshheniya/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:53:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3566</guid><description>&lt;h3 id="корпус-истфила-история-здания-на-ул-пушкина-30">Корпус истфила: история здания на ул. Пушкина, 30&lt;/h3>
&lt;p>Если вы любите неоклассику в архитектуре, то здание на улице Пушкина, 30,  идеально подходит для изучения. Это не просто фронтоны, колонны и портики, а настоящий мемориал политического образования и административного кочевничества.&lt;/p>
&lt;p>В 1955 году здание было возведено для областного Дома партийного просвещения. Его задачей было не только политическое образование, но и закрепление идеологического порядка. Это место, где коммунисты могли учиться быть еще большими коммунистами. В 1958 году здание торжественно переименовали в Дом политпросвещения. Казалось бы, мелочь, но какая звучность!&lt;/p></description></item><item><title>Как посетить замок Шереметева?</title><link>https://www.mariel.ru/kak-posetit-zamok-sheremeteva/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 10:59:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2796</guid><description>&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Хотим приехать в ближайшие дни. Будет ли замок открыт?&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>✅ Да, конечно! Замок Шереметева открыт для посетителей ежедневно, включая выходные и праздничные дни. Экскурсии проводятся каждый день в 10:30, 13:40 и 15:00. В выходные дни экскурсии проходят с 10:00 до 15:00, группы формируются по мере набора посетителей. Здесь всегда рады гостям!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Мы не успеваем на экскурсию к 15:00. Что делать?&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>✅ Не переживайте! Специально для тех, кто не успевает на основную экскурсию, оршанизуются укороченные туры каждый день в 16:00. В рамках этой экскурсии вы сможете ознакомиться с ключевыми экспонатами замка и погрузиться в его уникальную атмосферу, хотя западная часть замка не включена в маршрут.&lt;/p></description></item><item><title>Дом купца Булыгина</title><link>https://www.mariel.ru/dom-kupcza-bulygina/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 18:06:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2614</guid><description>&lt;p>Дом купца Булыгина в Йошкар-Оле – изящное здание, построенное в 1835–1836 годах на одной из центральных улиц города. Этот дом, возведённый по заказу купца Михаила Таланцева, был не просто жилым зданием, а символом процветания и успеха. Со временем он стал частью жизни города, его облик стал неотъемлемой частью городской архитектуры, и каждый житель знал это здание. Величественный фасад с коринфскими полуколоннами, деревянные фронтоны и арочные окна говорили о значимости его владельцев и того, кто здесь когда-то жил.&lt;/p></description></item><item><title>Храм Рождества Христова г. Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/hram-rozhdestva-hristova-g-joshkar-ola/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:08:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2397</guid><description>&lt;p>До 2015 года Девятый микрорайон Йошкар-Олы никогда не имел своего храма. Однако, благодаря архивным документам, удалось узнать, что в старом Царевококшайске существовала церковь с именем Рождества Христова. Вдохновленные этой историей, жители микрорайона решили возродить храм. В течение трех лет продолжалось строительство, и в этом активное участие приняли прихожане, помогая как финансово, так и физически.&lt;/p>
&lt;h3 id="архитектурные-и-духовные-особенности-храма">Архитектурные и Духовные Особенности Храма&lt;/h3>
&lt;p>Архитектором храма стал Виталий Горбань, создавший великолепное здание, которое стало украшением района. Особого внимания заслуживает четырехъярусный белый иконостас с позолотой, поражающий своей красотой и величием. Среди наиболее почитаемых икон можно выделить Феодоровский образ Богоматери, икону Глинских старцев с мощевиком и образ пророка Захарии с частицей мощей.&lt;/p></description></item><item><title>Дом купца Наумова</title><link>https://www.mariel.ru/dom-kupcza-naumova/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 00:12:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2332</guid><description>&lt;p>На пересечении улиц Советской и Кремлевской в Йошкар-Оле возвышается исторический памятник архитектуры – дом купца Наумова. Этот дом является не только примером богатого культурного наследия, но и символом эпохи, когда Марий Эл развивалась и процветала. Сегодня, спустя более века после его постройки, дом купца Наумова продолжает привлекать внимание жителей и туристов своей уникальной историей и архитектурными особенностями.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-и-архитектура">История и Архитектура&lt;/h4>
&lt;p>Дом купца Наумова был построен в 1907 году. Его архитектурная концепция представляет собой уникальное сочетание каменного и деревянного строительства. Первый этаж здания выполнен из камня и украшен арочными окнами, что придает ему основательность и прочность. Второй этаж – деревянный, богато отделанный резьбой, что добавляет дому утонченность и изящество. На старинных фотографиях можно увидеть, что крышу украшали изящные башенки и узорчатые портики, придавая зданию сказочный вид.&lt;/p></description></item><item><title>Лютеранская церковь в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/lyuteranskaya-czerkov/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 12:26:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2228</guid><description>&lt;h3 id="дом-святого-креста">Дом Святого креста&lt;/h3>
&lt;p>В Йошкар-Оле на Октябрьской улице находится Церковь Святого Креста евангелическо-лютеранской церкви Ингрии, принадлежащая местной организации &amp;ldquo;Йошкар-Олинский марийско-русский евангелическо-лютеранский приход&amp;rdquo;. Этот храм открыт для всех: неважно, какое вероисповедание вы исповедуете, или исповедуете ли вообще. Главное — уважение к месту и другим людям.&lt;/p>
&lt;h3 id="открытые-двери-для-всех">Открытые двери для всех&lt;/h3>
&lt;p>Лютеранская церковь рада видеть каждого, независимо от его вероисповедания или отсутствия такового. При посещении храма важно соблюдать общепринятые нормы приличия: не говорить громко, быть в чистой и опрятной одежде, не мешать другим посетителям. В храме нет строгого &amp;ldquo;дресс-кода&amp;rdquo;, но одежда не должна быть чрезмерно открытой.&lt;/p></description></item><item><title>Ленин и дети</title><link>https://www.mariel.ru/lenin-i-deti/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:00:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2072</guid><description>&lt;p>Памятник &amp;ldquo;Ленин и дети&amp;rdquo; у школы № 23 по улице Баумана Йошкар-Олы был открыт 1 сентября 1966 года. Памятник представляет собой важную часть исторического и культурного наследия города. Эта трёхфигурная композиция изображает Владимира Ильича Ленина, шагающего в окружении фигур мальчика и девочки.&lt;/p>
&lt;p>Памятник символизирует ведущую роль учебы и образования в жизни каждого человека и служит иллюстрацией традиционного сюжета ленинианы. Его расположение у здания школы подчеркивает важность образования и его связь с будущим поколением.&lt;/p></description></item><item><title>Музей истории города Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-istorii/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 09:00:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1428</guid><description>&lt;p>В самом сердце прекрасного города Йошкар-Ола, столицы Республики Марий Эл, возвышается Музей истории города. Это удивительное заведение, словно хранитель времени, раскрывает перед посетителями богатство культурного наследия и замечательные страницы истории этого уникального марийского города.&lt;/p>
&lt;p>Музей был основан с целью сохранения и популяризации богатой истории Йошкар-Олы, которая насчитывает века преобразований и культурных событий. Постоянная экспозиция музея - &amp;ldquo;Царевококшайск - уездный центр&amp;rdquo; представляет собой захватывающий путь в прошлое, начиная с момента основания города и прослеживая каждый этап его развития до 1917 года.&lt;/p></description></item><item><title>Благовещенский собор</title><link>https://www.mariel.ru/blagoveshhenskij-sobor/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 09:00:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1378</guid><description>&lt;p>На площади Девы Марии и Республики Марий Эл величественно возвышается Благовещенский кафедральный собор Йошкар-Олы. Этот архитектурный монумент, величественно украшающий городской пейзаж, представляет собой исключительное творение, соединяющее в себе религиозные и культурные аспекты.&lt;/p>
&lt;p>История этого уникального сооружения началась с возведения 53-метровой колокольни, которую 21 июля 2008 года венчала величественная 17-метровая глава с крестом. Этот первый этап строительства заложил основы для создания одного из самых великолепных кафедральных соборов Поволжья, одного из самых высоких в России.&lt;/p></description></item><item><title>Дом-музей Ключникова-Палантая</title><link>https://www.mariel.ru/dom-museum/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:00:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1352</guid><description>&lt;p>В самом сердце Республики Марий Эл располагается уникальное место, знакомство с которым погружает в историю и творчество выдающегося композитора Ивана Степановича Ключникова-Палантая. Дом-музей Ключникова-Палантая, основанный в 1961 году, стал настоящим святым местом для любителей музыки и искусства.&lt;/p>
&lt;p>В экспозиции музея представлено около 111 экспонатов, включая личные вещи, рукописи, предметы быта, мебель и музыкальные инструменты композитора. Три комнаты - гостиная, кабинет и детская - словно окна в прошлое, где каждый предмет носит в себе не только историю, но и душу талантливого музыканта.&lt;/p></description></item><item><title>Дом дружбы народов Республики Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/dom-druzhby/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1280</guid><description>&lt;p>17 мая 2023 года в самом сердце Йошкар-Олы величественно открыл свои двери Дом дружбы народов Республики Марий Эл. Этот замечательный объект, заложенный в 2021 году, стал неотъемлемой частью культурного ландшафта города, отражая многонациональную сущность республики.&lt;/p>
&lt;p>Трехэтажное здание, с его фасадом из красного кирпича, украшенным арками и колоннами, воплощает стилистику итальянской архитектуры Возрождения. На первом этаже посетителей встречает просторный холл, а широкая мраморная лестница ведет на второй этаж — пространство выставок.&lt;/p></description></item><item><title>Национальный музей Республики Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-evseeva/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1174</guid><description>&lt;h1 id="национальный-музей-республики-марий-эл-имени-евсеева-в-йошкар-оле--хранитель-истории-и-культуры-марийского-народа">&lt;strong>Национальный музей Республики Марий Эл имени Евсеева в Йошкар-Оле – хранитель истории и культуры марийского народа&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Национальный музей Республики Марий Эл имени Тимофея Евсеева – главный историко-культурный центр региона, представляющий уникальное наследие марийского народа, его традиции, искусство, быт и археологические находки.&lt;/p>
&lt;p>Основанный в 1920 году, музей является старейшим в Марий Эл и играет ключевую роль в сохранении и изучении истории региона. В его коллекции – тысячи уникальных экспонатов, охватывающих разные эпохи и сферы жизни марийского этноса.&lt;/p></description></item><item><title>Марийский кремль</title><link>https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1048</guid><description>&lt;p>&lt;em>Марийский кремль - музей под открытым небом, самый молодой кремль России!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Культурно-исторический комплекс «Царевококшайский Кремль», построенный в 2009 году, является значимым объектом исторического и культурного наследия России. Его истоки уходят в далекий 1584 год, когда царь Федор Иоаннович издал указ об основании &amp;ldquo;Царева града на Кокшаге&amp;rdquo;. Этот указ стал отправной точкой для формирования крепости Царевококшайска, которая позднее стала современной Йошкар-Олой.&lt;/p>
&lt;p>В начале своего существования крепость служила прежде всего военным нуждам. В ней обосновались только солдаты, но со временем в ней поселились торговцы, ремесленники и крестьяне, что привело к формированию города. Однако, поскольку крепость была построена из дерева, она не сохранилась до наших дней. Большой пожар в 1696 году уничтожил деревянные стены и башни Царевококшайска.В XIX веке на месте разрушенной крепости организовали городскую Базарную площадь. Во время СССР она получила переименование в площадь Революции. В советское время здесь располагался Ленинский садик. У входа в садик находилась городская доска почета, внутри — памятник Ленину, установленный в 1931 году. В 2009 году был постоен марийский кремль, который придерживается древних очертаний. Материалом крмля стал красный кирпич. Архитектура и особенности комплекса «Царевококшайский Кремль» представляет собой архитектурный ансамбль, состоящий из четырех башен, соединенных крепостными стенами. Он является не только символом истории, но и памятником архитектуры, воплощающим дух времени. Внутри кремля расположены различные объекты и экспозиции. Включая часовню в честь Покрова пресвятой Богородицы, выставочные залы, артиллерийские орудия, музей археологических находок, дерево желаний и любви. Важной частью комплекса являлся памятник царю Федору Иоанновичу. Позже этот памятник был перенесен на Воскресенскую набережную. На территории Йошкар-Олинского кремля проходят многочисленные городские мероприятия. В начале августа здесь проходит «День города». Внутри стен кремля на пасхальной седмице проходит пасхальная ярмарка. В конце лета — начале осени — сельскохозяйственная &lt;a href="https://www.mariel.ru/selskohozyajstvennaya-yarmarka-v-joshkar-ole/">ярмарка&lt;/a>. Круглый год посетители могут наслаждаться выставкой &amp;ldquo;Марийская пасека&amp;rdquo;. Летом городской театр оперы и балета устраивает спектакли под открытым небом. Выставка по истории города и марийского края развертывается в нишах и башнях кремля. Из крепостных окон-бойниц открываются красивые виды на город. Если прогуляться по верхней части галерей стен Йошкар-Олинского кремля, можно осмотреть экспозицию деревянного зодчества и особенностей домовой резьбы на фотовыставке «Деревянные кружева Поволжья. Безусловно, культурно-исторический комплекс «Царевококшайский &lt;a href="https://kreml.online/">Кремль&lt;/a>» является неотъемлемой частью истории и культуры Йошкар-Олы. Воссоздавая древние очертания, он служит памятником прошлому и платформой для разнообразных событий и мероприятий, объединяя историю с современностью.&lt;/p></description></item><item><title>Дом Чулкова</title><link>https://www.mariel.ru/dom-chulkova/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=809</guid><description>&lt;p>Сегодня, в самом центре Йошкар-Олы, стоит дом, пронизанный историей и памятью - Дом лесопромышленника Чулкова. Этот замечательный памятник архитектуры начала XX века принадлежал Трофиму Васильевичу Чулкову. Судьба лесопромышленника Чулкова стала символом трагедии народа в период разрушительных событий.&lt;/p>
&lt;p>Трофим Чулков, выходец из крестьян деревни Савино, стал предпринимателем, занимался торговлей лесом. Его умение заключать успешные сделки привело его к тому, что Чулков быстро разбогател. В 1906 году он смог приобрести земельный участок в &lt;a href="https://www.mariel.ru/stolicza_mariel/">Царевококшайске&lt;/a>, где воздвиг два кирпичных дома для сдачи в аренду. Дом Чулкова стал местожительством для его многодетной семьи.&lt;/p></description></item><item><title>Генеалогия Марий Эл: доступ к архивам онлайн</title><link>https://www.mariel.ru/archiv_mariel/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=775</guid><description>&lt;h1 id="цифровая-родословная-как-яндекс-и-архив-марий-эл-делают-историю-ближе">Цифровая родословная: как Яндекс и архив Марий Эл делают историю ближе&lt;/h1>
&lt;p>Когда-то, чтобы найти информацию о своих предках, нужно было ехать в архив, перелистывать пожелтевшие страницы, разбирать чужой почерк, вдыхать пыль прошлого. Сегодня всё меняется — и меняется в лучшую сторону.&lt;/p>
&lt;p>В проекте &lt;strong>«Яндекс.Архив»&lt;/strong> появились оцифрованные метрические книги Марий Эл — целых 450 книг из Государственного архива республики. Это не просто документы — это следы жизней, которые были до нас. Это истории семей, деревень, городов. Это мы, только сто лет назад.&lt;/p></description></item><item><title>Национальная библиотека имени Чавайна</title><link>https://www.mariel.ru/naczionalnaya-bibliotekaim-s-g-chavajna/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=497</guid><description>&lt;h3 id="национальная-библиотека-имени-сергея-чавайна-145-лет-истории-и-культурного-наследия">Национальная библиотека имени Сергея Чавайна: 145 лет истории и культурного наследия&lt;/h3>
&lt;p>Во второй половине XIX века в Царевококшайске, вопреки представлениям о провинциальной &amp;ldquo;дикости&amp;rdquo;, жила образованная интеллигенция, стремившаяся к знаниям. Горожане активно читали газеты и журналы, создавали домашние библиотеки и обсуждали необходимость общественной библиотеки. Так, в 1877 году появилась Первая Общественная Библиотека – городская публичная читальня, ставшая символом просвещения и культурного развития.&lt;/p>
&lt;h3 id="путь-к-развитию-от-библиотеки-читальни-до-областной-библиотеки">Путь к развитию: от библиотеки-читальни до областной библиотеки&lt;/h3>
&lt;p>Книги для библиотеки приобретались в крупнейших городах России и у местных жителей. В коллекции преобладали произведения русской классики и переводная литература, а также периодика, среди которой выделялись «Отечественные записки», «Вестник Европы», «Русская мысль», «Северный вестник» и «Нива».&lt;/p></description></item><item><title>Детская библиотека</title><link>https://www.mariel.ru/bibgorod/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=596</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Центральная детская библиотека Йошкар-Олы: модернизация, вдохновение и новые возможности&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>1 сентября 2023 года в Йошкар-Оле торжественно открылась обновлённая и модернизированная Центральная детская библиотека, расположенная по адресу: ул. Воинов-интернационалистов, 22/2. Модельная библиотека в Сомбатхее стала истинным центром культурного обогащения и развития для жителей столицы Республики Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="современное-пространство-для-чтения-и-творчества">Современное пространство для чтения и творчества&lt;/h3>
&lt;p>Библиотека преобразилась до неузнаваемости. Каждое её помещение обновлено, а инфраструктура адаптирована для комфорта посетителей. Главным акцентом модернизации стало создание модельного книжного пространства. Теперь здесь можно найти:&lt;/p></description></item><item><title>Стадион Дружба</title><link>https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=557</guid><description>&lt;p>&lt;em>Стадион Дружба — не только название, но и философия стадиона в самом сердце Йошкар-Олы. Здесь, среди зеленых полей и трибун, зажигается огонь спортивных страстей, объединяя городское сообщество вокруг любви к игре.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Стадион &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; был заложен в 1975 году в кульминации спортивного бума в Советском Союзе. Начальная цель - стать местом, где жители Йошкар-Олы могли собираться, чтобы практиковать и наслаждаться физической активностью.&lt;/p>
&lt;p>На стадионе &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; свой дом нашли местные спортивные команды, включая футбольные, легкоатлетические и другие. Футбольный клуб &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; считается старейшим и самым почетным представителем стадиона, участвуя в региональных соревнованиях и привлекая внимание болельщиков.&lt;/p></description></item><item><title>Жираф в Йошкар-Оле!</title><link>https://www.mariel.ru/zhiraf-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=382</guid><description>&lt;p>В поиске заведения, где вкус сочетается с уютом, не каждая столовая может предложить идеальное сочетание. Однако есть место, где эти два аспекта стали неотъемлемой частью гастрономического опыта. Это столовая с экзотическим названием &amp;ldquo;Жираф&amp;rdquo;!&lt;/p>
&lt;p>Заведение, о котором идет речь, выгодно выделяется на фоне множества подобных мест своим уникальным сочетанием вкуса и атмосферы. Вкусно – волшебное слово, которое мгновенно ассоциируется с этим местом. Цены здесь остаются на уровне, приемлемом для различных категорий посетителей, что делает его доступным и привлекательным.&lt;/p></description></item></channel></rss>