<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Туризм-И-Отдых on</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85/</link><description>Recent content in Туризм-И-Отдых on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 14:50:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Марийская Швейцария</title><link>https://www.mariel.ru/marijskaya-switzerland/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:50:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4583</guid><description>&lt;p>В деревне Визимбирь, &lt;a href="https://www.mariel.ru/relef-mariel/">среди холмов&lt;/a> Куженерского района, находится туристический комплекс Марийская Швейцария. Название отражает природные особенности местности: возвышенности, густые леса и чистейшие родники создают обстановку, которую сравнивают с предгорьями Альп.&lt;/p>
&lt;h3 id="визимбирь-и-этнотуризм-в-марий-эл">Визимбирь и этнотуризм в Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Комплекс расположен в 110 километрах от Йошкар-Олы. Визимбирь — это этноцентр, где живы марийские традиции и обычаи. Здесь говорят на марийском, пекут хлеб в печах, готовят блюда по рецептам, переданным через поколения. Комплекс построен на родниковой сети. Некоторые источники используются для бань и купелей, другие оформлены как арт-объекты из дерева и корней. Есть родники, у которых показывают традиционную обработку льна. Туристы принимают участие в приготовлении еды в печах, слушают &lt;a href="https://www.mariel.ru/muzej-pod-nebom/">марийские сказки&lt;/a>, отправляются на поиски орхидей, растущих в окрестных лугах.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Rubiton</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-rubiton/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:58:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4520</guid><description>&lt;h1 id="rubiton-restaurant--ресторан-авторской-кухни-в-йошкар-оле">Rubiton Restaurant — ресторан авторской кухни в Йошкар-Оле&lt;/h1>
&lt;p>На улице Карла Либкнехта, 102, открылся ресторан, который сразу обратил на себя внимание тех, кто ценит продуманное меню, чистый вкус и работу настоящей кухни. Rubiton — это часть нового отеля, но интерес к нему давно вышел за пределы его гостей.&lt;/p>
&lt;p>Rubiton задуман как место, где привычные продукты обретают необычное звучание. Кухней управляет шеф-повар из Казани — опытный, с крепкой репутацией и современным взглядом на то, каким должен быть ресторан в XXI веке.&lt;/p></description></item><item><title>Глэмпинг Надаче</title><link>https://www.mariel.ru/glemping-nadache/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:12:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4508</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Глэмпинг в Марий Эл: эко-отдых в НАДАЧЕ — уединение в лесу, недалеко от Йошкар-Олы&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы мечтаете сбежать от городской суеты, остановиться среди тишины соснового леса, просыпаться под пение птиц и смотреть в панорамные окна на природу — вам точно НАДАЧУ.&lt;/p>
&lt;p>База эко-отдыха НАДАЧЕ — это глэмпинг нового поколения, всего в 12 километрах от Йошкар-Олы, но с полным ощущением, что вы далеко за городом. Здесь не услышишь гудков машин и не встретишь толпу туристов. Только лес, свежий воздух и уютные домики, грамотно вписанные в природный ландшафт.&lt;/p></description></item><item><title>Водные прогулки</title><link>https://www.mariel.ru/vodnye-progulki/</link><pubDate>Wed, 07 May 2025 13:42:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4475</guid><description>&lt;h1 id="лодочные-станции-в-йошкар-оле">Лодочные станции в Йошкар-Оле&lt;/h1>
&lt;p>Йошкар-Ола — город, где река Малая Кокшага стала не просто природной границей, а частью городского пейзажа и активного отдыха. Прогулки по воде — отличный способ посмотреть на архитектуру столицы Марий Эл с нового ракурса. Особенно популярно катание на лодках и катамаранах, которые можно взять напрокат на трёх мини-причалах в центре города.&lt;/p>
&lt;h2 id="где-арендовать-лодку-или-катамаран">Где арендовать лодку или катамаран&lt;/h2>
&lt;p>В Йошкар-Оле работает &lt;strong>три проката&lt;/strong> водного транспорта на реке Малая Кокшага:&lt;/p></description></item><item><title>Гостиничный комплекс Росинка</title><link>https://www.mariel.ru/rosinka/</link><pubDate>Sun, 04 May 2025 12:21:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4441</guid><description>&lt;h1 id="гостиничный-комплекс-росинка--идеальное-место-для-отдыха-в-марий-эл">Гостиничный комплекс «Росинка» — идеальное место для отдыха в Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>Если вы ищете комфортный отдых на природе в Республике Марий Эл, обратите внимание на гостиничный комплекс «Росинка». Расположенный  на берегу Волги в селе &lt;a href="https://www.mariel.ru/pervyj-russkij-gorod-marij-el/">Кокшайск&lt;/a>, он предлагает разнообразные варианты размещения и широкий спектр услуг для отдыхающих. Это идеальное место, чтобы провести выходные, отпуск или устроить загородный корпоратив.&lt;/p>
&lt;h2 id="проживание-и-удобства">Проживание и удобства&lt;/h2>
&lt;p>В Росинке каждый гость найдет подходящий вариант размещения:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>стандартные номера для двоих или семьи,&lt;/p></description></item><item><title>Паромная переправа Козьмодемьянск – Коротни</title><link>https://www.mariel.ru/paromnaya-pereprava/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 16:21:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4513</guid><description>&lt;p>Переправа Козьмодемьянск – Коротни — важный транспортный маршрут, соединяющий &lt;a href="https://www.mariel.ru/parom2025/">два берега Волги&lt;/a> в районе Горномарийского района. Летом здесь кипит движение: паром перевозит легковые автомобили, пассажиров, автобусы и даже крупногабаритные грузы.&lt;/p>
&lt;p>Маршрут работает ежедневно, без выходных. Первый рейс отправляется в 6:00 из Козьмодемьянска, а последний уходит в 19:00 из Коротни. В течение дня паром курсирует в штатном режиме каждые 30 минут, обеспечивая бесперебойное сообщение между двумя берегами.&lt;/p>
&lt;p>Стоимость проезда вполне демократичная:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>взрослые — 100 рублей,&lt;/p></description></item><item><title>Озёра, болота, родники</title><link>https://www.mariel.ru/ozyora-bolota-rodniki/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 21:05:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4300</guid><description>&lt;hr>
&lt;h1 id="вода-марий-эл-озёра-болота-и-родники-как-зеркало-природы">Вода Марий Эл: озёра, болота и родники как зеркало природы&lt;/h1>
&lt;p>Марий Эл — регион с мягким климатом, чередой холмов и долин, лесами и долготекущими реками. Но одна из самых выразительных черт этой республики — вода. Здесь почти тысяча озёр, десятки крупных болот и сотни родников. Почему их так много? Чем они уникальны? И какое значение имеют — не только для природы, но и для людей?&lt;/p>
&lt;h2 id="озёра-марий-эл-как-зеркало-истории-и-климата">Озёра Марий Эл: как зеркало истории и климата&lt;/h2>
&lt;p>В Марий Эл насчитывается более 600 озёр, большинство из которых — ледникового происхождения. Эти водоёмы появились после последнего оледенения, около 10–12 тысяч лет назад. Когда ледник отступил, он оставил после себя углубления, которые заполнились талой водой.&lt;/p></description></item><item><title>Музей Банка России в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/bank-mariel/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 12:11:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4286</guid><description>&lt;h2 id="музей-денег-и-монет-для-ценителей-истории-финансов">Музей денег и монет для ценителей истории финансов&lt;/h2>
&lt;p>Музей Банка России в Йошкар-Оле стал настоящей находкой для тех, кто интересуется историей отечественного банковского дела и финансовых инструментов. Здесь собрано более 500 исторических артефактов: от монет Российской империи и СССР до банкнот, платёжных документов и ценных бумаг. Внимание особенно привлекают документы, найденные замурованными в стенах здания отделения Банка России в 2023 году. Экспозиция охватывает несколько исторических периодов и позволяет глубже понять развитие финансовой системы России.&lt;/p></description></item><item><title>База отдыха Звениговская</title><link>https://www.mariel.ru/zvenigovskaya/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:20:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4449</guid><description>&lt;h1 id="отдых-в-звенигово--база-звениговская">Отдых в Звенигово — база «Звениговская»&lt;/h1>
&lt;p>База отдыха Звениговская — это редкое сочетание: уединённый отдых на природе и удобство городской инфраструктуры.  Удобное расположение, выход к Волге и разнообразные варианты размещения делают это место идеальным для уикенда, отпуска или мини-тура на выходные.&lt;/p>
&lt;h3 id="домики-как-из-сказки">Домики, как из сказки&lt;/h3>
&lt;p>Все домики на базе «Звениговская» — из настоящего бревна. Внутри — современный комфорт, снаружи — деревянное тепло и стиль. Есть компактные домики на троих — идеальны для пары с ребёнком. А есть просторные двухэтажные на 9 человек — для больших семей и компаний. На территории всё выполнено в едином стиле: бревенчатые скамейки, мангальные зоны и беседки, ухоженные дорожки. Создана атмосфера, где хочется остаться подольше — побродить по тропинкам, попить чай на крыльце, послушать, как шумит Волга.&lt;/p></description></item><item><title>База отдыха Олимп</title><link>https://www.mariel.ru/baza-otdyha-olimp/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:33:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4446</guid><description>&lt;h2 id="отдых-на-первой-береговой-линии-волги">Отдых на первой береговой линии Волги&lt;/h2>
&lt;p>База отдыха «Олимп» расположена в селе Кокшайск, прямо на первой береговой линии великой русской реки — Волги. Это место, где смешиваются тишина леса, свежесть речного воздуха и комфорт цивилизации. Ухоженная территория, тени сосен и открытые виды на воду создают особую атмосферу для отдыха с семьёй, друзьями или коллегами. Если вы ищете отдых в Марий Эл на природое, но с удобствами — это ваш вариант.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Малый Чуркан</title><link>https://www.mariel.ru/3998-2/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 19:17:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3998</guid><description>&lt;h3 id="озеро-малый-чуркан--идеальный-вариант-для-тех-кто-хочет-отдохнуть-в-тишине-понаблюдать-за-природой-и-почувствовать-дыхание-дикой-марий-эл">Озеро Малый Чуркан — идеальный вариант для тех, кто хочет отдохнуть в тишине, понаблюдать за природой и почувствовать дыхание дикой Марий Эл.&lt;/h3>
&lt;p>Есть в Марий Эл места, про которые даже местные вспоминают не сразу. Озеро Малый Чуркан — одно из таких. Спряталось оно между Щучьим озером и Большим &lt;a href="https://www.mariel.ru/ozero-churkan/">Чурканом&lt;/a>, лежит себе тихо, не шумит, туристов не зазывает. А между тем, место красивое, да ещё и с характером.&lt;/p>
&lt;p>Во-первых, у озера нет раз и навсегда заданной формы. Захочет — округлится, наберёт воды. В другое время береговая линия вытянется, словно кто-то невидимый развернул её пошире. Если посмотреть сверху, очертания напоминают птицу, летящую на северо-запад. Можно представить, что это голубь мира. А можно, что это феникс, возрождающийся каждый год после весеннего разлива.&lt;/p></description></item><item><title>Рельеф Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/relef-mariel/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:25:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3927</guid><description>&lt;h2 id="рельеф-марий-эл-возвышенности-карст-овраги-и-дюны">&lt;strong>Рельеф Марий Эл: возвышенности, карст, овраги и дюны&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Марий Эл – республика с удивительным рельефом, который сочетает равнины, холмы, овраги, карстовые провалы и даже песчаные дюны. Влияние геологических процессов и климата на протяжении тысячелетий сформировало сложный ландшафт, который продолжает изменяться. Давайте разберем, какие формы рельефа характерны для Марий Эл и чем они уникальны.&lt;/p>
&lt;h3 id="основные-формы-рельефа-марий-эл">&lt;strong>Основные формы рельефа Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;h4 id="1-марийско-вятский-увал--хребет-республики">&lt;strong>1. Марийско-Вятский Увал – «хребет» республики&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;p>На востоке региона проходит &lt;strong>Марийско-Вятский Увал&lt;/strong> – возвышенность, протянувшаяся с севера на юг.
✅ Высота: 180–270 м.
✅ Рельеф холмистый, пересеченный.
✅ Склоны расчленены оврагами, балками и карстовыми образованиями.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Убш-Яр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-ubsh-yar/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:28:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3821</guid><description>&lt;h3 id="озеро-убш-яр-уникальный-уголок-природы-в-килемарском-районе">Озеро Убш-Яр: уникальный уголок природы в Килемарском районе&lt;/h3>
&lt;p>Озеро Убш-Яр, расположенное в Килемарском районе Республики Марий Эл, представляет собой живописный природный объект, находящийся в междуречье рек Большая Кокша и Рутка. Название озера, вероятно, переводится с марийского языка как &amp;ldquo;Шапка-озеро&amp;rdquo;, что подчеркивает его уникальную форму и характер.&lt;/p>
&lt;p>Убш-Яр — это небольшое, но красивое озеро, которое расположено в воронкообразной низине. Его окружение создает атмосферу уединения и спокойствия, что делает это место привлекательным для любителей природы. Озеро заросло осинами и березами, что придаёт ему особый шарм и создает уютные уголки для отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Этнографический музей</title><link>https://www.mariel.ru/etnograficheskij-muzej/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:24:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3899</guid><description>&lt;h2 id="этнографический-музей-под-открытым-небом-им-ви-романова--традиции-и-деревянное-зодчество-марий-эл">&lt;strong>Этнографический музей под открытым небом им. В.И. Романова – традиции и деревянное зодчество Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Этнографический музей под открытым небом имени В.И. Романова в Козьмодемьянске – единственный в Марий Эл объект, где можно увидеть памятники деревянного зодчества, аутентичные крестьянские дома, амбары, предметы быта и труда горных мари.&lt;/p>
&lt;p>Музейный комплекс, открытый в 1983 году, представляет собой собирательный образ традиционного марийского поселения. Экспонаты привезены из различных уголков Горномарийского района. На территории площадью &lt;strong>5 га&lt;/strong> расположены &lt;strong>более 60 объектов&lt;/strong> и свыше &lt;strong>7000 экспонатов&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Клэмпинг Янтарь</title><link>https://www.mariel.ru/yantar/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:28:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3841</guid><description>&lt;h3 id="клэмпинг-янтарь-отдых-в-кокшайске-который-вы-запомните-навсегда">Клэмпинг «Янтарь»: отдых в Кокшайске, который вы запомните навсегда&lt;/h3>
&lt;p>Представьте: вы просыпаетесь от мягкого света, пробивающегося сквозь кроны вековых сосен. Запах свежей хвои смешивается с утренней прохладой, а где-то вдали слышен шёпот реки. Именно так начинается утро в клэмпинге «Янтарь» — месте, где природа и комфорт живут в полной гармонии.&lt;/p>
&lt;p>Этот уютный уголок, спрятавшийся среди соснового леса Марий Эл, создан для тех, кто мечтает убежать от городской суеты. Здесь нет спешки, нет шума — только вы, природа и атмосфера спокойствия.&lt;/p></description></item><item><title>География Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/geografiya-marij-el/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:31:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3650</guid><description>&lt;h3 id="географическое-положение-и-административно-территориальное-деление-республики-марий-эл">Географическое положение и административно-территориальное деление Республики Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Республика Марий Эл – уникальный регион на востоке Восточно-Европейской равнины, расположенный в среднем течении великой реки Волги. Протяженность территории с севера на юг составляет 150 км, с запада на восток – 275,5 км. Общая площадь региона – 23,38 тыс. км².&lt;/p>
&lt;h4 id="географическое-положение">Географическое положение&lt;/h4>
&lt;p>Столицей Республики является город Йошкар-Ола. Марий Эл входит в состав Приволжского федерального округа. Граничит с Нижегородской областью, Республикой Татарстан, Чувашией, Кировской областью и находится между Центральным и Уральским экономическими районами – одними из наиболее развитых регионов страны. Это соседство определяет особенности развития республики и её интеграцию в экономическое пространство России.&lt;/p></description></item><item><title>Река Красная</title><link>https://www.mariel.ru/reka-krasnaya/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 15:29:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3642</guid><description>&lt;h4 id="река-красная--живописный-уголок-природы-в-марий-эл">Река Красная — живописный уголок природы в Марий Эл&lt;/h4>
&lt;p>Река Красная — это небольшая, но живописная река, расположенная в Килемарском районе Республики Марий Эл. С длиной всего 12 километров, она, тем не менее, обладает своим уникальным очарованием и природной красотой, привлекая внимание как местных жителей, так и любителей природы.&lt;/p>
&lt;h3 id="географическое-положение">Географическое положение&lt;/h3>
&lt;p>Исток реки Красной находится в живописном лесном массиве, расположенном северо-восточнее деревни Визимьяры и в 35 километрах к юго-востоку от посёлка Килемары. Река течёт на юго-запад, проходя через заболоченные и ненаселённые леса, что делает её идеальным местом для тех, кто ищет уединение и спокойствие вдали от городской суеты.&lt;/p></description></item><item><title>Голубая глина Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/blue-clay/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=479</guid><description>&lt;h1 id="голубая-глина-из-марий-эл-секрет-здоровья-и-красоты">Голубая глина из Марий Эл: секрет здоровья и красоты&lt;/h1>
&lt;p>Голубая глина, скрытая в недрах деревни Унур, что в Республике Марий Эл, — это не просто природный материал, а настоящая сокровищница здоровья. Возраст её залежей, по оценкам &lt;a href="https://www.mariel.ru/geologiya-marij-el/">геологов&lt;/a>, исчисляется сотнями миллионов лет.&lt;/p>
&lt;h2 id="тайна-хранимая-веками">Тайна, хранимая веками&lt;/h2>
&lt;p>Деревня Унур — место, окружённое живописными оврагами, где царят тишина и уединение. Здесь, под тонкой струйкой бегущего ручья, прячется слой голубой глины. Местные жители с давних времён знали о её целебных свойствах, передавая секреты применения из поколения в поколение.&lt;/p></description></item></channel></rss>