<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Новый-Год on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D0%B4/</link><description>Recent content in Новый-Год on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D0%B4/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Каникулы в музее</title><link>https://www.mariel.ru/kanikuly-v-muzee/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1291</guid><description>&lt;p>&lt;em>В преддверии новогодних каникул, Музей истории города Йошкар-Олы приглашает жителей и гостей на уникальные события, наполненные весельем и волшебством.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>7 января стартует семейная программа &amp;ldquo;Как украшали новогоднюю елку?&amp;rdquo; Под руководством опытных мастеров, не только дети, но и взрослые смогут принять участие в создании новогоднего чуда. Этот мастер-класс станет увлекательным путеводителем в мир традиций украшения елки и создания праздничной атмосферы. Возрастное ограничение всего 6+ года, что делает программу доступной для широкой аудитории.&lt;/p></description></item><item><title>Марийская Зима приглашает на ёлку</title><link>https://www.mariel.ru/marijskaya-zima/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:00:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1263</guid><description>&lt;p>Новогоднее волшебство в Йошкар-Оле: &amp;ldquo;Марийская Зима&amp;rdquo; приглашает на праздничное представление&lt;/p>
&lt;p>Вечером 29 декабря 2023 года главная площадь Йошкар-Олы превратится в сказочное царство в преддверии Нового года и Рождества. Ожидается, что в 18:00 у главной елки на площади Ленина начнется захватывающее новогоднее театрализованное представление, организованное в рамках фестиваля &amp;ldquo;Марийская Зима&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Это мероприятие, организованное Республиканским центром русской культуры, обещает подарить жителям и гостям Йошкар-Олы незабываемые мгновения волшебства и праздничного настроения. Артисты, певцы и танцоры представят увлекательные номера, наполненные радостью, весельем и обаянием русских традиций.&lt;/p></description></item><item><title>Новогодний гороскоп 2025</title><link>https://www.mariel.ru/novogodnij-goroskop/</link><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 09:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1197</guid><description>&lt;h3 id="новогодний-гороскоп-расскажет-вам-как-встретить-2025-год-год-зеленой-деревяннойзмеи-готовьтесь-узнать-где-встретить-новый-год-в-йошкар-оле-новый-год-обещает-быть-периодом-перемен-и-возможностей-поймайте-волну-позитивных-изменений-с-нашим-новогодним-гороскопом">Новогодний гороскоп расскажет вам  как встретить 2025 год, год Зеленой Деревянной &lt;strong>Змеи&lt;/strong>. Готовьтесь узнать, где встретить Новый год в Йошкар-Оле! Новый год  обещает быть периодом перемен и возможностей! Поймайте волну позитивных изменений с нашим новогодним гороскопом!&lt;/h3>
&lt;p>Овен (21 марта - 19 апреля):
Встречайте Новый Год в дружной компании. Проведите вечер на открытом воздухе или в &lt;a href="https://www.mariel.ru/bolshoe-chikago/">кафе&lt;/a> с живой музыкой. Наденьте что-то яркое и необычное. Готовьте пикантные закуски и острые блюда. Поднимите бокал за новые подвиги и приключения!&lt;/p></description></item><item><title>Игрушка на заповедную ёлку</title><link>https://www.mariel.ru/igrushka-na-zapovednuyu-yolku/</link><pubDate>Sun, 03 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1141</guid><description>&lt;p>🌟 Встречайте самое увлекательное событие этого новогоднего сезона – акцию &amp;ldquo;Игрушка на заповедную ёлку&amp;rdquo;! Организатором мероприятия выступает Государственный природный заповедник &amp;ldquo;Большая Кокшага&amp;rdquo; в Республике Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>🌿🌲 &lt;strong>В чем суть акции?&lt;/strong> 🌲🌿&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Игрушка на заповедную ёлку&amp;rdquo; – это не просто конкурс, это возможность воплотить свою творческую энергию в уникальной ёлочной игрушке и внести свой вклад в сохранение природного богатства региона. Игрушка может быть выполнена из различных материалов, исключая стекло.&lt;/p>
&lt;p>🎨🌟 &lt;strong>Что вас ждет:&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Письмо Деду Морозу 2025</title><link>https://www.mariel.ru/pismo_dedu_morozu/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=943</guid><description>&lt;p>Зимние вечера всегда наполняют наши сердца радостью и ожиданием чудес. В этот волшебный период, дети готовятся ко встрече с самым долгожданным гостем - Дедом Морозом. Письмо Деду Морозу прибавляет таинственности и волшебства Новому году. В этих письмах дети рассказывают о своих мечтах, желаниях и совершенных добрых поступках, надеясь, что Дедушка Мороз принесет им лучший подарок.&lt;/p>
&lt;h3 id="как-написать-письмо-марийскому-деду-морозу">Как написать письмо Марийскому Деду Морозу&lt;/h3>
&lt;p>Если вы все еще не знаете, куда направить свое письмо, не переживайте, у нас есть подсказки. Письмо Деду Морозу отправляйте по адресу: &lt;em>162390, Дом Деда Мороза, город Великий Устюг, Вологодская область, Россия&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Йӱштӧ Кугыза - марийский Дед Мороз</title><link>https://www.mariel.ru/ded_moroz_mariel/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=770</guid><description>&lt;p>&lt;em>Резиденция Марийского Деда Мороза ждет своих посетеителей! Новогоднее чудо в самом сердце Сернурского района!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В селе Кукнур, самой северной точки Марий Эл, раскинулось владение марийского Деда Мороза – Йушто Кугыза. Этот уникальный уголок волшебства стал своеобразной жемчужиной Республики Марий Эл, привлекая гостей своей атмосферой и удивительными событиями.&lt;/p>
&lt;p>История этого невероятного места началась в 2012 году, когда марийский Дед Мороз получил паспорт с местной пропиской. С тех пор каждые зимние каникулы Йушто Кугыза открывает двери своего дома для тех, кто готов отправиться в захватывающее путешествие по Сказочной тропе &amp;ldquo;Йушто  кугызан юзо корныжо&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Марийский Новый год - Шорыкйол</title><link>https://www.mariel.ru/shorykjol/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=766</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Шорыкйол – традиционный праздник марийского народа: история, обычаи и современность&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Шорыкйол/Овечья нога – один из самых ярких и самобытных праздников марийского народа, открывающий календарный год. В конце XIX – начале XX веков его проведение стало связываться с Новым годом, и он превратился в своеобразные святочные гуляния. Праздник символизирует середину зимы, и по народным поверьям, в это время медведь в своей берлоге переворачивается на другой бок.&lt;/p>
&lt;h3 id="подготовка-к-празднику">&lt;strong>Подготовка к празднику&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Шорыкйол начинался с пятницы после Нового года. Девушки – &lt;strong>сий погышо&lt;/strong> – обходили деревню, собирая припасы для праздничных посиделок. С ними ходили ряженые парни, которых называли &lt;strong>шорыкйол маска&lt;/strong> (святочные медведи) или &lt;strong>мочор&lt;/strong>. Они веселили односельчан, пели песни и играли на музыкальных инструментах.&lt;/p></description></item><item><title>Ёлка Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/yolka-marij-el/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=733</guid><description>&lt;p>&lt;em>Акция &amp;ldquo;Ёлка Марий Эл&amp;rdquo; завершается! Успейте подать заявку на участие!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>С 1 сентября 2023 года стартовала увлекательная акция, организованная Республиканским научно-методическим центром народного творчества и культурно-досуговой деятельности. Это уникальная возможность для всех талантливых авторов поделиться своими креативными работами, вдохновленными культурными традициями нашего региона.&lt;/p>
&lt;p>Ваши творческие шедевры станут неотъемлемой частью новогоднего настроения, украшая елки в общественных пространствах, государственных учреждениях культуры и административных зданиях. Работы победителей украсят уникальную елку в этническом стиле, установленной в Доме национальных культур.&lt;/p></description></item></channel></rss>