<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Охота-В-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Охота-В-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 08:20:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Озеро Мадарское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-madarskoe/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:20:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3823</guid><description>&lt;p>Озеро Мадарское, расположенное в непосредственной близости от посёлка Озерный в Килемарском районе Республики Марий Эл, представляет собой привлекательный природный объект, который привлекает внимание как местных жителей, так и туристов. Удобное расположение прямо у дороги делает озеро доступным для посетителей, что способствует его популярности среди рыбаков.&lt;/p>
&lt;p>В озеро впадают две реки — Большая Ирыкшка и &lt;a href="https://www.mariel.ru/reka-bolshoj-kundysh/">Большой Кундыш&lt;/a>. Эти водные артерии не только обогащают экосистему озера, но и играют важную роль в его гидрологическом режиме. Весной, во время разлива, реки увеличивают площадь озера примерно в полтора раза, что создает дополнительные условия для жизни водных организмов и привлекает множество птиц.&lt;/p></description></item><item><title>База отдыха MariLand</title><link>https://www.mariel.ru/mariland/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2765</guid><description>&lt;p>Если вы мечтаете о незабываемом отдыхе на природе, вдали от городской суеты, где можно провести время с семьей или друзьями, то база отдыха MariLand в Марий Эл — ваш идеальный выбор. Это место, где каждый найдет развлечение по душе, будь то рыбалка, катание на катамаранах, банный отдых или уютный вечер в охотничьем ресторане.&lt;/p>
&lt;h3 id="природа-и-рыбалка--душа-mariland">Природа и рыбалка — душа MariLand&lt;/h3>
&lt;p>База расположена недалеко от поселка Краснооктябрьский, всего в 30 км от Йошкар-Олы, окруженная густыми лесами и чистыми водоемами. MariLand славится отличными условиями для рыбалки. Здесь вы сможете поймать форель, карпа, щуку, судака и других обитателей местных озер. Регулярное зарыбление гарантирует отличный улов, а для тех, кто захочет насладиться уловом сразу, ресторан предложит приготовить вашу рыбу на месте. Рыбалка возможна как летом, так и зимой, так что база открыта для посетителей круглый год.&lt;/p></description></item><item><title>Охота на кабана</title><link>https://www.mariel.ru/ohota_na_kabana/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=875</guid><description>&lt;p>&lt;em>В погоне за диким кабаном в лесах Марий Эл проявляются навыки выживания, проницательная сила и стратегический разум охотника.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Дикий кабан, это могучее и непредсказуемое существо, настоящий воплощенный вызов для опытного охотника. В Марий Эл эти мощные животные находят идеальные условия для своего обитания в богатых лесах и заболоченных угодьях.&lt;/p>
&lt;p>Дикий кабан, в отличие от домашней свиньи, обладает крепким телосложением, длинными ногами и крупной резко удлиненной головой. С большими ушами, опушенными грубой шерстью, и разнообразной окраской щетины, они с легкостью сливаются с местностью, где они обитают.&lt;/p></description></item><item><title>Охота в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/ohota-v-marij-el/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=577</guid><description>&lt;p>&lt;em>Инструкция что делать, если вы подстрелили окольцованную дичь.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Каждый охотник знает, что момент подстреленной дичи - это исключительно важный момент. Но что делать, если у вас в руках оказалась дичь с кольцом на лапке? Важно знать, что в мире не существует единой системы кольцевания птиц, но сотрудничество между различными агентствами позволяет отслеживать и изучать миграции птиц. В России сегодня кольцевание птиц - это важное научное мероприятие, начавшееся с конца XIX века. Однако, получившее масштабное развитие лишь после Великой Октябрьской социалистической революции.&lt;/p></description></item></channel></rss>