<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Ленин-И-Дети on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><description>Recent content in Ленин-И-Дети on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 11:00:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ленин в Сомбатхее</title><link>https://www.mariel.ru/lenin-v-sombathee/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2225</guid><description>&lt;h3 id="памятник-ленину-у-школы--9-йошкар-олы-малый-но-значимый-символ-истории">Памятник Ленину у школы № 9 Йошкар-Олы: малый, но значимый символ истории&lt;/h3>
&lt;p>Каждое утро школьники, направляясь к школе № 9 в Йошкар-Оле, проходят мимо скромного, но значимого памятника. Это бюст Владимира Ильича Ленина, установленный у входа в школу. Открытие памятника состоялось 21 апреля 1980 года, приуроченное к 110-й годовщине со дня рождения основателя Коммунистической партии и Советского государства. Скульптура, выполненная скульптором Борисом Ивановичем Дюжевым, представляет собой бронзовый бюст высотой 68 см, установленный на гранитном постаменте высотой 154 см.&lt;/p></description></item><item><title>Ленин и дети</title><link>https://www.mariel.ru/lenin-i-deti/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:00:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2072</guid><description>&lt;p>Памятник &amp;ldquo;Ленин и дети&amp;rdquo; у школы № 23 по улице Баумана Йошкар-Олы был открыт 1 сентября 1966 года. Памятник представляет собой важную часть исторического и культурного наследия города. Эта трёхфигурная композиция изображает Владимира Ильича Ленина, шагающего в окружении фигур мальчика и девочки.&lt;/p>
&lt;p>Памятник символизирует ведущую роль учебы и образования в жизни каждого человека и служит иллюстрацией традиционного сюжета ленинианы. Его расположение у здания школы подчеркивает важность образования и его связь с будущим поколением.&lt;/p></description></item></channel></rss>