<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Столовая on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><description>Recent content in Столовая on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2024 13:42:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Сытый викинг</title><link>https://www.mariel.ru/sytyj-viking/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 13:42:36 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2124</guid><description>&lt;p>Заглянув в столовую &amp;ldquo;Сытый викинг&amp;rdquo; на востоке &lt;a href="https://www.mariel.ru/2910-yoshkar-ola/">Йошкар-Олы&lt;/a>, вы попадаете в атмосферу настоящего домашнего уюта. Это место, где каждый гость может насладиться вкусной, сытной и при этом бюджетной едой, приготовленной с душой, как в лучших традициях домашней кухни.&lt;/p>
&lt;p>Особое внимание уделяется качеству и порциям блюд - здесь вы точно не останетесь голодными! Столовая предлагает самообслуживание, что делает процесс заказа и приема пищи удобным и быстрым. Также стоит отметить, что здесь не продают алкоголь, что делает &amp;ldquo;Сытый викинг&amp;rdquo; идеальным местом для семейных обедов и посиделок с детьми.&lt;/p></description></item><item><title>Школьник</title><link>https://www.mariel.ru/shkolnik/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1258</guid><description>&lt;p>Столовая &amp;ldquo;Школьник&amp;rdquo; является неотъемлемой частью школьного повседневного ритма в Йошкар-Оле, предоставляя школьникам вкусные и полноценные обеды с 1991 года. Расположенная в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>, эта столовая занимает два этажа, каждый из которых отвечает своей уникальной функции.&lt;/p>
&lt;p>На втором этаже трудолюбивые повара готовят вкусные и сбалансированные блюда для школьников. Рабочий день школьного повара начинается в ранние утренние часы, еще до того, как многие дети даже проснутся. Стремясь обеспечить здоровое и разнообразное питание, школьные повара следуют советским рецептам и строгим нормам приготовления.&lt;/p></description></item><item><title>Лакомка</title><link>https://www.mariel.ru/lakomka/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=904</guid><description>&lt;p>В самом сердце &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Йошкар-Олы&lt;/a> находится настоящая находка для ценителей вкусной домашней кухни - столовая &amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo;. Это место, где готовят не просто &amp;ldquo;по-советски&amp;rdquo;, а с особым вниманием к каждому блюду.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo; - настоящая &amp;ldquo;советская столовая&amp;rdquo;, где каждое блюдо наполнено воспоминаниями о теплых моментах детства. Здесь вкусно не просто из-за ностальгии, но и благодаря искусству поваров, которые умело передают вкус настоящих домашних блюд.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo; стала любимым местом для тех, кто ценит поздний завтрак или ранний ужин в уютной обстановке. Здесь вы сможете насладиться атмосферой и изысканными блюдами.&lt;/p></description></item><item><title>Cтоловая Е-Да</title><link>https://www.mariel.ru/e-da/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=675</guid><description>&lt;p>Cтоловая Е-Да – это уникальное место, где воссоздана атмосфера советской столовой, привлекающая своей простотой и домашним уютом. Столовая распологается в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>. В меню представлены традиционные блюда: супы, котлеты, пюре и чай. Здесь находится настоящая классика, которая возвращается с нами в советские времена.&lt;/p>
&lt;p>Выпечка в &amp;ldquo;Е-Да&amp;rdquo; поражает своим разнообразием: пицца, пирожки, эчпочмак и многое другое. Это место идеально подходит для тех, кто ценит привычные вкусы детства, приготовленные с любовью.&lt;/p>
&lt;p>Кроме того, столовая предлагает возможность взять с собой еду в контейнере, что делает её удобным выбором для перекуса дома или в офисе. Блюда здесь, несмотря на свою простоту, восхищают своим вкусом и качеством.&lt;/p></description></item><item><title>Столовая Акпарс</title><link>https://www.mariel.ru/stolovaya-akpars/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=413</guid><description>&lt;p>Одна из столовых в Йошкар-Оле привлекает внимание, будучи символом воссоздания атмосферы и вкуса прошлых эпох. Столовая &amp;ldquo;Акпарс&amp;rdquo;, претерпев реновацию в 2017 году, вновь распахнула свои двери, предлагая уникальное сочетание вкуса и аутентичности.&lt;/p>
&lt;p>Столовая &amp;ldquo;Акпарс&amp;rdquo; расположена прямо напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/marijskij-kreml/">Царевококшайского Кремля&lt;/a>. Помимо великолепного вкуса, что подтверждают многочисленные отзывы в интернете, столовая &amp;ldquo;Акпарс&amp;rdquo; предлагает посетителям несколько интересных особенностей. Например, при входе вас встречает гардероб, где можно оставить верхнюю одежду, делая визит более удобным и комфортным.&lt;/p></description></item><item><title>Столовая Йошкар-Олинского Технологического Колледжа</title><link>https://www.mariel.ru/stolovaya-joshkar-olinskogo-tehnologicheskogo-kolledzha/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=411</guid><description>&lt;p>В самом центре Йошкар-Олы, в уютном уголке всего в 400 метрах от Царевококшайского Кремля, располагается столовая, ставшая настоящей находкой для гурманов и ценителей вкусной домашней еды. Открытая в 2002 году, Столовая Йошкар-Олинского Технологического Колледжа стала настоящим кулинарным оазисом для горожан!&lt;/p>
&lt;p>Привлекая своим особым шармом, заведение предлагает посетителям насладиться бюджетным и сытным обедом. Столовая открыта исключительно в обеденные часы с 11 до 16 часов по рабочим дням. Столовая привлекает своим уникальным предложением: небольшое, но уютное пространство с 14 столиками. Здесь можно насладиться вкусом домашней кухни в атмосфере прошлых лет.&lt;/p></description></item><item><title>Народная столовая</title><link>https://www.mariel.ru/narodnaya-stolovaya/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=399</guid><description>&lt;p>Десять лет назад в сердце Йошкар-Олы открылась уникальная на свой лад Народная столовая, которая стала настоящим уютным уголком для горожан и гостей города. Расположенная всего в 200 метрах от центральной пешеходной улицы, Бульвара Победы, безусловно, она стала настоящим &amp;ldquo;местом силы&amp;rdquo; для тех, кто ценит вкус, уют и теплую атмосферу.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Отличительной чертой Народной столовой является ее режим работы.&lt;/em> Она открывается одной из первых в городе, уже с семи утра, что делает ее идеальным местом для тех, кто стремится начать день сытным и вкусным завтраком. Кроме того, здесь предлагается разнообразное меню для завтрака, включающее в себя каши, омлеты, вареные яйца и другие лакомства, которые помогут вам зарядиться энергией на весь день.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Подкогольная</title><link>https://www.mariel.ru/podkogol/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=200</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Уголок Традиций: Кафе Подкогольная в Йошкар-Оле&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>История Вкуса с Легендарным Кафе, Открытым в 1963 году&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, уютно расположенное за Марийским национальным театром драмы имени М. Шкетана, на улице Волкова, находится невероятное место — Кафе Подкогольная. С открытия в 1963 году оно стало неотъемлемой частью гастрономической карты города, привлекая гостей своим аутентичным стилем и насыщенным вкусом.&lt;/p>
&lt;p>Несмотря на свою скромную вместимость — всего восемь столиков — кафе стало своеобразным культовым местом для ценителей национальной марийской кухни. Расположенное в самом &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">центре города&lt;/a>, оно превращает посещение в настоящее погружение в традиции и вкусы региона.&lt;/p></description></item><item><title>Столовая Меридиан</title><link>https://www.mariel.ru/stolovaya-meridian/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=146</guid><description>&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo;: Где Встречается Гастрономия и Студенческая Атмосфера в Йошкар-Оле&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>В сердце Йошкар-Олы, столицы Республики Марий Эл, находится уникальное заведение, ставшее неотъемлемой частью студенческой жизни – столовая &amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo;.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="история">&lt;strong>История &amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo;: Где Гастрономия Встречает Студенческий Дух&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>&amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo; зародился не только как место для приема пищи, но и как центр студенческой культуры. Открытый в 1980-ые, это заведение стало тем местом, где студенты не только питаются, но и создают неповторимую общественную атмосферу.&lt;/p>
&lt;h3 id="местоположение-и-уют-заведения">&lt;strong>Местоположение и Уют Заведения&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Столовая &amp;ldquo;Меридиан&amp;rdquo; находится в центре города, что делает ее доступной для студентов различных учебных заведений. Ее расположение удачный выбор, предоставляя возможность не только получить вкусный обед, но и насладиться окружающей атмосферой улиц Йошкар-Олы.&lt;/p></description></item></channel></rss>