<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Юринский-Район on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Юринский-Район on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 19:56:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Марийское Полесье</title><link>https://www.mariel.ru/marijskoe-polese/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 19:56:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4064</guid><description>&lt;p>Ландшафтный район Марийское Полесье – это удивительный уголок природы в Республике Марий Эл, который скрывает в себе множество тайн и особенностей. Здесь древние пески хранят воспоминания о великой реке, а леса продолжают свое вековое существование, словно не замечая перемен. Давайте разберемся, что делает этот район особенным и почему его природа так важна для всей республики.&lt;/p>
&lt;h3 id="географическое-положение-и-рельеф">Географическое положение и рельеф&lt;/h3>
&lt;p>Марийское Полесье расположено в южной части Ветлужско-Унжинской провинции. Это низменная равнина, сформированная за миллионы лет. Волга, величественно протекающая по южной границе района, сыграла ключевую роль в формировании рельефа. Аллювиальные пески, древние террасы и заболоченные участки – всё это характерные черты этого места.&lt;/p></description></item><item><title>Как посетить замок Шереметева?</title><link>https://www.mariel.ru/kak-posetit-zamok-sheremeteva/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 10:59:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2796</guid><description>&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Хотим приехать в ближайшие дни. Будет ли замок открыт?&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>✅ Да, конечно! Замок Шереметева открыт для посетителей ежедневно, включая выходные и праздничные дни. Экскурсии проводятся каждый день в 10:30, 13:40 и 15:00. В выходные дни экскурсии проходят с 10:00 до 15:00, группы формируются по мере набора посетителей. Здесь всегда рады гостям!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Мы не успеваем на экскурсию к 15:00. Что делать?&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>✅ Не переживайте! Специально для тех, кто не успевает на основную экскурсию, оршанизуются укороченные туры каждый день в 16:00. В рамках этой экскурсии вы сможете ознакомиться с ключевыми экспонатами замка и погрузиться в его уникальную атмосферу, хотя западная часть замка не включена в маршрут.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Патьяр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-patyar-mariel/</link><pubDate>Fri, 19 Jul 2024 07:18:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2310</guid><description>&lt;h2 id="уникальная-природная-достопримечательность-марий-эл">Уникальная природная достопримечательность Марий Эл&lt;/h2>
&lt;p>Озеро Патьяр — жемчужина &lt;a href="https://www.mariel.ru/derevnya_abrosimovo/">Абросимовского&lt;/a> лесничества, расположенного в Юринском районе Республики Марий Эл. Этот водоем привлекает своей загадочной красотой и уникальной природой. Патьяр — это небольшое озеро овальной формы с торфянистыми заболоченными берегами, поросшими ивой и тростником. В нашем краеведческом портале мы предлагаем вам окунуться в мир этого удивительного места и узнать о нем больше.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторические-корни-и-название">Исторические корни и название&lt;/h3>
&lt;p>Название озера Патьяр, по всей вероятности, произошло от марийского слова &amp;ldquo;Под&amp;rdquo; или &amp;ldquo;Пот&amp;rdquo;, что переводится как &amp;ldquo;котел&amp;rdquo;. Это может быть связано с рыбацким промыслом, который издавна существовал на этом озере. В прежние времена озеро было излюбленным местом рыбаков, которые собирались здесь для ловли рыбы и проведения своих ритуалов. Возможно, именно эти традиции и дали озеру его необычное имя.&lt;/p></description></item><item><title>Борина</title><link>https://www.mariel.ru/borina/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 06:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2128</guid><description>&lt;p>Река Борина, извиваясь среди заболоченных лесов и зеленых лугов, представляет собой настоящее сокровище северо-востока России. Ее протяженность в 13 км делают этот водный путь не только живописным, но и важным элементом биоразнообразия региона.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки находится в заболоченных лесах, оттуда Борина направляется на северо-восток, протекая мимо деревни Егорово и параллельно гранича с Нижегородской областью и Республикой Марий Эл. Ее путь вплетен в окружающую природу, создавая уникальный ландшафт.&lt;/p>
&lt;p>Очарование реки Борина в том, что она обладает особым характером в каждом участке своего пути. От заболоченных берегов с переплетением тростника и редких растений до открытых участков, где вода играет в солнечных лучах, создавая игру света и тени на ее поверхности.&lt;/p></description></item><item><title>Юринский район</title><link>https://www.mariel.ru/yurinskij-rajon/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1876</guid><description>&lt;p>Юринский район в Республике Марий Эл представляет собой удивительную смесь природных богатств, исторических памятников и культурного многообразия. Уникальная комбинация запоминающихся мест и традиций делает это место привлекательным для туристов, стремящихся окунуться в аутентичную атмосферу России.&lt;/p>
&lt;p>Юринский район поражает своим разнообразием природных ландшафтов. Более 75% территории занимают смешанные леса, создавая неповторимую картину природы. Район омываемый Волгой и другими реками, обладает множеством мелких речек, озёр и живописных пейзажей, которые привлекают любителей природы и экотуризма.&lt;/p></description></item><item><title>Река Кума</title><link>https://www.mariel.ru/reka-kuma/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 06:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1776</guid><description>&lt;p>В самом сердце природного богатства России простирается река Кума, словно живописная артерия, соединяющая Шарангский район Нижегородской области и Юринский район Республики Марий Эл. Её воды, преодолевая 41 километр, описывают извилистый танец, создавая уникальный ландшафт.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки, расположенный в заболоченном лесу к юго-западу от посёлка Шаранга, становится отправной точкой её путешествия. Кума мчится на юг и юго-запад, пересекая нежилой посёлок Кумский и жилой посёлок Кузьмино. Её вода, словно повествование, текуча и изысканна, даря берегам многообразие природы и богатый водосборный бассейн.&lt;/p></description></item><item><title>Эрекша</title><link>https://www.mariel.ru/ereksha/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1562</guid><description>&lt;p>Озеро Эрекша, великолепная жемчужина Кромского лесничества Юринского района Марий Эл, является самым обширным и уютным среди малопосещаемых природных водоемов этой живописной местности.&lt;/p>
&lt;p>Его величественная круглая форма и чистая, прозрачная вода придают озеру особый характер. По краям его берегов тростник и рогоз создают своеобразную живописную рамку. Несмотря на свою красоту, дно озера покрыто песчаным слоем с небольшим вкраплением ила, что может создавать неудобства для купающихся.&lt;/p>
&lt;p>Озеро предлагает уникальный опыт прогулки по его берегу, окруженному сосновым лесом. Западная часть озера украшена сенокосами и остатками старых фундаментов построек, что придает месту дополнительную загадочность. Вокруг озера тянутся верховые болота, создавая особую экосистему.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Пекшеевское</title><link>https://www.mariel.ru/peksheevskoe/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1372</guid><description>&lt;p>Озеро Пекшеевское, расположенное в живописном Юринском районе, представляет собой настоящий природный алмаз, обрамленный моховым ковром болота. Его подковообразная форма, вытянутая на 600 метров в длину и 200 метров в ширину, создает уникальное ощущение гармонии с окружающей природой.&lt;/p>
&lt;p>На берегах озера раскинулась полуистлевшая деревня Пекшеево, в которой проступают следы истории, затушеванные зубрежем времени. Западную часть приозерного болота украшает деревенское кладбище с монументом в память о жителях, погибших в тяжелые годы Великой Отечественной Войны. Этот мемориал стоит как вечная стража исторического наследия.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Абросимово</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya_abrosimovo/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=879</guid><description>&lt;p>Деревня Абросимово, расположенная в 7 километрах к юго-востоку от центра Покровской сельской администрации в Юринском районе, является свидетельницей богатой истории, насыщенной событиями и переменами. Взглянем на ключевые моменты ее развития.&lt;/p>
&lt;p>В XVIII веке зародилась деревня, которая в XIX веке была известна как Верхнее Абросимово. Изначально она состояла из четырех улиц: Можжевеловка, Центральная, Заглядовка и Поповская, обраманных воротами на обоих концах. В 1904 году пламя унесло более 30 домов, но деревня продолжала развиваться.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Безымянное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-bezymyannoe/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=362</guid><description>&lt;p>Озеро Безымянное, словно затерянное в объятиях природы, раскинуло свои воды среди низинного леса, словно хранящее в себе тайны, доступные лишь смельчакам, решившим освоить его таинственные берега. Западные берега озера увенчаны моховыми сплавинами, создающими загадочную картину, переходящую в бескрайнее клюквенное болото, словно приглашая в путешествие сквозь века.&lt;/p>
&lt;p>С северо-востока и юга, как невидимая стража, возвышается низинный заболоченный лес, создавая неповторимый аурой таинственности вокруг озера. Окруженное природными чудесами, озеро кажется труднодоступным миром, где каждый куст, каждый моховой покров – часть чего-то более великого.&lt;/p></description></item><item><title>Замок Шереметева</title><link>https://www.mariel.ru/zamok-sheremeteva/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=213</guid><description>&lt;p>Замок Шереметевых в посёлке Юрино Республики Марий Эл — уникальный дворцово-парковый ансамбль, расположенный на живописном берегу Волги. Это памятник архитектуры регионального значения и одна из самых интересных достопримечательностей Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-замка-шереметевых">История замка Шереметевых&lt;/h3>
&lt;p>История замка начинается в 1812 году, когда богатый помещик Василий Сергеевич Шереметев приобрёл село Юрино. Это было начало большого и амбициозного проекта, который продолжился его потомками. Построение замка в Юрино стало символом влияния и богатства семьи Шереметевых.&lt;/p></description></item><item><title>Педагог из Марий Эл - в финале конкурса "Учитель года России"</title><link>https://www.mariel.ru/pedagog-iz-marij-el-v-finale-konkursa-uchitel-goda-rossii/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 16:03:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=168</guid><description>&lt;p>Учитель Марьинской школы Юринского района Валентина Дружинина стала финалисткой Всероссийского конкурса &amp;ldquo;Учитель года России – 2023&amp;rdquo;. Для победы ей необходима помощь земляков!&lt;/p>
&lt;p>Проголосовать за Валентину Владимировну можно через чат-бот от Минпросвещения. Один человек может проголосавать лишь единожды. Онлайн-голосование продлится до 3 октября до 12:00&lt;/p>
&lt;p>Итоги голосования будут объявлены 3 октября на церемонии закрытия второго тура заключительного этапа &lt;a href="https://www.mariel.ru/miss-russia-2023/">Всероссийского конкурса&lt;/a> &amp;ldquo;Учитель года России – 2023&amp;rdquo; в Московской области.&lt;/p>
&lt;h4 id="давайте-поддержим-валентину-владимировну-её-победа---это-победа-марий-эл">Давайте поддержим Валентину Владимировну! Её победа - это победа Марий Эл!&lt;/h4></description></item></channel></rss>