<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Архитектура on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><description>Recent content in Архитектура on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 13:02:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ДК 30-летия Победы</title><link>https://www.mariel.ru/dkpobedu/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 13:02:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4458</guid><description>&lt;p>На пересечении улиц Первомайской и Кремлёвской, в самом сердце Йошкар-Олы, расположен один из главных культурных объектов города — ДК 30-летия Победы. Построенный в советское время, он стал не только значимым архитектурным ориентиром, но и настоящим центром общественной и культурной жизни Марий Эл. Сохраняя историческое наследие, дворец и сегодня остаётся актуальным пространством для творчества, концертов и фестивалей.&lt;/p>
&lt;h2 id="история-строительства">История строительства&lt;/h2>
&lt;p>Идея строительства нового дворца возникла в 1967 году, на волне культурного подъёма. Здание было возведено по типовому проекту № 2С-06-6/69 — это одна из серий архитектурных «близнецов», построенных в разных уголках бывшего СССР. Таких типовых дворцов культуры насчитывается около десяти, и каждый из них отражает эстетические принципы своего времени. Йошкар-олинский Дворец культуры выделяется тем, что сохранил оригинальный облик и дух эпохи без значительных изменений.&lt;/p></description></item><item><title>Историческое кольцо Юрино</title><link>https://www.mariel.ru/istoricheskoe-kolczo-yurino/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:00:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4323</guid><description>&lt;h2 id="исторические-усадьбы-и-дома-поселка-юрино">Исторические усадьбы и дома поселка Юрино&lt;/h2>
&lt;p>Юрино знают по замку &lt;a href="https://www.mariel.ru/kak-posetit-zamok-sheremeteva/">Шереметева&lt;/a>, но в тени его башен живут и другие истории. На улицах поселка до сих пор стоят дома, сохранившие атмосферу дореволюционного времени. Это — «историческое кольцо» Юрино. Несколько зданий, связанных с именами местных купцов, промышленников и ремесленников. Почти все они находятся на Красной площади и улицах Пионерской и Касаткина.&lt;/p>
&lt;h2 id="начало-маршрута--улица-красная-площадь">Начало маршрута — улица Красная площадь&lt;/h2>
&lt;p>Наш маршрут начинается с &lt;strong>дома Петра Павловича Кузнецова&lt;/strong> (ул. Красная площадь, 1). Он был старшим из братьев-лесопромышленников, чья фирма «Братья Кузнецовы и лес» гремела на всю округу. Дом уютный, деревянный, с резными наличниками. Сейчас здесь — финансовый отдел района.&lt;/p></description></item><item><title>Ветряная мельница XIX Века</title><link>https://www.mariel.ru/vetryanaya-melnicza-xix-veka/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:06:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2376</guid><description>&lt;h3 id="последняя-ветряная-мельница-в-советском-районе-марий-эл">Последняя ветряная мельница в Советском районе Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Марий Эл – удивительный регион, богатый историей и культурными достопримечательностями. Одним из таких уникальных мест является ветряная мельница XIX века, расположенная в Советском районе. Это последняя деревянная восьмигранная мельница в регионе, которая до сих пор привлекает туристов и является интересным объектом для фотографий.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-ветряной-мельницы">История Ветряной Мельницы&lt;/h3>
&lt;p>Ветряная мельница была построена в XIX веке и представляет собой уникальный образец народной архитектуры. С высотой в 9 метров и шириной граней от 2,2 до 2,5 метров, она служила местным жителям на протяжении многих десятилетий. До 1990-х годов мельница активно использовалась для помола зерна. Во времена перестройки, когда зарплату колхозникам не платили, люди приходили сюда молоть зерно на муку, что свидетельствует о важности этого объекта для местного населения.&lt;/p></description></item><item><title>Национальная художественная галерея</title><link>https://www.mariel.ru/gallery/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 09:00:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1729</guid><description>&lt;p>Национальная художественная галерея в Йошкар-Оле — удивительный мир искусства, где история, красота и вдохновение переплетаются в сердце Республики Марий Эл с 2007 года.&lt;/p>
&lt;p>Когда вы впервые взираете на эту галерею, вас поражает не только ее архитектурная красота, но и величественная загадочность, которую ей придают колонны, красный кирпич и элегантные &lt;a href="https://www.mariel.ru/chasy-s-oslom/">часы на башне&lt;/a>. Шагнув внутрь, вы мгновенно погружаетесь в атмосферу торжественности, где мраморные лестницы, живые цветы и необычные светильники создают уникальный мир искусства.&lt;/p></description></item><item><title>Мироносицкий женский монастырь</title><link>https://www.mariel.ru/mironosiczkij-monastyr/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 09:00:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1661</guid><description>&lt;p>Мироносицкий женский монастырь, также известный как Мироносицкая пустынь или Ежово-Мироносицкий монастырь, является женским монастырем в Республике Марий Эл, в ведении Йошкар-Олинской епархии Русской православной церкви. Монастырь был основан в 1647 году и находится в центре села Ежово Медведевского района Республики Марий Эл, в 15 километрах от  Йошкар-Олы.
Строительство церквей в Марийском крае началось после взятия Казани в 1552 году. Ежово-Мироносицкий монастырь был основан в 1647 году как мужская обитель (пустынь). Строительство каменной церкви с престолами в честь Святых Жён-мироносиц, Нерукотворного Образа Спасителя и Архангела Михаила было завершено в 1719 году. В 1764 году, в период секуляризационной реформы Екатерины II, Мироносицкая пустынь была отнесена к числу заштатных монастырей.
После Октябрьской революции монастырь был закрыт и использовался Марийским совхоз-техникумом в качестве ремонтных мастерских. С 1921 по 1924 гг. на территории монастыря располагалась трудовая артель, включая монахов, занимавшихся пошивом одежды. В 1924 году монахи были изгнаны, и в монастырских зданиях разместился Ежовский детский дом. Здания монастыря затем несколько раз сменили владельцев, и святое место стало брошенным, разграбленным и разрушенным.
В конце XX века началось возрождение Мироносицкой пустыни в качестве женской обители. Особенно знаменательным стал 1993 год, когда была образована Марийская епархия. Тогдашнее состояние монастыря представляло собой лишь стены храма и колокольни, сохранявшие представление о былом величии и красоте. Под руководством иерея Сергия Кожевникова начались восстановительные работы, и 4 декабря 1993 года епископ Иоанн освятил престол домашней церкви в честь Введения Пресвятой Богородицы во Храм. Весть о возрождении монастыря распространилась, и люди пришли, чтобы внести свой вклад в его возрождение.
1 ноября 1994 года, по указу &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-patriarhu/">Патриарха Московского&lt;/a> и Всея Руси Алексия II, в монастырь прибыли две монахини: Варнава и Ардалиона из Толгского монастыря под Ярославлем. В настоящее время в обители проживают 9 монахинь под руководством игумении Варнавы.  Энергия труда и молитв, направленных на благополучие людей и Отечества, пронизывает каждый уголок монастыря. Монахини активно участвуют в хозяйственных делах, занимаясь рукоделием, и создают удивительные цветочные композиции, украшающие подворье. Подворье радует глаз чудесными цветниками, и монахини участвуют в хозяйственной деятельности, занимаясь также рукоделием. Рядом с монастырем функционирует гостиница.&lt;/p></description></item><item><title>Театр Шкетана</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-shketana/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1632</guid><description>&lt;p>В 2024 году Марийский национальный театр драмы имени Шкетана отметит свои 105 лет с момента основания. Как фундаментальный элемент культурного наследия Марий Эл, этот уникальный храм культуры преодолел эпохи, формируя свой неповторимый национальный характер.&lt;/p>
&lt;p>История становления театра начинается в 1919 году, когда любительская труппа Передвижного марийского театра создала основу для будущих творческих устремлений. В 1929 году на смену любителям , пришли профессионалы - первые выпускники Марийской студии музыкально-драматического искусства. Именно они стали стал отправной точкой для профессионального театрального искусства в регионе.&lt;/p></description></item><item><title>Дева Мария с младенцем Христом</title><link>https://www.mariel.ru/devamaria/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:00:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1529</guid><description>&lt;p>Площадь Республики и Пресвятой Девы Марии в Йошкар-Оле получила свое величественное имя благодаря памятнику, ставшему неотъемлемой частью городского пейзажа. В ноябре 2007 года перед Благовещенским собором была открыта скульптура, изображающая Богородицу с младенцем Христом на руках.&lt;/p>
&lt;p>Исключительная выразительность этой скульптуры основана на глубоком символизме. Образ Богоматери, благословляющей жителей Марий Эл, несет в себе вдохновение иконой Державной Божьей Матери. Эта икона, богатая духовным наследием, стала отправной точкой для скульптора в создании его произведения.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Патриарху</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-patriarhu/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:00:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1390</guid><description>&lt;h4 id="в-самом-сердце-города-йошкар-ола-раскинулась-патриаршая-площадь-молодая-и-живописная-словно-страница-на-которой-написана-история-духовного-возрождения-её-имя-несет-в-себе-благоговейное-воспоминание-о-святейшем-патриархе-московском-и-всея-руси-алексии-ii">В самом сердце города Йошкар-Ола раскинулась Патриаршая площадь, молодая и живописная, словно страница, на которой написана история духовного возрождения. Её имя несет в себе благоговейное воспоминание о Святейшем Патриархе Московском и Всея Руси Алексии II.&lt;/h4>
&lt;p>4 августа 2010 года в этом уголке российской провинции был открыт первый  в России и мире памятник Патриарху Алексию II. Патриарх Алексий II, основатель Йошкар-Олинской и Марийской епархии, возвышается на пьедестале памятника, созданного искусным скульптором А. Н. Ковальчуком. В его внебогослужебном облачении каждая деталь пропитана символикой. Длинная ряса, панагия с изображением Богоматери на груди, и на голове — расшитый серафимами куколь. Величественный образ Патриарха, идущего с посохом в левой руке и держащего голубя в правой, символизирует мудрость, милосердие и мир в душе.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкин кот</title><link>https://www.mariel.ru/joshkin_kot/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=501</guid><description>&lt;p>Загадочный мир Йошкар-Олы раскрывает свои секреты, один из которых - Йошкин кот. Что стоит за этим веселым именем?&lt;/p>
&lt;p>Город Йошкар-Ола, часто называемый &amp;ldquo;Йошка&amp;rdquo;, благодаря своему названию, приобрел уникального кота. Не просто кота, а &amp;ldquo;Йошкина кота&amp;rdquo;. Это не просто 150-килограмовая бронзовая статуя. Это часть городской легенды, путеводная звезда для жителей и гостей.&lt;/p>
&lt;p>Жители уверены, что если поздороваться с котом и потереть ему нос, улыбчивая фортуна обязательно посетит вас. Посещение Йошкина кота становится некой магической рутиной, в которой каждый турист должен найти свою долю удачи.&lt;/p></description></item><item><title>Стул MARIEL</title><link>https://www.mariel.ru/stool-mariel/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:37:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=473</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Mariel ML: Элегантность и Комфорт в Дизайне Paolo Cattelan&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В 2022 году дизайнер Paolo Cattelan представил миру свою последнюю мебельную мастерскую - Mariel ML. Этот мягкий стул стал воплощением элегантности и комфорта, объединенных в изысканном дизайне. Вы можете его &lt;a href="https://www.cattelanitalia.com/ru/products/C5FB1717-9661-4CF1-979C-BED5F0727711?c=5">приобрести за $1999&lt;/a>. Давайте же узнаем что вы получите за эти деньги.&lt;/p>
&lt;p>Mariel ML обещает уникальный опыт сидения, который может предоставить только элегантный мягкий стул. Обволакивающая спинка словно оболочка, созданная для того, чтобы вы чувствовали себя под защитой и комфортно. Обивка, отобранная и обработанная опытными мастерами, обеспечивает мягкость и качество.&lt;/p></description></item><item><title>Дом Одеколон</title><link>https://www.mariel.ru/odekolon/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=446</guid><description>&lt;p>Дом на улице Эшкинина, 2, в Йошкар-Оле – не просто здание, а своеобразный артефакт истории города. Этот жилой комплекс, известен под несколькими народными названиями, включая Флакон, Одеколон и даже Coca-Cola. Дом стал символом выдержанности, терпения и технического мастерства. Давайте окунемся в увлекательную историю строительства этого уникального здания.&lt;/p>
&lt;p>В 1978 году в Йошкар-Оле началось строительство дома на улице Эшкинина, 2. Замечательно, что этот проект сразу же привлек внимание горожан своей необычной формой, напоминающей флакон. Отсюда и пошло первое народное название – Флакон. Но за увлекательным внешним видом скрывались серьезные инженерные вызовы.&lt;/p></description></item><item><title>Микрорайон Сомбатхей</title><link>https://www.mariel.ru/sombathej/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:54:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=61</guid><description>&lt;p>Город Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, известен своей уникальной архитектурой, богатым культурным наследием и разнообразными природными ландшафтами. Одним из самых интересных и привлекательных районов Йошкар-Олы является микрорайон Сомбатхей. Этот район не только выделяется своей историей и инфраструктурой, но и привлекает внимание как местных жителей, так и туристов, что делает его важной частью городского пейзажа.&lt;/p>
&lt;p>Микрорайон Сомбатхей был заложен в 1974 году и изначально назывался Пионерский. В 1975 году он получил новое имя в честь города-побратима Йошкар-Олы – венгерского города Сомбатхей. На сегодняшний день это район с развитой инфраструктурой, который располагается в заречной части города и включает в себя территорию до улицы Кирова и Сернурского тракта.&lt;/p></description></item><item><title>Гид по новостройкам Йошкар-Олы project-12.ru</title><link>https://www.mariel.ru/gid-po-novostrojkam-joshkar-oly/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:11:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=44</guid><description>&lt;p>Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, является одним из крупнейших городов в Приволжском федеральном округе России. Город активно развивается, и новостройки играют важную роль в его развитии. Здесь мы рассмотрим несколько интересных новостроек в Йошкар-Оле.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>ЖК “Семейный”&lt;/strong> - это один из самых популярных жилых комплексов в Йошкар-Оле. Он предлагает широкий выбор квартир различной площади и планировки. ЖК “Семейный” отличается минималистичным дизайном и стилем “лофт”.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>ТЦ “Планета”&lt;/strong> - это один из крупнейших торговых центров в городе. В 2022 году была проведена реконструкция ТЦ “Планета”, в результате которой увеличилась его площадь. Теперь торговый центр предлагает еще больше магазинов и развлечений для посетителей.&lt;/p></description></item></channel></rss>