<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Краеведение-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Краеведение-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.2</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sun, 25 May 2025 16:45:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Паромная переправа Юрино – Сумки</title><link>https://www.mariel.ru/parom2025/</link><pubDate>Sun, 25 May 2025 16:45:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/parom2025/</guid><description>Паромная переправа между деревней Сумки в Горномарийском районе и поселком Юрино на противоположном берегу Волги обеспечивает регулярное транспортное сообщение через акваторию Чебоксарского водохранил...</description></item><item><title>Историческое кольцо Юрино</title><link>https://www.mariel.ru/istoricheskoe-kolczo-yurino/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:00:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/istoricheskoe-kolczo-yurino/</guid><description>Исторические усадьбы и дома поселка Юрино Юрино знают по замку Шереметева, но в тени его башен живут и другие истории. На улицах поселка до сих пор стоят дома, сохранившие атмосферу дореволюционного в...</description></item><item><title>Святые на фасаде Минздрава</title><link>https://www.mariel.ru/svyatye-na-fasade-minzdrava/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 20:48:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/svyatye-na-fasade-minzdrava/</guid><description>Кто изображён на фасаде Минздрава Марий Эл? Здание Министерства здравоохранения Марий Эл – это не просто учреждение, а настоящий архитектурный шедевр. Расположенное на набережной Брюгге в Йошкар-Оле, ...</description></item><item><title>Озеро Капсино</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-kapsino/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:06:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-kapsino/</guid><description>Озеро Капсино: природное сокровище Республики Марий Эл Озеро Капсино — уникальный природный объект, расположенный в левобережье реки Большая Кокшаги в Республике Марий Эл. Это озеро суффозионного (пой...</description></item><item><title>Этнографический музей</title><link>https://www.mariel.ru/etnograficheskij-muzej/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:24:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/etnograficheskij-muzej/</guid><description>Этнографический музей под открытым небом им. В.И. Романова – традиции и деревянное зодчество Марий Эл Этнографический музей под открытым небом имени В.И. Романова в Козьмодемьянске – единственный в Ма...</description></item><item><title>География Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/geografiya-marij-el/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 15:31:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/geografiya-marij-el/</guid><description>Географическое положение и административно-территориальное деление Республики Марий Эл Республика Марий Эл – уникальный регион на востоке Восточно-Европейской равнины, расположенный в среднем течении ...</description></item><item><title>Марийцы и Крестьянская война 1667—1671 годов</title><link>https://www.mariel.ru/marijczy-v-vosstanii-razina/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 22:52:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/marijczy-v-vosstanii-razina/</guid><description>Когда речь заходит о крестьянской войне под руководством Степана Разина, мы чаще всего представляем разбойничьи набеги, горящие города и захваченные крепости. Однако не стоит забывать о вкладе марийце...</description></item><item><title>Улица Петрова</title><link>https://www.mariel.ru/ulicza-petrova/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:03:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ulicza-petrova/</guid><description>В честь кого названа улица Петрова в Йошкар-Оле? Йошкар-Ола — город, где каждый уголок несет на себе отпечаток истории, а названия улиц порой становятся настоящими загадками для тех, кто интересуется ...</description></item><item><title>Ташнурский сельский Дом культуры</title><link>https://www.mariel.ru/tashnurskij-selskij-dom-kultury/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 13:53:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/tashnurskij-selskij-dom-kultury/</guid><description>Ташнурский сельский Дом культуры, расположенный в селе Ташнур Республики Марий Эл, — это настоящий центр культурной жизни Звениговского района. В этом селе с населением около 300 человек Дом культуры ...</description></item><item><title>Прохоров Зинон Филиппович</title><link>https://www.mariel.ru/prohorov/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/prohorov/</guid><description>30 сентября 2024 года исполняется 115 лет со дня рождения Зинона Филипповича Прохорова (1909-1944) — героя Великой Отечественной войны, который своей отвагой и самоотверженностью навсегда вписал своё ...</description></item><item><title>Черемисские войны</title><link>https://www.mariel.ru/cheremisskie-vojny/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2024 09:00:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/cheremisskie-vojny/</guid><description>В сердце России, вдоль живописного течения Волги, лежат земли, история которых наполнена мужеством, сопротивлением и стремлением к независимости. Эти земли — родина марийцев, народности, которая в XVI...</description></item><item><title>Историческая набережная</title><link>https://www.mariel.ru/istoricheskaya-naberezhnaya/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 09:00:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/istoricheskaya-naberezhnaya/</guid><description>В Йошкар-Оле есть уголок, который не утратил своего природного очарования и атмосферности. Историческая набережная, протянувшаяся между Вознесенским и улицей Льва Толстого, представляет собой тихое ме...</description></item><item><title>Большая Сундырка</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya-sundyrka/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/bolshaya-sundyrka/</guid><description>Река Большая Сундырка — один из малых, но значимых водоемов республики Марий Эл. Протекающая по территории Горномарийского района, она является частью богатой водной сети региона и впадает в Чебоксарс...</description></item><item><title>Город Волжск</title><link>https://www.mariel.ru/gorod-volzhsk/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2024 19:12:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/gorod-volzhsk/</guid><description>Волжск — второй по величине город Марий Эл, расположен на южной границе республики, на живописном берегу Волги. Его богатая история, начиная с конца XIX века, делает его особенным местом, которое прив...</description></item><item><title>Памятник труженикам тыла</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-truzhenikam-tyla/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-truzhenikam-tyla/</guid><description>Память о героическом подвиге Марий Эл Во времена Великой Отечественной войны Республика Марий Эл оказалась на передовой не только на фронтах, но и в тылу. В условиях, когда значительная часть мужского...</description></item><item><title>Туристический сезон в заповеднике Большая Кокшага</title><link>https://www.mariel.ru/ekskursii-bolshaya-kokshaga/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 17:14:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ekskursii-bolshaya-kokshaga/</guid><description>Туристический сезон в заповеднике &amp;#34;Большая Кокшага&amp;#34;: откройте природную красоту Марий Эл! На территории Марий Эл расположен природный заповедник &amp;#34;Большая Кокшага&amp;#34;. Заповедник находится в 40 км к запад...</description></item><item><title>Мать и Дитя</title><link>https://www.mariel.ru/mother-and-child/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 23:01:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/mother-and-child/</guid><description>Когда вы проезжаете по улице Карла Маркса в Йошкар-Оле, у дома 117 вы можете заметить необычную скульптуру: женщина, держит в одной руке ребенка, а другой рукой, вытянув ладонь вверх, останавливает не...</description></item><item><title>Храм Рождества Христова г. Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/hram-rozhdestva-hristova-g-joshkar-ola/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:08:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/hram-rozhdestva-hristova-g-joshkar-ola/</guid><description>До 2015 года Девятый микрорайон Йошкар-Олы никогда не имел своего храма. Однако, благодаря архивным документам, удалось узнать, что в старом Царевококшайске существовала церковь с именем Рождества Хри...</description></item><item><title>Ветряная мельница XIX Века</title><link>https://www.mariel.ru/vetryanaya-melnicza-xix-veka/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:06:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/vetryanaya-melnicza-xix-veka/</guid><description>Последняя ветряная мельница в Советском районе Марий Эл Марий Эл – удивительный регион, богатый историей и культурными достопримечательностями. Одним из таких уникальных мест является ветряная мельниц...</description></item><item><title>Озеро Сурок</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-surok/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 09:52:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-surok/</guid><description>Если вы планируете посетить Марий Эл, не пропустите возможность увидеть одно из чистейших и теплых озер Поволжья— озеро Сурок. Это уникальное озеро карстового происхождения расположено в одноименном п...</description></item><item><title>Музей истории Кокшайска</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-istorii-kokshajska/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 08:31:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/muzej-istorii-kokshajska/</guid><description>Если вы хотите узнать больше о Марий Эл и ее богатой истории, то вам обязательно стоит посетить Музей истории Кокшайска. Этот музей, расположенный в первом русском городе Марийского края, предлагает у...</description></item><item><title>Озеро Мазарское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-mazarskoe/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:04:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-mazarskoe/</guid><description>В глубине Люльпанского лесничества, среди зеленых лесов и заливных лугов, расположилось одно из самых живописных и загадочных озер Марий Эл – озеро Мазарское. Это озеро площадью 25 гектаров, скрытое о...</description></item><item><title>Порт Козьмодемьянск</title><link>https://www.mariel.ru/port-kozmodemyansk/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 10:50:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/port-kozmodemyansk/</guid><description>Марий Эл – край, богатый культурными и природными достопримечательностями. В последние годы здесь активно развивается туризм, и особое внимание уделяется водному туризму. Одним из ключевых проектов в ...</description></item><item><title>Как с нами связаться</title><link>https://www.mariel.ru/kak-s-nami-svyazatsya/</link><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 09:21:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kak-s-nami-svyazatsya/</guid><description>Как с нами связаться? Дорогие друзья, давайте сразу по-честному: общаемся мы с вами только через официальные каналы связи. Если вам в личку написал некий товарищ, представившийся нашим администратором...</description></item><item><title>Музей народно-прикладного искусства</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-narodno-prikladnogo-iskusstva/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 06:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/muzej-narodno-prikladnogo-iskusstva/</guid><description>Погрузитесь в уникальный мир традиций и мастерства республики Марий Эл через посещение Музея народно-прикладного искусства. Это уникальное место, где каждая экспозиция является окном в историю человек...</description></item><item><title>Ленин и дети</title><link>https://www.mariel.ru/lenin-i-deti/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 06:00:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/lenin-i-deti/</guid><description>Памятник &amp;#34;Ленин и дети&amp;#34; у школы № 23 по улице Баумана Йошкар-Олы был открыт 1 сентября 1966 года. Памятник представляет собой важную часть исторического и культурного наследия города. Эта трёхфигурная...</description></item><item><title>Озеро Нужьяр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-nuzhyar/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 12:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-nuzhyar/</guid><description>Озеро Нужьяр — жемчужина Горномарийского района, расположенная в южной части Марийской низины. Это уникальное водоем, чистый оазис на земле, привлекает взгляд своей неповторимой красотой и чистотой. П...</description></item><item><title>Река Ошла</title><link>https://www.mariel.ru/reka-oshla/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 09:00:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/reka-oshla/</guid><description>Река Ошла – это настоящий живой путь, который протянулся на 62 километра через зелёные просторы Республики Марий Эл. Своё начало река берёт в уютных лесах всего в 17 километрах к северо-западу от посё...</description></item><item><title>Юринский район</title><link>https://www.mariel.ru/yurinskij-rajon/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 06:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/yurinskij-rajon/</guid><description>Юринский район в Республике Марий Эл представляет собой удивительную смесь природных богатств, исторических памятников и культурного многообразия. Уникальная комбинация запоминающихся мест и традиций ...</description></item><item><title>Река Лужа</title><link>https://www.mariel.ru/reka-luzha/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 06:00:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/reka-luzha/</guid><description>Река Лужа в Республике Марий Эл \- удивительное творение природы, призванное не только украшать окружающий пейзаж, но и служить важным элементом экосистемы. Ее устье, великолепно вплетенное в ландшафт...</description></item><item><title>Река Туречка</title><link>https://www.mariel.ru/turechka/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/turechka/</guid><description>Река Туречка, извиваясь среди просторов Республики Марий Эл, представляет собой уникальное природное явление. Ее манящие воды протянулись на протяжении 13 км. Исток этого водного пути находится в Пара...</description></item><item><title>Деревня Кинер</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-kiner/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 12:00:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/derevnya-kiner/</guid><description>Деревня Кинер – сейчас уже лишь память, живущая в рассказах старожилов. Располагалась она всего в 2 км от центра Большого Сердежа, но ныне ее названия на картах не найти. Основана деревня была в начал...</description></item><item><title>Река Унжа</title><link>https://www.mariel.ru/reka-unzha/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 06:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/reka-unzha/</guid><description>Река Унжа, словно живой виток природы, протягивает свои извилины на просторах Республики Марий Эл. Это удивительное водное течение, протянувшее свои воды на 11,3 километра, берет свое начало в лесисты...</description></item><item><title>Памятник епископу Леониду</title><link>https://www.mariel.ru/leonid/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 09:00:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/leonid/</guid><description>В сердце Йошкар-Олы, где история переплетается с вдохновением, возвышается памятник епископу Леониду – святителю, чья жизнь оставила неизгладимый след в истории Русской православной церкви. Родившись ...</description></item><item><title>Река Упша</title><link>https://www.mariel.ru/reka-upsha/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/reka-upsha/</guid><description>В закоулках Республики Марий Эл, словно живое существо, тянется прекрасная река Упша. Своим плавным путем, она пролегает 12 километров, образуя водосборный бассейн площадью 50,1 квадратных километров....</description></item><item><title>Алмаметьево</title><link>https://www.mariel.ru/almametevo/</link><pubDate>Sat, 27 Jan 2024 06:00:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/almametevo/</guid><description>Добро пожаловать в Алмаметьево – укромную деревню, где каждый вздох наполнен свежим воздухом хвойных лесов и миром умиротворенной реки Ировки. Это невероятное уголком Марий Эл, которое зовет на встреч...</description></item><item><title>Озеро Кошеер</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-kosheer/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-kosheer/</guid><description>Озеро Кошеер, таинственно охваченное обширными болотами, представляет собой архаичный водный объект, образовавшийся еще в период ледникового периода. Этот водоем, окруженный зелеными поймами Большой К...</description></item><item><title>Деревня Ашланка</title><link>https://www.mariel.ru/ashlanka/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ashlanka/</guid><description>Деревня Ашланка, расположенная на берегу реки с тем же названием, является историческим наследием в Эмековском территориальном образовании. Уютно вставшая в 8 км к юго-востоку от Эмеково, она занимает...</description></item><item><title>Река Арбиш</title><link>https://www.mariel.ru/arbish/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 06:00:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/arbish/</guid><description>Река Арбиш, протекающая по Килемарскому и Горномарийскому районам Марий Эл, становится интересным объектом природы, обладающим уникальными характеристиками. Исток реки расположен в болотистых землях, ...</description></item><item><title>Галанкина гора</title><link>https://www.mariel.ru/options/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 06:00:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/options/</guid><description>Галанкина гора, возвышающаяся в сердце Марий Эл, стала неотъемлемой частью истории и легенды этого региона. Осенью 1670 года отряды Степана Разина, при поддержке марийских повстанцев, завладели Козьмо...</description></item><item><title>Уржумка</title><link>https://www.mariel.ru/urzhumka/</link><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:05:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/urzhumka/</guid><description>Уржумка — это река, протекающая по территории республики Марий Эл, является правым притоком реки Вятка. Общая протяженность реки составляет 109 километров, из которых 59 протекают по территории соседн...</description></item><item><title>Оршанка</title><link>https://www.mariel.ru/orshanka/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:00:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/orshanka/</guid><description>Оршанка, маленький исторический посёлок городского типа, занимает почетное место в Республике Марий Эл, являясь административным центром Оршанского района. История Оршанки насчитывает более двух веков...</description></item><item><title>Куженер</title><link>https://www.mariel.ru/kuzhener/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:57 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kuzhener/</guid><description>Посёлок городского типа Куженер, административный центр Куженерского района в Республике Марий Эл, стоит на вершине истории и природной красоты. Расположенный в верховьях реки Немда, в 73 км от Йошкар...</description></item><item><title>Озеро Когояр</title><link>https://www.mariel.ru/kogoyar/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kogoyar/</guid><description>Озеро Когояр, расположенное на левом берегу реки Волги, в Марий Эл, представляет собой природное образование, обладающее уникальными географическими и геологическими особенностями. Это водоем, открыты...</description></item><item><title>Сказы Поволжья</title><link>https://www.mariel.ru/skazy-povolzhya/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/skazy-povolzhya/</guid><description>Круизный туристический поезд &amp;#34;Сказы Поволжья&amp;#34; приглашает вас в уникальное путешествие по маршруту Москва – Казань – Йошкар-Ола – Москва! Круиз &amp;#34;Сказы Поволжья&amp;#34; расскажет вам истории о том, как волшебс...</description></item><item><title>Пушкин и Онегин</title><link>https://www.mariel.ru/pushkin-i-onegin/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 09:00:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pushkin-i-onegin/</guid><description>На набережной 31 августа 2011 года расцвела уникальная скульптурная композиция, представляющая собой встречу великих литературных героев - Александра Пушкина и Евгения Онегина. Созданная талантливым с...</description></item><item><title>Озеро Пекшеевское</title><link>https://www.mariel.ru/peksheevskoe/</link><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/peksheevskoe/</guid><description>Озеро Пекшеевское, расположенное в живописном Юринском районе, представляет собой настоящий природный алмаз, обрамленный моховым ковром болота. Его подковообразная форма, вытянутая на 600 метров в дли...</description></item><item><title>Река Монага</title><link>https://www.mariel.ru/monaga/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:00:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/monaga/</guid><description>Река Монага, протекающая в Республике Марий Эл, становится неповторимым переживанием для путешественников. Ее тихое, плавное течение протянуто на 27 километров, украшая местные села и деревни, а также...</description></item><item><title>Озеро Кузнечиха</title><link>https://www.mariel.ru/kuznechiha/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kuznechiha/</guid><description>Озеро Кузнечиха, известное ранее как Пуржъер, расположено в живописном Звениговском районе и приглашает вас на уникальное природное путешествие. Это озеро, обладающее карстовым происхождением, поражае...</description></item><item><title>Большая Мушка: чудо-фигуры</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya-mushka/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:00:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/bolshaya-mushka/</guid><description>В деревне Большая Мушка, расположенной в живописном Сернурском районе Марий Эл, живет необыкновенная семья Тымбаршевых, превращающая свою округу в настоящий ледяной сказочный мир. Во главе этого удиви...</description></item><item><title>Озеро Серебряное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-serebryanoe/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:00:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-serebryanoe/</guid><description>Озеро Серебряное – жемчужина в сердце природы, приглашающая вас в удивительное путешествие по своим берегам. Расположенное в междуречье Юшута и Кундыша, озеро становится уединенным уголком недалеко от...</description></item><item><title>Ренье III и Грейс Келли</title><link>https://www.mariel.ru/grejs-kelli/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 09:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/grejs-kelli/</guid><description>В центре Йошкар-Олы расцветает великолепный памятник, посвященный знаменитой паре принца Ренье III и прекрасной Грейс Келли. Этот произведение искусства, установленное напротив ЗАГСа города, стало ист...</description></item><item><title>Русский Кукмор</title><link>https://www.mariel.ru/russkij-kukmor/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/russkij-kukmor/</guid><description>Во времена правления Екатерины II, на берегах реки Пестра, возник поселок Русский Кукмор. Первые поселенцы, горные марийцы, пришли с правого берега реки и начали осваивать эти земли. Деревня медленно,...</description></item><item><title>Озеро Чуркан</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-churkan/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-churkan/</guid><description>Расположенное в западной части Марий Эл озеро Чуркан представляет собой уникальное природное явление. Это красивое озеро окружено густыми лесами и замечательно подходит для туристических поездок и акт...</description></item><item><title>Чернушка</title><link>https://www.mariel.ru/chernushka/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/chernushka/</guid><description>В живописном Звениговском районе Республики Марий Эл гордо раскинулись просторы реки Чернушка, ставшей настоящим жемчужиной водного наследия. Ее устье, расположенное в 74 км от правого берега реки Бол...</description></item><item><title>Заречная Шуйка</title><link>https://www.mariel.ru/zarechnaya-shujka/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:00:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/zarechnaya-shujka/</guid><description>Где-то на берегу реки Шуйка, в 6 км к юго-западу от центра сельсовета, раньше возвышался Заречная Шуйка. Это ныне несуществующее место было создано упорным трудом первых поселенцев, крестьянских семей...</description></item><item><title>Аржеваж</title><link>https://www.mariel.ru/arzhevazh/</link><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:00:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/arzhevazh/</guid><description>Река Аржеваж, словно живописный ленточный узор, протекает по Юринскому району Республики Марий Эл, оставляя за собой следы загадочной красоты и природной изобилия. С этим удивительным водным путем зна...</description></item><item><title>Река Люйка</title><link>https://www.mariel.ru/lyujka/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:00:53 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/lyujka/</guid><description>В сердце Волжского района Республики Марий Эл таится небольшое чудо — река Люйка, которая, будучи на первый взгляд пересыхающей, привлекает внимание своей уникальной загадочностью. Люйка, протекая на ...</description></item><item><title>Горномарийский район</title><link>https://www.mariel.ru/gornomarijskij-rajon/</link><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:00:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/gornomarijskij-rajon/</guid><description>В самом сердце Марий Эл, между зелеными лугами и плывущими по Волге берегами, расстилается удивительный Горномарийский район. Это место, где земля пронизана историей и дыханием природы, создавая непов...</description></item><item><title>Река Ашит</title><link>https://www.mariel.ru/reka-ashit/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/reka-ashit/</guid><description>Между деревнями Ашитбаш и Новым Кырлаем зарождается одна из природных жемчужин Марий Эл — река Ашит. Этот водный путь, протекая по Марий Эл, привлекает своей уникальной красотой и бурными водными путя...</description></item><item><title>Река Петьялка</title><link>https://www.mariel.ru/petyalka/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:00:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/petyalka/</guid><description>В земле Марий Эл, где каждый уголок природы словно часть живой симфонии, река Петьялка занимает особенное место. Ее воды, словно музыкальные ноты, протекают по этому маленькому уголку России, создавая...</description></item><item><title>Марийский леший</title><link>https://www.mariel.ru/marijskij-leshij/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/marijskij-leshij/</guid><description>В далекие времена, когда леса Марий Эл еще не затмевались густым туманом современности, жизнь народа мари тесно переплеталась с зелеными чащами, где каждый день приносил новые испытания и чудеса. В эт...</description></item><item><title>Озеро Яльчик</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-yalchik/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-yalchik/</guid><description>Озеро Яльчик, жемчужина Марийского края, предлагает уникальное сочетание природной красоты и культурного наследия. Расположенное в живописной долине, оно образовано карстовыми воронками, делая его вод...</description></item><item><title>Озеро Солёное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-solyonoe/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-solyonoe/</guid><description>В таинственных лесах левобережья Большой Кокшаги, всего в 2 километрах от извилистой реки, находится уникальное озеро Солёное. Обрамленное сосновым лесом, с примесью ели и ольхи на своем заболоченном ...</description></item><item><title>Сурки Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/surki/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:01:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/surki/</guid><description>Загадочные сурки-байбаки Емешевского заказника — редкие обитатели Горномарийского района В самом сердце Марий Эл, на лесостепных просторах Емешевского заказника, обитают уникальные грызуны — сурки-бай...</description></item><item><title>Площадь Оболенского-Ноготкова в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/nogotkov-obolenskij/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/nogotkov-obolenskij/</guid><description>История России богата яркими личностями, чьи деяния стали частью национального наследия. Иван Андреевич Оболенский-Ноготков, младший из трех сыновей князя Андрея Васильевича Ноготкова, вписал свою суд...</description></item><item><title>Река Ирека в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/reka_ireka/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/reka_ireka/</guid><description>Река Ирека, являясь одним из притоков реки Уржумка и протекая по территории Республики Марий-Эл, представляет собой уникальный гидрологический объект с богатой природной и экологической значимостью. И...</description></item><item><title>Магазин марийских сувениров Энсай</title><link>https://www.mariel.ru/ensaj/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ensaj/</guid><description>Магазин марийских сувениров Энсай \- это настоящий рай для ценителей уникальных и авторских подарков. Ранее расположенный в самом сердце города, на площади Ленина, этот магазин теперь переехал на новы...</description></item><item><title>Легенда о Шуть-Эр</title><link>https://www.mariel.ru/shuti_er/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/shuti_er/</guid><description>В древности в зеленых лесах Марий Эл существовала загадочная и красивая местность, известная как Шуть-Эр, что в переводе с марийского языка означает &amp;#34;Озеро Смеха&amp;#34;. Это озеро было необычным не только с...</description></item><item><title>Озеро Карасьяр</title><link>https://www.mariel.ru/karasyar/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/karasyar/</guid><description>Озеро Карасьяр в Марий Эл является уникальным водоемом, представляющим научный и природный интерес. Озеро Карасьяр является междюнным водоемом с провальным характером, расположенным на северо-западе р...</description></item><item><title>Акпарс</title><link>https://www.mariel.ru/akpars/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/akpars/</guid><description>На просторах истории горных марийцев, в маленьком местечке Нуженал, возвышается фигура Акпарса — сотенного князя, чье имя стало символом сопротивления и великого подвига в борьбе за свободу от Золотой...</description></item><item><title>Озеро Женское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero_zhenskoye/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero_zhenskoye/</guid><description>Интересная легенда связана с озеро Женское в Марий Эл. Эта история добавляет загадочности и мистики к красоте этого природного места. В давние времена, на месте современного озера, стоял женский монас...</description></item><item><title>Урочище Йошкар Сер</title><link>https://www.mariel.ru/urochishche_yoshkar_ser/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/urochishche_yoshkar_ser/</guid><description>Юрдурская гора и урочище Йошкар Сер: природное сокровище Марий Эл В самом сердце Республики Марий Эл, на пути в Моркинский район, можно встретить настоящую жемчужину природы — Юрдурскую гору, величест...</description></item><item><title>Деревня Абросимово</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya_abrosimovo/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/derevnya_abrosimovo/</guid><description>Деревня Абросимово, расположенная в 7 километрах к юго-востоку от центра Покровской сельской администрации в Юринском районе, является свидетельницей богатой истории, насыщенной событиями и переменами...</description></item><item><title>Деревня Кушко-Билямор</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-kushko-bilyamor/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/derevnya-kushko-bilyamor/</guid><description>Деревня Кушко-Билямор, расположенная на левом берегу реки Уржумки в 7 км к юго-востоку от поселка Нартас, является уникальным историческим наследием марийского народа. Основанная марийцами, переселивш...</description></item><item><title>Выселок Михайловский</title><link>https://www.mariel.ru/vyselok_mihajlovskij/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/vyselok_mihajlovskij/</guid><description>Выселок Михайловский. Люди покидают населенные пункты, оставляя лишь пустующие названия на карте, свидетелях пройденых жизней. В тени времени, на берегу реки Юронги, раскинулся выселок Михайловский, в...</description></item><item><title>Йӱштӧ Кугыза - марийский Дед Мороз</title><link>https://www.mariel.ru/ded_moroz_mariel/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ded_moroz_mariel/</guid><description>Резиденция Марийского Деда Мороза ждет своих посетеителей! Новогоднее чудо в самом сердце Сернурского района! В селе Кукнур, самой северной точки Марий Эл, раскинулось владение марийского Деда Мороза ...</description></item><item><title>Марийский Новый год - Шорыкйол</title><link>https://www.mariel.ru/shorykjol/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/shorykjol/</guid><description>Шорыкйол – традиционный праздник марийского народа: история, обычаи и современность Шорыкйол/Овечья нога – один из самых ярких и самобытных праздников марийского народа, открывающий календарный год. В...</description></item><item><title>Генеалогия Марий Эл: доступ к архивам онлайн</title><link>https://www.mariel.ru/archiv_mariel/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/archiv_mariel/</guid><description>Цифровая родословная: как Яндекс и архив Марий Эл делают историю ближе Когда-то, чтобы найти информацию о своих предках, нужно было ехать в архив, перелистывать пожелтевшие страницы, разбирать чужой п...</description></item><item><title>Бульвар Чавайна</title><link>https://www.mariel.ru/chavajna/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/chavajna/</guid><description>Бульвар Чавайна в Йошкар\-Оле – главная пешеходная улица города. Бульвар носит имя марийского поэта, переводчика и драматурга \- Сергея Григорьевича Чавайна. Проложенный в середине прошлого века, буль...</description></item><item><title>Реки Марий Эл: живые нити лесного края</title><link>https://www.mariel.ru/river_mariel/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/river_mariel/</guid><description>Марий Эл – это край, где реки и озёра становятся неотъемлемой частью его души. Они, словно сети голубых артерий, пронизывают этот лесной уголок. Более 600 рек, множество озёр, прудов, родников, а такж...</description></item><item><title>Илеть: незамерзающаяя река</title><link>https://www.mariel.ru/zhivaya-ilet-reka-chto-ne-zamerzaet-v-zimnij-stuzhu/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/zhivaya-ilet-reka-chto-ne-zamerzaet-v-zimnij-stuzhu/</guid><description>Зимними тихими ночами, когда остальные реки Марий Эл крепко спят под ледяным покровом, река Илеть гордо плещит своими живыми водами. Эта красивая река остается украшением природы, свободной от льда да...</description></item><item><title>Вонча: бриллиант в короне лесов Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/voncha-brilliant-v-serdcze-lesov-marij-el/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/voncha-brilliant-v-serdcze-lesov-marij-el/</guid><description>Вонча — самая чистая река России в сердце Марий Эл Скромная и кристально чистая река Вонча, простирающаяся в тихих лесах Марий Эл, считается самой чистой рекой России. Сохранив свою первозданную красо...</description></item><item><title>Немда: река тайн и легенд Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/nemda/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/nemda/</guid><description>В тихих окрестностях поселка Куженер, там, где земля расцветает в лесах и болотах, прячет свои тайны одна из самых загадочных рек Марий Эл – Немда. Её исток, место, где &amp;#34;курица вброд перейдёт&amp;#34;, олицет...</description></item><item><title>Столица Марий Эл: метаморфозы имени</title><link>https://www.mariel.ru/stolicza_mariel/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:36:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/stolicza_mariel/</guid><description>С момента своего основания и до наших дней столица Марий Эл Йошкар-Ола носила разные названия. Каждое из них отражает исторические перемены и культурные трансформации. В 1584 году, при своем зарождени...</description></item><item><title>Микрорайон Йошкарола в Венгрии</title><link>https://www.mariel.ru/joshkarola/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 10:06:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/joshkarola/</guid><description>Микрорайон Йошкарола в Венгрии стал результатом дружбы и сотрудничества между странами. В 1970-ых годах на учредительной конференции Марийского отделения Общества советско-венгерской дружбы возникла и...</description></item><item><title>Дом Одеколон</title><link>https://www.mariel.ru/odekolon/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/odekolon/</guid><description>Дом на улице Эшкинина, 2, в Йошкар-Оле – не просто здание, а своеобразный артефакт истории города. Этот жилой комплекс, известен под несколькими народными названиями, включая Флакон, Одеколон и даже C...</description></item><item><title>Планета Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/2910-yoshkar-ola/</link><pubDate>Thu, 26 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/2910-yoshkar-ola/</guid><description>В бескрайних просторах нашей галактики скрыты загадки, и одной из таких тайн является астероид — малая планета 2910\. Это небесное тело было обнаружено астрономом Николаем Степановичем Черным 11 октяб...</description></item><item><title>Литературно-краеведческий музей имени Казакова</title><link>https://www.mariel.ru/literaturno-kraevedcheskij-muzej-imeni-kazakova/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/literaturno-kraevedcheskij-muzej-imeni-kazakova/</guid><description>В селе Кутюк-Кинер, в сердце Моркинского района Республики Марий Эл, тихо раскрывается страница истории в уютном деревянном здании. Это место — музей Казакова, который хранит в себе не только экспонат...</description></item><item><title>Озеро Безымянное</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-bezymyannoe/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/ozero-bezymyannoe/</guid><description>Озеро Безымянное, словно затерянное в объятиях природы, раскинуло свои воды среди низинного леса, словно хранящее в себе тайны, доступные лишь смельчакам, решившим освоить его таинственные берега. Зап...</description></item><item><title>Марийское Присурье</title><link>https://www.mariel.ru/marijskoe-prisure/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/marijskoe-prisure/</guid><description>В самом сердце Республики Марий Эл, в юго\-западной части Горномарийского района, распахиваются врата к природному сокровищу \- Государственному природному заказнику республиканского значения «Марийск...</description></item><item><title>Памятник природы республиканского значения «Карман Курык»</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-prirody-respublikanskogo-znacheniya-karman-kuryk/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pamyatnik-prirody-respublikanskogo-znacheniya-karman-kuryk/</guid><description>В самом сердце Республики Марий Эл, где древние времена переплетаются с природными красотами, расположен уникальный природный артефакт – Карман Курык. Это не просто гора, а место, пропитанное тайнами ...</description></item><item><title>Дуб Пугачёва</title><link>https://www.mariel.ru/pugachevs-oak/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/pugachevs-oak/</guid><description>Дуб Пугачёва — живой свидетель истории в национальном парке «Марий Чодра» В густых чащах национального парка «Марий Чодра», что расположен в Марий Эл, скрывается уникальный природный памятник — Дуб Пу...</description></item><item><title>"Каменная гора" Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/kamennaya-gora-marij-el/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kamennaya-gora-marij-el/</guid><description>На высоких хребтах Марийско-Вятского увала, в Моркинском и Куженерском районах Республики Марий Эл, раскинулся уникальный природный комплекс — государственный природный заказник республиканского значе...</description></item><item><title>Большая Кокшага</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya_kokshaga/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 09:05:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/bolshaya_kokshaga/</guid><description>В самом сердце Республики Марий Эл, на просторах, где марийская тайга встречается с прозрачными водами реки Волги, раскинулся уникальный мир природы — Государственный природный заповедник &amp;#34;Большая Кок...</description></item><item><title>Ботанический сад Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/botanicheskij-sad-joshkar-oly/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/botanicheskij-sad-joshkar-oly/</guid><description>Ботанический Сад-Институт Поволжского государственного технологического университета — это уникальное пространство, где переплетаются красота природы, образование и научные исследования. Расположенный...</description></item><item><title>Марийский Дед Мороз - Йушто Кугыза</title><link>https://www.mariel.ru/marijskij-ded-moroz-jushto-kugyza/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/marijskij-ded-moroz-jushto-kugyza/</guid><description>Йушто Кугыза — марийский Дед Мороз, герой национального фольклора Республики Марий Эл, приглашает всех гостей окунуться в мир волшебства и веселья новогодней сказки. Его дом находится в селе Кукнур Се...</description></item><item><title>Каменоломни Марий Эл: Горное Заделье</title><link>https://www.mariel.ru/kamenolomni-marij-el-gornoe-zadele/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/kamenolomni-marij-el-gornoe-zadele/</guid><description>В заказнике Горное Заделье расположены старинные каменоломни Марий Эл, известные также как «Нолькинский камень». Эти уникальные структуры представляют собой штольни, простирающиеся более 300 метров вн...</description></item><item><title>Марий Эл - земля для туризма</title><link>https://www.mariel.ru/turizm/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 10:21:36 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/turizm/</guid><description>Республика Марий Эл присоединилась к пилотному проекту Росреестра «Земля для туризма», созданному по нацпроекту «Туризм и индустрия гостеприимства», сообщили в министерстве спорта и туризма республики...</description></item><item><title>Микрорайон Сомбатхей</title><link>https://www.mariel.ru/sombathej/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:54:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/sombathej/</guid><description>Город Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, известен своей уникальной архитектурой, богатым культурным наследием и разнообразными природными ландшафтами. Одним из самых интересных и привлекательных...</description></item><item><title>Художник Николай Леденейкин из Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/hudozhnik-nikolaj-ledenejkin/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:38:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/hudozhnik-nikolaj-ledenejkin/</guid><description>Художник, который посвятил себя творчеству из глины, это удивительный человек. Он нашел свое призвание в создании произведений искусства, используя этот натуральный материал. Художник Николай Леденейк...</description></item><item><title>Город Йошкар-Ола. История и современность</title><link>https://www.mariel.ru/yoshkar-ola/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 13:55:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/yoshkar-ola/</guid><description>Йошкар-Ола – столица Марий Эл: история и развитие города Йошкар-Ола, столица Республики Марий Эл, является значимым историческим и культурным центром, чья история уходит корнями в глубокое прошлое. Со...</description></item></channel></rss>