<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Достопримечательности on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><description>Recent content in Достопримечательности on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 20:14:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Счастливая семья</title><link>https://www.mariel.ru/schastlivaya-semya/</link><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 20:14:30 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4082</guid><description>&lt;h3 id="счастье-в-бронзе-идеальная-семья-на-бульваре-победы">Счастье в бронзе: идеальная семья на бульваре Победы&lt;/h3>
&lt;p>Идеальная семья – существует ли она? Судя по скульптурной композиции, установленной 10 августа 2007 года на бульваре Победы, да, и выглядит она вот так: статный мужчина, красивая женщина и ребёнок, крепко держащий родителей за руки. Лицо у всех счастливое, настроение беззаботное. Прямо рекламный плакат жизни, к которой все должны стремиться.&lt;/p>
&lt;p>Автор памятника – известный скульптор Андрей Ковальчук. Название тоже подобрано без лишних раздумий – «Счастливая семья». Хотя изначально хотели назвать эту композицию «Счастье для всех» – видимо, позже решили, что это уж слишком оптимистично. Да и что значит «для всех»? Разве можно вылепить счастье в бронзе так, чтобы каждый узнал в нём себя? Нет, конечно. Так что «Счастливая семья» – это про некую модель, идеал, который можно поставить на постамент и сказать: «Вот, смотрите, как должно быть».&lt;/p></description></item></channel></rss>