<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Цпкио on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%86%D0%BF%D0%BA%D0%B8%D0%BE/</link><description>Recent content in Цпкио on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 06:00:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%86%D0%BF%D0%BA%D0%B8%D0%BE/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ленин в парке</title><link>https://www.mariel.ru/lenin-v-parke/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 06:00:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2134</guid><description>&lt;p>Памятник Владимиру Ильичу Ленину, установленный в начале 1990-х годов на боковой аллее Центрального парка культуры и отдыха в городе Йошкар-Ола, представляет собой значимую скульптурную композицию. На массивном бетонном постаменте  установлена медная полноростовая фигура вождя мирового пролетариата, передающая его образ через характерные предметы одежды: брючный костюм, жилетку, сорочку, галстук. Взгляд Ленина устремлен вдаль, что придаёт композиции динамичность, а его правая рука вытянута вперёд и зафиксирована в характерном жесте, а левая рука расположена вдоль туловища и слегка сжата в кулак.
Интересно, что данный памятник является копией другого памятника &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-leninu/">В. И. Ленину&lt;/a>, который с 1940 года располагался на центральной аллее парка. Автор данной композиции остается неизвестным.&lt;/p></description></item><item><title>Аллея Дружбы</title><link>https://www.mariel.ru/alleya-druzhby/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1984</guid><description>&lt;p>В начале 1980-х годов в Йошкар-Оле была создана Аллея Дружбы.  Именно по этой дорожке выходил из караульного помещения во Дворце пионеров почётный караулстаршеклассников и направлялся к посту № 1 - Вечному Огню.&lt;/p>
&lt;p>Аллея Дружбы была создана в честь 60-летия образования СССР, и о чем и по сей день напоминает надпись на памятном камне, возвышающемся в её начале. Это место несет в себе историческое значение, символизируя дружбу, которая объединяла людей во времена Советского Союза.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Сталину</title><link>https://www.mariel.ru/stalin/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2024 06:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1741</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле, где сливаются времена и истории, пролегают забытые следы эпохи, которую стерли с лица города, но оставили в памяти тех, кто смотрел в прошлое. Речь идет о демонтированных памятниках Сталину, монументах, что когда-то возвышались в разных уголках города.&lt;/p>
&lt;p>Памятник  Сталину в сквере перед вокзалом, как знак времени, был снесен в 1959 году. Его гипсовая скульптура теперь лишь живет в рассказах старожилов. Подобная судьба постигла и статую возле педагогического института, устраненную в начале 1960-х во время реконструкции.&lt;/p></description></item><item><title>Марий парк</title><link>https://www.mariel.ru/mari-park/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 06:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1498</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле открылся новый символ города – Марий Парк, расположенный напротив микрорайона Сомбатхей. Этот парк уже готов предложить посетителям уникальные возможности для отдыха и развлечений.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Тематические площадки и пешеходные дорожки:&lt;/strong> Марий Парк создан с учетом интересов всех гостей. В его пределах расположены тематические площадки, которые удовлетворят разнообразные вкусы, а пешеходные дорожки позволят насладиться красотами природы и уютной атмосферой.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Открытая эстрада:&lt;/strong> Особенностью Марий Парка является открытая эстрада для концертов, праздников и культурных мероприятий. Это место, где можно насладиться выступлениями артистов и погрузиться в атмосферу праздника.&lt;/p></description></item><item><title>Арка Центрального парка</title><link>https://www.mariel.ru/arka/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 09:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1358</guid><description>&lt;p>Арка Центрального парка культуры и отдыха— величественный символ истории и памяти, вплетенный в ткань городского наследия. Этот монументальный комплекс стал неотъемлемой частью культурного наследия нашего города.&lt;/p>
&lt;p>Городской парк, начавший свою историю в далеком 1940 году на месте бывшего царевококшайского городского кладбища, претерпел множество трансформаций, становясь не только местом отдыха, но и символом важных событий. В 1948 году, отмечая 30-летие ВЛКСМ, парк был вновь обретен именем &amp;ldquo;Центральный парк культуры и отдыха имени XXX-летия ВЛКСМ&amp;rdquo;, подчеркивая связь с общественными и культурными инициативами того времени.&lt;/p></description></item><item><title>Мемориальный ансамбль Воинской Славы</title><link>https://www.mariel.ru/memorialnyj-ansambl-voinskoj-slavy/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=499</guid><description>&lt;p>Искусство, проникнутое величием, становится не только свидетелем истории, но и вечной святыней. Мемориальный ансамбль Воинской Славы в Йошкар-Оле воплощает не только величие момента, но и бессмертие славы. Он включает в себя Памятник неизвестному солдату, аллею с именами Героев войны и Вечный огонь.&lt;/p>
&lt;p>В сердце этого ансамбля, открытого в 1975 году, - «Памятник Неизвестному солдату». Скульптор Анатолий Ширнин даровал миру произведение, в котором каждая линия – это восхваление героизму. Кованая медь, 20-метровый пилон и 6-метровая фигура – это мастерство, воплощенное в металле.&lt;/p></description></item><item><title>В Йошкар-Оле установят памятник солдатам Первой мировой войны</title><link>https://www.mariel.ru/wwi/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=390</guid><description>&lt;p>Великая Война, оставившая свой след в истории, теперь получит новое воплощение в сердце Марийского края. В скором времени на центральной аллее Парка культуры и отдыха города Йошкар-Олы воздвигнется скульптурный мемориал в честь уроженцев этих мест, погибших на полях Первой мировой войны. Это произведение искусства возродит память о тех, кто отдал свою жизнь за мир и свободу.&lt;/p>
&lt;p>За творением этого великолепного памятника стоит Андрей Коробцов, известный российский скульптор, чей талант уже отмечен созданием Ржевского мемориала. Бронзовая скульптура солдата, держащего в руках знамя и винтовку, возвышается перед Вечным огнем, местом, где чествуют Неизвестного солдата, и бульваром Победы. Надпись на гранитном постаменте - &amp;ldquo;Солдатам Великой войны 1914-1918&amp;rdquo; - станет вечным напоминанием о том, какие высокие цены заплачены за мирное будущее.&lt;/p></description></item></channel></rss>