<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Политех on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%85/</link><description>Recent content in Политех on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 11:08:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%85/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Домовой храм святой мученицы Татианы</title><link>https://www.mariel.ru/home-church-holy-tatiana/</link><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 11:08:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2609</guid><description>&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, на улице Успенской, находится удивительное место, где пересекаются наука и вера. Это домовой храм святой мученицы Татианы, расположенный во втором корпусе Марийского государственного технического университета ( &lt;em>ПГТУ&lt;/em>). Этот уникальный домовой храм был открыт 18 сентября 2005 года, став не только местом духовного покоя, но и культурным центром для студентов и преподавателей.&lt;/p>
&lt;p>Идея создания храма в стенах высшего учебного заведения появилась задолго до его открытия. Ещё в 1999 году, Ученый Совет Политеха принял решение о необходимости появления такого места, где молодые люди могли бы не только учиться, но и развивать духовные и нравственные ценности. Вдохновителем этой идеи стал тогдашний проректор университета, отец Александр Половинкин, ныне служащий в Царицынском православном университете. Активное участие в строительстве храма приняли и сами студенты, что придало проекту особое значение.&lt;/p></description></item><item><title>Цех плетения в Ботаническом саду</title><link>https://www.mariel.ru/wickerwork/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1046</guid><description>&lt;h3 id="где-купить-плетёную-мебель-и-кресло-качалку-в-йошкар-оле-посетите-цех-плетения-из-ивовой-лозы-в-ботаническом-саду">Где купить плетёную мебель и кресло-качалку в Йошкар-Оле? Посетите Цех плетения из ивовой лозы в Ботаническом саду!&lt;/h3>
&lt;p>Ищете уникальный подарок или оригинальную мебель для дома? Если не знаете, где в Йошкар-Оле купить кресло-качалку, плетёную корзину или другие изделия из ивовой лозы, загляните в Ботанический сад! Здесь работает Цех плетения, который предлагает широкий выбор уникальной продукции: от корзин и табуретов до элегантной мебели и декоративных аксессуаров.&lt;/p>
&lt;h3 id="как-создаются-плетёные-изделия-из-ивовой-лозы-в-йошкар-оле">Как создаются плетёные изделия из ивовой лозы в Йошкар-Оле?&lt;/h3>
&lt;p>Процесс плетения из ивовой лозы начинается каждую осень, когда в Ботаническом саду собирают специально выращенные ветви ивы. Эти двухлетние ветки отбираются по строгим критериям: они должны быть ровными, крепкими и экологически чистыми — ведь каждая деталь влияет на качество готовых изделий.&lt;/p></description></item><item><title>Студенческая столовая на Советской</title><link>https://www.mariel.ru/studencheskaya-stolovaya-na-sovetskoj/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=342</guid><description>&lt;p>Студенческая жизнь часто требует максимизации бюджета, и когда дело касается еды, студенческая столовая становится настоящим спасением. Однако не все столовые созданы равными, и в этом контексте столовая на Советской 148 заслуживает особого внимания.&lt;/p>
&lt;p>Сразу бросается в глаза исключительное сочетание невысоких цен и отменного качества блюд. За 200 рублей вы получаете салат, первое и второе блюда, а также компот. Это не просто &amp;ldquo;заполнение желудка&amp;rdquo;, а полноценное, сбалансированное питание. Важно отметить, что ценовая политика столовой связана с ее принадлежностью к ПГТУ, что означает отсутствие возможности завышения цен.&lt;/p></description></item><item><title>Ботанический сад Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/botanicheskij-sad-joshkar-oly/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=275</guid><description>&lt;p>Ботанический Сад-Институт Поволжского государственного технологического университета — это уникальное пространство, где переплетаются красота природы, образование и научные исследования. Расположенный в живописной &lt;strong>Республике Марий Эл&lt;/strong>, этот сад представляет собой оазис, который погружает посетителей в захватывающий мир ботаники и экологии.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-и-развитие-ботанического-сада">&lt;strong>История и развитие Ботанического сада&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Своими корнями Ботанический сад уходит в далекий 1927 год, когда талантливый организатор Константин Николаевич Бакулевский заложил первый дендрологический питомник в молодой советской &lt;strong>Марийской республике&lt;/strong>. Под его руководством питомник становился центром выращивания богатой коллекции древесных растений, которые и по сей день радуют глаз.&lt;/p></description></item><item><title>Поволжский государственный технологический университет</title><link>https://www.mariel.ru/povolzhskij-gosudarstvennyj-tehnologicheskij-universitet-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 10:44:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=81</guid><description>&lt;h3 id="поволжский-государственный-технологический-университет-пгту-в-йошкар-оле-лидер-технологического-образования-и-инноваций">Поволжский государственный технологический университет (ПГТУ) в Йошкар-Оле: Лидер технологического образования и инноваций&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Поволжский государственный технологический университет&lt;/strong> (ПГТУ), расположенный в сердце города Йошкар-Ола, является одним из ведущих учебных и научных центров Республики Марий Эл и всего Поволжья. Основанный в &lt;strong>1932 году&lt;/strong> как &lt;strong>Поволжский лесотехнический институт имени М. Горького&lt;/strong>, университет прошел длинный путь развития и трансформаций. В &lt;strong>2012 году&lt;/strong> он получил свое современное название, став мощной образовательной платформой для подготовки специалистов будущего.&lt;/p></description></item></channel></rss>