<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Памятники-Марий-Эл on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Памятники-Марий-Эл on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 13:02:10 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ДК 30-летия Победы</title><link>https://www.mariel.ru/dkpobedu/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 13:02:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4458</guid><description>&lt;p>На пересечении улиц Первомайской и Кремлёвской, в самом сердце Йошкар-Олы, расположен один из главных культурных объектов города — ДК 30-летия Победы. Построенный в советское время, он стал не только значимым архитектурным ориентиром, но и настоящим центром общественной и культурной жизни Марий Эл. Сохраняя историческое наследие, дворец и сегодня остаётся актуальным пространством для творчества, концертов и фестивалей.&lt;/p>
&lt;h2 id="история-строительства">История строительства&lt;/h2>
&lt;p>Идея строительства нового дворца возникла в 1967 году, на волне культурного подъёма. Здание было возведено по типовому проекту № 2С-06-6/69 — это одна из серий архитектурных «близнецов», построенных в разных уголках бывшего СССР. Таких типовых дворцов культуры насчитывается около десяти, и каждый из них отражает эстетические принципы своего времени. Йошкар-олинский Дворец культуры выделяется тем, что сохранил оригинальный облик и дух эпохи без значительных изменений.&lt;/p></description></item><item><title>Живым и павшим защитникам морских рубежей</title><link>https://www.mariel.ru/zashhitnikam-morskih-rubezhej/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:43:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3634</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Памятник живым и павшим защитникам морских рубежей России в Йошкар-Оле&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>25 ноября – день, когда в России чтят военных миротворцев, стал по-настоящему особенным для Йошкар-Олы. В этот день в 2022 году в столице Марий Эл был торжественно открыт памятник, посвящённый тем, кто стоял и продолжает стоять на страже морских рубежей Родины. «Памятник живым и павшим защитникам морских рубежей России» – это знак памяти, гордости и скорби, вписанный в сердце города.&lt;/p></description></item><item><title>Аллея памяти</title><link>https://www.mariel.ru/alleya-pamyati/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2024 07:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3588</guid><description>&lt;h3 id="аллея-памяти-сотрудников-мвд-в-йошкар-оле-символ-мужества-и-преданности-долгу">Аллея памяти сотрудников МВД в Йошкар-Оле: символ мужества и преданности долгу&lt;/h3>
&lt;p>В самом конце бульвара Чавайна, на пересечении с улицей Кирова в Йошкар-Оле, растет аллея голубых елей. На первый взгляд — это просто красивый ряд деревьев, но стоит остановиться на мгновение, чтобы понять их глубокий смысл. Эти ели — живой памятник сотрудникам МВД, отдавшим свои жизни при исполнении служебных обязанностей.&lt;/p>
&lt;h4 id="символ-памяти-и-чести">Символ памяти и чести&lt;/h4>
&lt;p>Каждое дерево в этой аллее — напоминание о героях, для которых долг перед Родиной и служба обществу были превыше всего. Их подвиги, порой остающиеся незаметными в повседневной жизни, спасли не одну судьбу, сохранили порядок и спокойствие для тысяч граждан.&lt;/p></description></item><item><title>День образования Республики Марий Эл 2024</title><link>https://www.mariel.ru/den-respubliki-mariel-2024/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 06:00:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2729</guid><description>&lt;p>Ежегодно 4 ноября в Республике Марий Эл отмечается важный государственный праздник — День образования республики. Этот день символизирует важнейший исторический этап в развитии марийского народа и становление автономии в составе Российской Федерации.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторические-вехи">Исторические вехи&lt;/h3>
&lt;p>История праздника берет своё начало в 1920 году, когда по Декрету Всероссийского Центрального Исполнительного Комитета и Совета Народных Комиссаров РСФСР была образована Автономная область Марийского народа в составе РСФСР. Первые торжества в честь этого события прошли 1 марта 1921 года. С тех пор значение данного праздника значительно расширилось.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкина котосемья</title><link>https://www.mariel.ru/joshkina-kotosemya/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:30:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2627</guid><description>&lt;p>Если вы когда-нибудь гуляли по Калининграду, то, возможно, встречали забавных хомлинов — маленькие фигурки, которые стали символом этого города. Однако, если судьба приведет вас в Йошкар-Олу, то здесь вас ждет встреча с не менее интересным и очаровательным семейством — Йошкиной котосемьей. Эти милые усатые персонажи завоевали сердца горожан и стали настоящей изюминкой туристических маршрутов.&lt;/p>
&lt;h4 id="йошкин-кот-и-его-семья">Йошкин кот и его семья&lt;/h4>
&lt;p>История любви Йошкиного Кота и Йошкиной Кошки нашла свое воплощение в искусстве, и теперь их счастливая семья с 7-ю котятами встречает гостей города в самых разных уголках Йошкар-Олы. Каждая латунная фигурка высотой всего 20 сантиметров, но несмотря на свои скромные размеры, они привлекают внимание и радуют глаз.&lt;/p></description></item><item><title>Прогулки на теплоходе в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/progulki-na-teplohode/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:47:53 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2443</guid><description>&lt;p>В 1988 году в Йошкар-Олу прибыл небольшой пассажирский теплоход ПТ-165, привезенный с Волги для парка им. 400-летия города. Однако в условиях перестройки и изменяющейся социальной и экономической обстановки города теплоход вскоре оказался ненужным. В 1989 году теплоход продали одному из предпринимателей. Владельцу не было дела до исторической ценности судна — его интересовал лишь возможный доход.&lt;/p>
&lt;p>Судно, оказавшееся в плохом состоянии, требовало серьезного ремонта. К счастью, нашелся Виктор Орехов, уроженец города и капитан речного флота, который не только возглавил ремонт, но и мог профессионально управлять судном. Горожане с интересом наблюдали, как капитан приводил теплоход в порядок, надеясь на возрождение речных прогулок. Через год теплоход был готов, и Орехов построил небольшой причал у городского пляжа из подручных материалов.&lt;/p></description></item><item><title>Серая шейка</title><link>https://www.mariel.ru/seraya-shejka-2/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:23:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2251</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле есть свой аналог знаменитого петербургского Чижика-Пыжика — скульптура под названием &amp;ldquo;Серая шейка&amp;rdquo;. Это миниатюрное произведение искусства подарили городу супруги Ельцовы. Скульптура была установлена в 2022 году на набережной Йошкар-Олы, в районе Гоголевского моста. Маленькая серая уточка размещена на облицовке набережной и стала любимым местом для горожан и туристов.&lt;/p>
&lt;p>Серая шейка не только радует глаз, но и привлекает внимание благодаря интересной легенде. Говорят, что если с набережной бросить на уточку монету и попасть по ней, это принесет удачу. Такая традиция быстро прижилась, и теперь многие, проходя мимо, стараются испытать свою меткость и, возможно, улучшить свою судьбу.&lt;/p></description></item><item><title>Святое материнство</title><link>https://www.mariel.ru/svyatoe-materinstvo/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 09:38:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2247</guid><description>&lt;p>Скульптурная композиция &amp;ldquo;Святое материнство&amp;rdquo; в Йошкар-Оле, созданная марийским скульптором Владимиром Карпеевым, является ярким примером того, как искусство способно передать глубокие чувства и важные социальные ценности. Эта композиция украшает территорию Перинатального центра и уже стала одним из символов города.&lt;/p>
&lt;p>Композиция выполнена из белого бетона с мраморной крошкой, что придаёт ей особую чистоту и благородство. В центре композиции — фигура беременной женщины в полный рост, рядом с которой стоит маленькая девочка. Взгляды матери и дочери направлены друг на друга, что подчёркивает их близость и тёплые отношения. Образ беременной женщины олицетворяет собой не только материнство, но и будущую жизнь, надежду на продолжение рода.&lt;/p></description></item><item><title>Мосолов Василий Петрович</title><link>https://www.mariel.ru/mosolov-vasilij-petrovich/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:52:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2222</guid><description>&lt;p>Василий Петрович Мосолов — выдающийся советский ученый в области растениеводства и земледелия, родившийся 25 августа (по другим данным, 24 сентября) 1888 года в селе Мари-Турек Марийской АССР. Он вырос в многодетной крестьянской семье, где с самого детства познал трудности жизни и необходимость самостоятельно зарабатывать на образование.&lt;/p>
&lt;p>Мосолов начинал свою профессиональную карьеру как учитель начальных классов, а затем стал агрономом. Он окончил Московскую сельскохозяйственную академию имени Тимирязева с отличием и вскоре стал известным ученым благодаря своим научным статьям и исследованиям. В 1935 году он получил степень доктора сельскохозяйственных наук и стал профессором.&lt;/p></description></item><item><title>Ленин в парке</title><link>https://www.mariel.ru/lenin-v-parke/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 06:00:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2134</guid><description>&lt;p>Памятник Владимиру Ильичу Ленину, установленный в начале 1990-х годов на боковой аллее Центрального парка культуры и отдыха в городе Йошкар-Ола, представляет собой значимую скульптурную композицию. На массивном бетонном постаменте  установлена медная полноростовая фигура вождя мирового пролетариата, передающая его образ через характерные предметы одежды: брючный костюм, жилетку, сорочку, галстук. Взгляд Ленина устремлен вдаль, что придаёт композиции динамичность, а его правая рука вытянута вперёд и зафиксирована в характерном жесте, а левая рука расположена вдоль туловища и слегка сжата в кулак.
Интересно, что данный памятник является копией другого памятника &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-leninu/">В. И. Ленину&lt;/a>, который с 1940 года располагался на центральной аллее парка. Автор данной композиции остается неизвестным.&lt;/p></description></item><item><title>Аллея Дружбы</title><link>https://www.mariel.ru/alleya-druzhby/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1984</guid><description>&lt;p>В начале 1980-х годов в Йошкар-Оле была создана Аллея Дружбы.  Именно по этой дорожке выходил из караульного помещения во Дворце пионеров почётный караулстаршеклассников и направлялся к посту № 1 - Вечному Огню.&lt;/p>
&lt;p>Аллея Дружбы была создана в честь 60-летия образования СССР, и о чем и по сей день напоминает надпись на памятном камне, возвышающемся в её начале. Это место несет в себе историческое значение, символизируя дружбу, которая объединяла людей во времена Советского Союза.&lt;/p></description></item><item><title>Скорбящая мать</title><link>https://www.mariel.ru/skorbyashhaya-mat/</link><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 12:00:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1968</guid><description>&lt;p>В 2002 году возле комплекса зданий Министерства внутренних дел Республики Марий Эл по улице Комсомольской, 137 был установлен мемориальный комплекс &amp;ldquo;Скорбящая мать&amp;rdquo;. Этот мемориал представляет собой почетную память сотрудникам МВД, погибшим при исполнении служебных обязанностей.&lt;/p>
&lt;p>Мемориальный комплекс состоит из  скульптуры &amp;ldquo;Скорбящая&amp;rdquo;, изображающей полуфигуру скорбящей матери, склонившей голову и сложившей руки в молитвенном жесте. Также в комплекс входит кирпичная стена с памятными мемориальными досками, на которых увековечены фамилии, имена, отчества и годы жизни советских и российских сотрудников органов внутренних дел Республики Марий Эл, погибших при исполнении служебного долга. На последней доске можно прочесть надпись:&lt;/p></description></item><item><title>Людовико Моро</title><link>https://www.mariel.ru/lyudoviko-moro/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 09:00:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1901</guid><description>&lt;p>В 2007 году в Йошкар-Оле, на балконе третьего этажа гостиницы по улице Успенской, дом 15, была установлена величественная скульптурная композиция, воплощающая образ миланского герцога и мецената эпохи Возрождения - Людовико Моро. Это произведение искусства стало символом исторического и культурного наследия города, представляя собой фигуру герцога, держащего макет здания гостиницы в левой руке - символ его вклада в архитектуру и строительство.&lt;/p>
&lt;p>Скульптура, созданная известным художником Российской Федерации Андреем Ковальчуком, является ярким примером величия и достижений Людовико Моро. Ее полноростовая форма и уникальное расположение на балконе привлекают внимание как туристов, так и местных жителей, напоминая им о значимости этого выдающегося исторического деятеля.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Лёне Голикову</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-lyone-golikovu/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 09:00:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1889</guid><description>&lt;p>Памятник Лёне Голикову был открыт в 1973 году в Йошкар-Оле рядом с зданием школы № 13. Леонид Александрович Голиков, известный как Лёня Голиков, был пионер-героем, тимуровцем и участником Великой Отечественной войны. Он был известен своими подвигами и доблестью в борьбе против немецких захватчиков.&lt;/p>
&lt;p>Леонид родился 17 июня 1926 года в деревне Лукино, Новгородская область, в семье рабочего. Работая на фанерном заводе № 2 в посёлке Парфино, он стал бригадным разведчиком 67-го отряда 4-й Ленинградской партизанской бригады. Голиков проявил себя как отважный боец, участвуя в 27 боевых операциях и при этом уничтожив 78 немецких солдат, а также мосты, склады и автомашины с боеприпасами.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник жертвам политических репрессий в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-zhertvam/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 12:00:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1866</guid><description>&lt;p>Памятник жертвам политических репрессий в Йошкар-Оле является символом памяти о людях, ставших жертвами политических репрессий в период советской эпохи. Расположенный по улице Красноармейской, напротив Аптеки №1,  этот мемориал был открыт 30 октября 2013 года и стал важной частью исторического наследия региона.&lt;/p>
&lt;p>Идея возведения памятного мемориала жертвам политических репрессий возникла ещё в конце 1980-х – начале 1990-х годов. В 1993 году на месте будущего комплекса был установлен закладной камень. Сам проект мемориала был разработан архитектором А. И. Галицким, и его утверждение состоялось в 2007 году. Окончательная активная стадия строительства началась в 2013 году.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Гоголю</title><link>https://www.mariel.ru/gogol/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 09:00:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1800</guid><description>&lt;p>Приготовьтесь погрузиться в мир литературных шедевров и великих мыслителей, ведь сегодня мы отправимся на встречу с великим Николаем Васильевичем Гоголем!&lt;/p>
&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, на улице, которая носит его имя, оживает его дух и величие. Памятник Николаю Васильевичу Гоголю, торжественно открытый 4 ноября 2012 года, стоит на набережной Амстердам , недалеко от &lt;a href="https://www.mariel.ru/gogolevskij-most-v-joshkar-ole/">Гоголевского моста&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Представьте себе этот момент: бронзовый Гоголь, возвышающийся перед вами, словно приглашает вас присоединиться к его бесконечным странствиям по миру литературы и философии. Взгляд его глубок и проницателен, словно он видит вас и приглашает заглянуть в самые глубины его произведений.&lt;/p></description></item><item><title>Музей советского плаката</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-sovetskogo-plakata/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:00:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1568</guid><description>&lt;p>Музей советского плаката в Помарах представляет уникальную коллекцию, охватывающую не только историю, но и дизайн советской эпохи. Ангар, специально построенный для музея, вмещает в себя сокровища прошлого: плакаты, технику, весы, печатные машинки, бюсты и памятники вождей.&lt;/p>
&lt;p>Владимир Степанов, истинный коллекционер и хранитель истории, собирает эти артефакты уже 10 лет. Плакатов здесь более 200, каждый рассказывает свою историю. Инструкции, агитационные листовки, плакаты о труде и воспитании — всё это не только отражение исторических событий, но и прекрасные образцы советского дизайна, вдохновляющие дизайнеров по всему миру.&lt;/p></description></item><item><title>Часы с осликом</title><link>https://www.mariel.ru/chasy-s-oslom/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 09:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1205</guid><description>&lt;p>&lt;em>Вселенная часов - это мир точного измерения времени, но что, если этот мир сочетается с искусством и историей? В Республике Марий Эл находится уникальный объект &amp;ldquo;Часы с осликом&amp;rdquo;, объединяющий в себе современные технологии и традиции.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Часы с осликом&amp;rdquo; находятся  на центральной башне Национальной художественной галереи. Марийские куранты не только отбивают каждый час, но и демонстрируют движещуеси фигуры, рассказывающие историю.Часы в Йошкар-Оле оригинальны и не имеют аналогов в мире.&lt;/p>
&lt;p>После боя марийских курантов в обители Хиландара открываются створки, высвечивая ослика, несущего икону Божией Матери Троеручица. Согласно легенде, икона была спасена от разрушения во времена турецких захватов на Балканах. Мудрые монахи, боясь за святость, возложили ее на ослика и отправили в путь. Ослик, словно посланец веры, достиг святой горы Афон и остановился у Хиландарского монастыря. Местные иноки приняли святыню как великий дар, сохраняя ее. Так, каждый раз, после звучания курантов, ослик с иконой направляется к Успенской церкви, перенося вековую историю веры и спасения.&lt;/p></description></item><item><title>Буддийская ступа просветления</title><link>https://www.mariel.ru/buddijskaya-stupa-prosvetleniya/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1192</guid><description>&lt;p>Буддийская Ступа Просветления, возвышающаяся в Морках, является выдающимся символом духовности и веротерпимости марийского народа. Открытие Ретритного буддистского центра в 1999 году стало свидетельством глубокого понимания и принятия буддийских учений в этом уникальном регионе.&lt;/p>
&lt;p>Строение Ступы Просветления, завершенное в 2012 году, несет в себе древнюю традицию архитектурных сооружений, которые воздвигались в Азии тысячелетия назад. Последователи буддизма считают, что ступы оказывают позитивное воздействие на силовое поле Вселенной, и эта уникальная структура в &lt;a href="https://www.mariel.ru/finno-ugorskij-mir-v-morkah/">Морках&lt;/a> приобрела особенное значение для духовного развития общины.&lt;/p></description></item><item><title>Шабдар Осып: сердце марийской литературы</title><link>https://www.mariel.ru/shabdar-osyp-serdcze-marijskoj-literatury/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1139</guid><description>&lt;p>В истории марийской литературы Шабдар Осып - не просто поэт, но своего рода воплощение культурного богатства и национальной идентичности. Его жизнь и творчество оставили непередаваемый след в истории марийского народа.&lt;/p>
&lt;p>Родившись в бедной крестьянской семье, Шабдар Осып с самого детства ощутил тяжесть быта, что стало источником вдохновения для его будущего творчества. Покончив с 2-классной школой из-за финансовых трудностей, он нашел свой путь через педагогические курсы и Казанский Восточно-педагогический институт, где его талант был отмечен.&lt;/p></description></item><item><title>Крупняков Аркадий Степанович</title><link>https://www.mariel.ru/krupnyakov/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1063</guid><description>&lt;p>Жизнь Аркадия Степановича Крупнякова – это страничка истории, вписанная в тетради времени с виршами и прозой, где каждое слово – нить, сплетающая красочный рассказ о том, что значит быть человеком и творцом. Родившийся 24 января 1921 года в селе Чкарино Марийской АССР, он стал великим литератором, внесшим свой вклад в сокровищницу мировой литературы.&lt;/p>
&lt;p>Детство и юность Аркадия прошли в атмосфере перемен и вызовов. В сентябре 1938 года началась его профессиональная жизнь, связанная с железной дорогой. От помощника машиниста до управляющего делами – в каждой роли он находил повод для творчества, будь то стихи на фронте или приключенческая повесть &amp;ldquo;Белые ночи&amp;rdquo; в тяжелые военные годы. Война превратила его в журналиста, и, вернувшись с фронта, он уже был не только военным, но и литератором.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник букве "Й"</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-bukve-j/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=991</guid><description>&lt;p>В городе Йошкар-Ола расположен символ многовековой истории - памятник букве &amp;ldquo;Й&amp;rdquo;. Этот арт-объект является не только частью культурного наследия Марий Эл, но и привлекает внимание множества туристов.&lt;/p>
&lt;p>Буква &amp;ldquo;Й&amp;rdquo; имеет глубокие корни в русской культуре и истории. Она была создана в древности для обозначения звука &amp;ldquo;йот&amp;rdquo;, который присутствует во многих словах и языках. Буква &amp;ldquo;Й&amp;rdquo; является одной из самых старых и интригующих букв в кириллице.&lt;/p>
&lt;p>Памятник букве &amp;ldquo;Й&amp;rdquo; был установлен на территории трактира &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/traktir-teplaya-rechka/">Теплая Речка&lt;/a>&amp;quot;, который сам по себе является уникальным местом в Йошкар-Оле. Здесь можно не только насладиться вкусными блюдами марийской кухни, но и окунуться в атмосферу прошлого, соприкоснувшись с духом времени.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкин кот</title><link>https://www.mariel.ru/joshkin_kot/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=501</guid><description>&lt;p>Загадочный мир Йошкар-Олы раскрывает свои секреты, один из которых - Йошкин кот. Что стоит за этим веселым именем?&lt;/p>
&lt;p>Город Йошкар-Ола, часто называемый &amp;ldquo;Йошка&amp;rdquo;, благодаря своему названию, приобрел уникального кота. Не просто кота, а &amp;ldquo;Йошкина кота&amp;rdquo;. Это не просто 150-килограмовая бронзовая статуя. Это часть городской легенды, путеводная звезда для жителей и гостей.&lt;/p>
&lt;p>Жители уверены, что если поздороваться с котом и потереть ему нос, улыбчивая фортуна обязательно посетит вас. Посещение Йошкина кота становится некой магической рутиной, в которой каждый турист должен найти свою долю удачи.&lt;/p></description></item><item><title>«Комсомольцам огненных лет»</title><link>https://www.mariel.ru/komsomolczam-ognennyh-let/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=503</guid><description>&lt;p>&lt;em>В сердце города, там, где переплетаются улицы Красноармейская и Волкова, возвышается памятник «Комсомольцам огненных лет». Монумент посвящен молодым героям Великой Отечественной войны. В образе медсестры, этот памятник увековечивает историю Ольги Тихомировой, настоящей героини ВОВ.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Ольга Тихомирова – имя, звучащее как гимн мужеству и самоотверженности. Молодая девушка, будущий педагог, с уроками медицины на плечах, вступила в ряды партизанского движения в 1942 году. Пройдя подготовку, она стала медсестрой 1-й Белорусской партизанской бригады, затем отважной разведчицей.&lt;/p></description></item><item><title>Марийские буквы: новый арт-объект в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/marijskie-bukvy-novyj-art-obekt-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=599</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле открыт новый памятник, который стал визуальным символом единства марийской культуры. В честь десятилетнего юбилея Института национальной культуры и межкультурной коммуникации МарГУ был установлен арт-объект под названием «Марий тиште / Марийские буквы».&lt;/p>
&lt;p>Этот уникальный памятник является не только проявлением художественного мастерства, но и символизирует единство трех субэтнических групп марийского народа. Поскольку он напоминает нам о неразрывности культурного наследия этой удивительной республики. В последние десять лет Институт национальной культуры и межкультурной коммуникации МарГУ активно работает над сохранением и развитием богатства марийской культуры.&lt;/p></description></item><item><title>Мариэль, Куба: cтраница истории и надежд</title><link>https://www.mariel.ru/mariel_cuba/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=494</guid><description>&lt;p>В сердце северо-западной Кубы раскинулся портовый город Мариэль. В свое время он привлек к себе внимание мировой общественности, оставив непередаваемый след в истории Карибского бассейна. Название &amp;ldquo;Мариэль&amp;rdquo; стало не просто топонимом, а символом стремлений, надежд и сложных перемен.&lt;/p>
&lt;p>Основанный в 1861 году, Мариэль пережил множество исторических моментов. Безусловно, наиболее известен он благодаря событиям 1980 года — периоду Мариэльского кризиса. В это время порт Мариэль стал свидетелем массовой эмиграции кубинцев в Соединенные Штаты. Все они стремились к свободе и лучшей жизни.&lt;/p></description></item><item><title>Мемориальный ансамбль Воинской Славы</title><link>https://www.mariel.ru/memorialnyj-ansambl-voinskoj-slavy/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=499</guid><description>&lt;p>Искусство, проникнутое величием, становится не только свидетелем истории, но и вечной святыней. Мемориальный ансамбль Воинской Славы в Йошкар-Оле воплощает не только величие момента, но и бессмертие славы. Он включает в себя Памятник неизвестному солдату, аллею с именами Героев войны и Вечный огонь.&lt;/p>
&lt;p>В сердце этого ансамбля, открытого в 1975 году, - «Памятник Неизвестному солдату». Скульптор Анатолий Ширнин даровал миру произведение, в котором каждая линия – это восхваление героизму. Кованая медь, 20-метровый пилон и 6-метровая фигура – это мастерство, воплощенное в металле.&lt;/p></description></item><item><title>Троллейбусы в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/trollejbusy/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 21:14:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=369</guid><description>&lt;p>В 1970 году под знаменем Йошкар-Олинского горисполкома в городе началась эпоха троллейбусов. Именно тогда постановлением Совмина МАССР было создано Управление троллейбусного транспорта. Этот знаковый момент в истории Йошкар-Олы ознаменовался введением в эксплуатацию 4-километровой контактной сети, троллейбусного депо на 50 машин и небольшого административного здания. С того дня, 5 ноября 1970 года, троллейбусы начал прокладывать свой путь по улицам города, приглашая пассажиров в путешествие по городу.&lt;/p>
&lt;p>Первый год существования троллейбусов оказался плодотворным. Были осуществленны перевозки 5 миллионов пассажиров! Но с течением времени город рос, его окраины приобретали новые промышленные комплексы, и пассажиропоток стал невероятно высоким. На этот раз, автобусы и первоначальное количество троллейбусов уже не могли справиться с потребностью в эффективном и экологически чистом общественном транспорте. Городу требовался транспорт, способный обеспечивать не только увеличение пассажиропотока, но и защиту окружающей среды.&lt;/p></description></item><item><title>В Йошкар-Оле установят памятник солдатам Первой мировой войны</title><link>https://www.mariel.ru/wwi/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 12:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=390</guid><description>&lt;p>Великая Война, оставившая свой след в истории, теперь получит новое воплощение в сердце Марийского края. В скором времени на центральной аллее Парка культуры и отдыха города Йошкар-Олы воздвигнется скульптурный мемориал в честь уроженцев этих мест, погибших на полях Первой мировой войны. Это произведение искусства возродит память о тех, кто отдал свою жизнь за мир и свободу.&lt;/p>
&lt;p>За творением этого великолепного памятника стоит Андрей Коробцов, известный российский скульптор, чей талант уже отмечен созданием Ржевского мемориала. Бронзовая скульптура солдата, держащего в руках знамя и винтовку, возвышается перед Вечным огнем, местом, где чествуют Неизвестного солдата, и бульваром Победы. Надпись на гранитном постаменте - &amp;ldquo;Солдатам Великой войны 1914-1918&amp;rdquo; - станет вечным напоминанием о том, какие высокие цены заплачены за мирное будущее.&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Чавайну</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=237</guid><description>&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, на пересечении бульвара Чавайна и улицы Советская, возвышается памятник великому марийскому поэту и драматургу Сергею Григорьевичу Чавайну. Этот памятник, открытый 21 июля 1978 года, стал не только символом города, но и популярным местом встреч, свиданий и культурных событий.&lt;/p>
&lt;p>Сергей Григорьевич Чавайн – фигура, занимающая почетное место в истории марийской литературы. Он стал её основоположником, прокладывая путь для развития культурного наследия этого народа. Поэт и драматург, Чавайн создал произведения, которые до сих пор вдохновляют и переносят нас в мир марийской культуры.&lt;/p></description></item><item><title>Замок Шереметева</title><link>https://www.mariel.ru/zamok-sheremeteva/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=213</guid><description>&lt;p>Замок Шереметевых в посёлке Юрино Республики Марий Эл — уникальный дворцово-парковый ансамбль, расположенный на живописном берегу Волги. Это памятник архитектуры регионального значения и одна из самых интересных достопримечательностей Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-замка-шереметевых">История замка Шереметевых&lt;/h3>
&lt;p>История замка начинается в 1812 году, когда богатый помещик Василий Сергеевич Шереметев приобрёл село Юрино. Это было начало большого и амбициозного проекта, который продолжился его потомками. Построение замка в Юрино стало символом влияния и богатства семьи Шереметевых.&lt;/p></description></item><item><title>Набережная Брюгге</title><link>https://www.mariel.ru/brugge/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 08:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=105</guid><description>&lt;p>Набережная Брюгге в Йошкар-Оле, столице Республики Марий Эл, является одним из самых ярких архитектурных ансамблей в России. Названная в честь бельгийского города Брюгге, она поражает своим уникальным фламандским стилем, который редко встречается в российской провинции. Этот район стал символом слияния европейских традиций с местной культурой, привлекая туристов и жителей города.&lt;/p>
&lt;p>История этой удивительной набережной началась в 2003 году, когда центр Йошкар-Олы приступил к перестройке. Семь лет спустя, на берегу реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малая Кокшага&lt;/a>, появился новый микрорайон - Набережная Брюгге. Ее здания, построенные во фламандском стиле, с элементами северной готики, поражают своей красотой и уникальностью.&lt;/p></description></item><item><title>Чат Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/chat-marij-el/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 06:48:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=36</guid><description>&lt;h1 id="когда-чаты-были-тиктоком-2000-х">Когда чаты были «ТикТоком» 2000-х&lt;/h1>
&lt;p>Когда-то, в далёкую эпоху до социально-сетевого «взрыва», люди не листали бесконечные ленты в Instagram или TikTok. Вместо этого они проводили время&amp;hellip; в чатах! Да-да, в тех самых текстовых комнатках, где буквы — это всё, что у вас есть, чтобы произвести впечатление.&lt;/p>
&lt;p>Самый популярный чат Марий Эл назывался &lt;strong>«Нью-Васюки»&lt;/strong>. Звучит как мечта Остапа Бендера, но нет, это был эпицентр виртуального общения региона. В самые насыщенные вечера на этом «мегапортале» собиралось до 300 человек! Только представьте: 300 человек, одновременно спорящих, шутящих и пытающихся понять, кто скрывается за ником &lt;em>Angel1987&lt;/em> или &lt;em>МалышКрасавчик&lt;/em>.&lt;/p></description></item></channel></rss>