<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Килемарский-Район on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Килемарский-Район on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 13:03:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Река Наля</title><link>https://www.mariel.ru/reka-nalya/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:03:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4400</guid><description>&lt;h2 id="река-наля-в-марий-эл">&lt;strong>Река Наля в Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>В тишине западных лесов Марий Эл, в границах Килемарского района, течёт небольшая, почти незаметная на карте река. Её название - Наля. Имя короткое, звонкое, будто отзвук капли, падающей в утреннюю росу.&lt;/p>
&lt;p>Всего десять километров длины — не повод для громких речей. Но в этой реке есть своя история, свой ритм, своё присутствие в ландшафте, где всё кажется неторопливым и прочным. Наля рождается у деревни с похожим именем — Нальмучаш. Рядом — поля, перелески, ухоженные огороды, где ещё хранятся следы старой, почти &lt;a href="https://www.mariel.ru/derevnya_abrosimovo/">крестьянской жизни.&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Чыве шÿр</title><link>https://www.mariel.ru/chyve-shur/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:37:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3695</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-чыве-ш-ÿ-р-суп-с-курятиной">Как приготовить Чыве ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р (суп с курятиной)&lt;/h3>
&lt;p>Чыве ш &lt;strong>ÿ&lt;/strong> р — это традиционный марийский суп, который идеально подходит для тех, кто ценит насыщенные и простые в приготовлении блюда. Этот суп с курятиной обладает нежным вкусом и идеально вписывается в холодные вечера или семейные трапезы. Расскажем, как его приготовить по традиционному рецепту.&lt;/p>
&lt;h4 id="ингредиенты-на-порцию-в-граммах">Ингредиенты на порцию (в граммах):&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Курятина — 72&lt;/li>
&lt;li>Картофель — 300&lt;/li>
&lt;li>Морковь — 30&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый — 30&lt;/li>
&lt;li>Жир — 10&lt;/li>
&lt;li>Лук зеленый — 10&lt;/li>
&lt;li>Укроп — 3&lt;/li>
&lt;li>Соль и специи по вкусу&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Выход:&lt;/strong> 0,5 литра супа, в том числе 50 г отваренной курятины.&lt;/p></description></item><item><title>Река Большой Кундыш</title><link>https://www.mariel.ru/reka-bolshoj-kundysh/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 13:59:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3592</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Большой Кундыш: жемчужина природы Марий Эл и Кировской области&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Большой Кундыш (Кугу Кундыш) — река, соединяющая Кировскую область и Республику Марий Эл. Протяжённостью в 173 километра, она является правым притоком Большой Кокшаги и частью великой водной системы бассейна Волги. С уклоном в 0,48 метра на километр, река плавно течёт через болотистые просторы Волго-Ветлужского полесья, охватывая бассейн площадью 1710 квадратных километров.&lt;/p>
&lt;h3 id="экосистема-и-особенности">Экосистема и особенности&lt;/h3>
&lt;p>Большой Кундыш питается преимущественно за счёт снегового стока. Это делает её уровень воды изменчивым, особенно в весенний паводок, когда река наполняется до краёв, а её течение становится особенно стремительным. Болотистая природа местности добавляет уникальности реке, создавая идеальные условия для редких видов флоры и фауны.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Тогашское</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-togashskoe/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:45:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2704</guid><description>&lt;p>Озеро Тогашское, расположенное в Килемарском районе Республики Марий Эл, представляет собой одно из уникальных природных достояний региона. Оно лежит в русле реки Рутка, между притоками Нужа и Ирекша, примерно в 9 км к югу от села Кумья.&lt;/p>
&lt;p>С длиной около 1 километра и шириной до 600 метров, озеро выделяется среди других водоемов республики. Несмотря на свои скромные размеры, его глубина достигает 8-9 метров. С двух сторон озеро обрамляют болота, из которых в него впадают несколько ручьев, насыщая его водой и создавая особую экосистему.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Изияр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-iziyar-mariel/</link><pubDate>Thu, 02 May 2024 06:00:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2183</guid><description>&lt;p>Озеро Изияр является одним из уникальных природных объектов Марий Эл, привлекающим внимание своей необычной красотой и окружающими его уникальными ландшафтами. Расположенное к югу от озера Васьяр, оно представляет собой маленькое овальное озеро, которое иногда также называют пятым озером из группы пяти, расположенных в цепочку с северо-запада на юго-восток от поселка Визимьяры.&lt;/p>
&lt;p>Одной из особенностей озера Изияр является его окружение обширными торфяными болотами и мелиорационными каналами. Это создает уникальные условия для развития флоры и фауны, делая озеро не только прекрасным местом, но и объектом научного интереса.&lt;/p></description></item><item><title>Большая Ирыкша</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya-iryksha/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 12:00:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2082</guid><description>&lt;p>Большая Ирыкша, берущая свое начало в заболоченных лесах Килемарского района Республики Марий Эл, представляет собой уникальное природное явление, которое привлекает внимание как местных жителей, так и туристов. Эта река, протяженностью 16 км, является важной частью водосборного бассейна площадью 75,5 км².&lt;/p>
&lt;p>Исток Большой Ирыкши расположен в заповедных уголках северо-запада от поселка Красный Мост. Ее путь сквозь непролазные леса создает уникальные условия для разнообразной растительности и животного мира. На берегах реки и ее притоков, таких как Малая Ирыкша и Памашат, можно встретить множество видов редких растений и животных, что делает эту местность особенно интересной для экологов и любителей природы.&lt;/p></description></item><item><title>Большая Кудежья</title><link>https://www.mariel.ru/bolshaya-kudezhya/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 09:00:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2046</guid><description>&lt;p>Река Большая Кудежья — одно из природных богатств Республики Марий Эл, которое привлекает внимание своей уникальной красотой и водной гармонией. Эта река протекает по живописным лесным просторам, утопая в зелени и тишине дикой природы.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки расположен в западных лесах, вдали от человеческой цивилизации, что делает ее воды чистыми и неприкосновенными. Большая Кудежья медленно и живописно течет на юго-запад, проплывая мимо богатых лесных массивов и украшая окружающую природу своим тихим шелестом.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Пось-яр</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-pos-yar/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 06:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2012</guid><description>&lt;p>Озеро Пось-яр, уютно расположенное на правом берегу реки Большой Кундыш, вблизи деревни Куплонга, представляет собой настоящий природный алмаз среди лиственного леса. Это большое и округлое озеро, с площадью в 78 гектаров, является не только местом природной красоты, но и важным элементом экосистемы региона.&lt;/p>
&lt;p>Характеризуется озеро Пось-яр плоскодонной котловиной, достигающей глубины до 3,7 метров. Обрамленные берега озера украшают мокрые луга, создавая уникальную атмосферу водного уголка. Вода в озере, благодаря своей желтоватой окраске, прозрачна на глубину до 70 сантиметров и равномерно тепла на всем своем протяжении.&lt;/p></description></item><item><title>Река Арда</title><link>https://www.mariel.ru/reka-arda/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1621</guid><description>&lt;p>Река Арда воплощает в себе красоту и природное богатство Килемарского района Республики Марий Эл. Её протяженность в 44 км впечатляет, а разнообразие ландшафта, через который течет река, делает её настоящим природным изумлением.&lt;/p>
&lt;p>Исток Арды начинается у подножия озера &lt;a href="https://www.mariel.ru/karasyar/">Большой Касьяр&lt;/a>, в 31 км к юго-востоку от посёлка Килемары. Это место служит отправной точкой для уникального путешествия вдоль реки. Первые километры течения привлекают внимание своей живописной заболоченной местностью.&lt;/p>
&lt;p>Река направляется на юго-запад, преодолевая путь через заболоченные леса. За исключением нижнего течения, где встречаются несколько небольших деревень, большая часть реки проходит через ненаселенные уголки природы. Алёшкино, Сенюшкино, Мазикино, Изеркино – деревни, ощущающие влияние Арды, создают умиротворенное окружение.&lt;/p></description></item><item><title>Мусь</title><link>https://www.mariel.ru/mus/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 09:00:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1412</guid><description>&lt;p>Сердце Республики Марий Эл бьется в ритме приключений и река Мусь становится новым вдохновляющим направлением для туристов. С ее истоком в 13 км к юго-западу от Санчурска, Мусь манит путешественников своими живописными видами.&lt;/p>
&lt;p>Захватывающее приключение начинается в марийском селе, где река преобразуется в потрясающую панораму благодатных земель. Невероятная плотина и запруда создают уникальное водное пространство, приглашая гостей к неописуемому отдыху на берегу.&lt;/p>
&lt;p>Течение реки на юго-восток приводит к марийским деревням, включая Мусь, Большой Абанур и Средний Абанур. Здесь каждый камень, каждый поворот реки обогащен историей и культурой, которые привносят особый колорит в путешествие.&lt;/p></description></item><item><title>Килемарский районный краеведческий музей</title><link>https://www.mariel.ru/kilemarskij-rajonnyj-kraevedcheskij-muzej/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=134</guid><description>&lt;p>Килемарский районный краеведческий музей, учрежденный в 1999 году, начал свой путь с материалов, собранных юными краеведами кружка при районном Доме пионеров. За короткий срок своего существования музей претерпел ряд значительных изменений и расширил свою коллекцию.&lt;/p>
&lt;p>В 2001 году музей переехал в собственное отдельно стоящее здание по улице Чернышевского, где он успешно функционирует в настоящее время. Это одноэтажное деревянное сооружение 1960 года с общей площадью 142 квадратных метра и выставочно-экспозиционной площадью в 125 квадратных метрах. Основной фонд музея насчитывает 3 960 предметов, а научно-вспомогательный фонд включает 3 153 единицы.&lt;/p></description></item></channel></rss>