<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Кафе on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D0%B0%D1%84%D0%B5/</link><description>Recent content in Кафе on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sun, 23 Feb 2025 07:04:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D0%B0%D1%84%D0%B5/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Дюна - гастрономическая находка в Сомбатхее</title><link>https://www.mariel.ru/dyuna/</link><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:04:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4005</guid><description>&lt;h1 id="дагестанская-кухня-в-йошкар-оле-где-найти-настоящие-чуду-и-хинкал">&lt;strong>Дагестанская кухня в Йошкар-Оле: где найти настоящие чуду и хинкал?&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Дагестанская кухня в Йошкар-Оле? Да, такое место существует! Кафе &lt;em>«Дюна»&lt;/em> — единственное заведение в городе, где можно попробовать настоящие чуду, хинкал и другие блюда кавказской кухни без компромиссов.&lt;/p>
&lt;p>Скромное, но уютное заведение спряталось в Сомбатхее. Без неоновых вывесок и лишнего пафоса, но с тем самым вкусом, который запоминается навсегда. Здесь нет попытки адаптировать рецепты под местный вкус — только аутентичная дагестанская кухня, приготовленная с душой.&lt;/p></description></item><item><title>Рестобар Мост</title><link>https://www.mariel.ru/restobar-most/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 15:44:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3951</guid><description>&lt;h1 id="рестобар-мост-в-йошкар-оле-bbq-стейки-и-бургеры-в-центре-города">&lt;strong>Рестобар «Мост» в Йошкар-Оле: BBQ, стейки и бургеры в центре города&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;h2 id="если-вы-думали-что-пробовали-вкусные-ребрышки-bbq--вы-ошибаетесь">&lt;strong>Если вы думали, что пробовали вкусные ребрышки BBQ – вы ошибаетесь!&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Йошкар-Ола становится все более гастрономически интересным городом, и рестобар «Мост» – одно из тех заведений, которое точно стоит посетить. Здесь готовят нежнейшие ребрышки на гриле, сочные стейки и авторские бургеры, а интерьер заставит вас почувствовать себя в центре большого мегаполиса.&lt;/p>
&lt;h3 id="гастрономический-рай-что-попробовать-в-рестобаре-мост">&lt;strong>Гастрономический рай: что попробовать в рестобаре «Мост»&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Меню ресторана поражает разнообразием и высоким качеством блюд. Главный акцент сделан на гриль и BBQ, что чувствуется с первой же минуты – стоит только ощутить этот аромат!&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Марифат</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-marifat/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:06:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2166</guid><description>&lt;p>Зимой 2024 года в городе Йошкар-Ола распахнулись двери уютного кафе &amp;ldquo;Марифат&amp;rdquo;, где каждый посетитель приглашается окунуться в атмосферу любимых восточных вкусов. Это место представляет настоящую восточно-уйгурскую кухню, переносящую гостей в мир настоящего востока.&lt;/p>
&lt;p>Слоган кафе, &amp;ldquo;Плов для гостей, лагман для любви, манты для мужчин, мясо по-казахски для отдыха, шурпа детское блюдо, шашлык для отдыха, казан-кебаб для щедрых!&amp;rdquo;, подчеркивает разнообразие блюд и уникальный опыт, который можно получить здесь.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ кафе является красивый интерьер, который подчеркивает атмосферу восточного гостеприимства. К тому же, опытные повара из Киргизии создают неповторимые вкусы, среди которых особенно выделяется уйгурский лагман, ставший настоящим открытием для многих посетителей.&lt;/p></description></item><item><title>Кот рядом</title><link>https://www.mariel.ru/kot-ryadom/</link><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 12:19:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2154</guid><description>&lt;p>Если вы ищете место, где можно вкусно поесть и приятно провести время в компании друзей или семьи, то кафе &amp;ldquo;Кот рядом&amp;rdquo; - идеальный выбор. Расположенное в центре города Йошкар-Олы, рядом с памятником &lt;a href="https://www.mariel.ru/joshkin_kot/">Йошкин Кот&lt;/a>, это кафе приглашает своих посетителей окунуться в атмосферу любимых вкусов.&lt;/p>
&lt;p>Внутри кафе вас ожидает красивый интерьер, созданный для того, чтобы вы чувствовали себя комфортно и уютно. Здесь можно сытно перекусить как одному, так и в компании друзей или семьи. Уютная обстановка кафе позволяет забыть о повседневных заботах и насладиться вкусной едой и компанией.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Лофт</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-loft/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 07:19:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2146</guid><description>&lt;p>Открытие уютного кафе в самом сердце Йошкар-Олы напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">стадиона Дружба&lt;/a> стало настоящим подарком для гурманов и тех, кто ценит качественное проведение времени. Кафе Лофт предлагает своим гостям не просто питание, но и возможность насладиться любимыми вкусами в атмосфере уюта и комфорта.&lt;/p>
&lt;p>Основная фишка кафе Лофт – это его интерьер, который с первого взгляда завоевывает сердца посетителей. Созданная атмосфера способствует как душевным посиделкам с друзьями, так и деловым обедам. А для тех, кто планирует отметить торжественное событие, будь то свадьба, юбилей или корпоративная встреча, кафе предоставляет зал на 40 человек.&lt;/p></description></item><item><title>Пышки из Питера</title><link>https://www.mariel.ru/pyshki-iz-pitera/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2024 07:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2121</guid><description>&lt;p>В последние дни мая 2024 года на пешеходной улице города Йошкар-Ола — бульваре Чавайна — открылось уютное кафе &amp;ldquo;Пышки из Питера&amp;rdquo;. Это заведение стало идеальным местом для тех, кто хочет насладиться вкусом питерских пышек и ароматного кофе прямо в центре города.&lt;/p>
&lt;p>Сегодня мы готовы поделиться с вами интересной историей создания этого кафе. Но для начала запомните: поребрик — не бордюр, парадная — не подъезд, а пышки — не пончики. Иначе вы не поймете, зачем вы пришли.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Чах-Чах Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-chah-chah-joshkar-ola/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 16:45:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2102</guid><description>&lt;p>Встречай, Йошкар-Ола: Новое современное кафе восточной кухни Чах-Чах приглашает гостей погрузиться в атмосферу восточной культуры прямо в сердце города. Кафе &amp;ldquo;Чах-Чах&amp;rdquo; создано в восточном стиле, стремясь подарить посетителям уют и радость от вкуснейших восточных блюд, которые оставят незабываемые впечатления.&lt;/p>
&lt;p>Дизайн интерьера кафе &amp;ldquo;Чах-Чах&amp;rdquo;, разработанный профессионалом Татьяной Казанцевой, представлен на ее странице &lt;a href="https://www.behance.net/gallery/180586701/kafe-vostochnoj-kuhni">Behance&lt;/a>. Каждый элемент интерьера отражает восточную культуру, используя яркую цветовую гамму и аутентичные декоративные элементы. (Добавьте краткое описание или фотографии интерьера для иллюстрации.)&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Кофевилль</title><link>https://www.mariel.ru/coffee-ville/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 07:12:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2099</guid><description>&lt;p>Кафе КофеВилль — это уютное место на набережной &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Брюгге&lt;/a>, расположенное в самом центре города Йошкар-Ола. Здесь каждый посетитель погружается в уникальную атмосферу кофейного искушения, наслаждаясь альтернативным кофе из лучших регионов мира, таких как Эфиопия, Бразилия, Коста-Рика, Колумбия, Гватемала и Индонезия.&lt;/p>
&lt;p>Одно из преимуществ КофеВилля — возможность наблюдать, как бариста готовят ваш любимый напиток прямо перед вами: капучино, американо, латте, эспрессо, флэт уайт. Такой подход придает напиткам особый шарм и позволяет насладиться каждым глотком.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе СССР</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-sssr/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 06:36:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2087</guid><description>&lt;p>Если вы когда-нибудь мечтали сделать шаг в прошлое и окунуться в атмосферу советских времен, то кафе СССР на бульваре Чавайна в Йошкар-Оле — ваш идеальный выбор. Расположенное на пешеходной улице, рядом с &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">торговым центром Йолка&lt;/a>, это заведение привлекает внимание не только своим необычным дизайном, но и аутентичной атмосферой.&lt;/p>
&lt;p>Первое, что бросается в глаза при посещении кафе, это его девиз — &amp;ldquo;Добро пожаловать в СССР&amp;rdquo;. Он становится своеобразной визитной карточкой заведения, напоминая о временах, когда была построена великая страна с богатой историей.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Сангрита</title><link>https://www.mariel.ru/sangrita/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 09:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2075</guid><description>&lt;p>Живописный город Йошкар-Ола снова радует своих жителей и гостей захватывающими вкусами и атмосферой мексиканского бара Сангрита. Расположенный на пешеходной улице бульваре Чавайна, он стал истинным уголком Мексики в сердце города.&lt;/p>
&lt;p>Такерия бара Сангрита, расположенная напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">памятника&lt;/a> С.Г. Чавайна, удивляет своих гостей аутентичной мексиканской кухней и оригинальными напитками. Здесь вы сможете насладиться традиционным мексиканским блюдом Taco, а также попробовать буррито, кесадильи, начос, чуррос и другие национальные деликатесы.&lt;/p>
&lt;p>В меню представлен широкий выбор блюд, приготовленных с любовью и вниманием к деталям. Гости смогут насладиться популярными блюдами, а также открыть для себя что-то новое и оригинальное:&lt;/p></description></item><item><title>Бар SPLETNI</title><link>https://www.mariel.ru/spletni/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 06:27:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2066</guid><description>&lt;p>Бар SPLETNI приветствует своих гостей в захватывающем мире развлечений. Расположенный на входе в &lt;a href="https://www.mariel.ru/arka/">центральный парк&lt;/a> города Йошкар-Ола, он стал неотъемлемым местом для встреч с друзьями, уютных романтических свиданий или незабываемых вечеринок, подарив неповторимые впечатления каждому посетителю.&lt;/p>
&lt;p>Важным аспектом бара является наличие двух баров и двух танцполов, что позволяет гостям наслаждаться музыкой и активно танцевать под понравившиеся композиции, а также на другом танцполе уединиться для беседы с близкими, наслаждаясь вкусными коктейлями в уютной атмосфере заведения.&lt;/p></description></item><item><title>Бургерная Kетчуп</title><link>https://www.mariel.ru/mariel-ketchup/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 14:30:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2057</guid><description>&lt;h3 id="бургерная-kетчуп-в-йошкар-оле-откройте-для-себя-лучшие-бургеры-в-марий-эл">Бургерная Kетчуп в Йошкар-Оле: откройте для себя лучшие бургеры в Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Прогуливаясь по живописной пешеходной улице Йошкар-Олы, бульвару Чавайна, вы непременно наткнетесь на одно из самых уютных и популярных мест города — бургерную Kетчуп. Расположенная прямо напротив памятника С.Г. Чавайна, эта бургерная стала настоящим оазисом для всех, кто ценит вкусную еду и приятную атмосферу.&lt;/p>
&lt;h2 id="уютная-обстановка-и-прекрасное-расположение">Уютная Обстановка и Прекрасное Расположение&lt;/h2>
&lt;p>Бургерная Kетчуп сразу привлекает внимание своим уютным расположением. Находясь рядом с фонтанами и входом в центральный парк, она предлагает идеальное место для отдыха и наслаждения вкусными блюдами на свежем воздухе. Удобные лавочки вокруг создают атмосферу, где можно расслабиться и насладиться обедом или ужином.&lt;/p></description></item><item><title>Суши-бар Филаделька</title><link>https://www.mariel.ru/sushi-bar-filadelka/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 07:53:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2030</guid><description>&lt;p>Суши-бар Филаделька - это уютное заведение, которое стало настоящим украшением пешеходной жизни города Йошкар-Ола на бульваре Чавайна. Расположенный напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/memorialnyj-ansambl-voinskoj-slavy/">Мемориального ансамбля Воинской Славы&lt;/a> и входа в &lt;a href="https://www.mariel.ru/arka/">центральный парк&lt;/a> города, суши-бар радует своих гостей не только изысканными блюдами, но и уникальной атмосферой.&lt;/p>
&lt;p>Попав в Суши-бар Филаделька, вы сразу ощутите дружелюбие и гостеприимство нашего персонала. У нас ценится каждый посетитель, и мы делаем все возможное, чтобы ваш визит стал приятным и запоминающимся событием.&lt;/p>
&lt;p>Наш девиз звучит ясно и четко: &amp;ldquo;Роллы – это не еда, это причина для встречи!&amp;rdquo; Мы убеждены, что встречи вокруг вкусных блюд становятся особыми и незабываемыми моментами. Поэтому мы готовим каждый ролл с любовью и профессионализмом, чтобы вы могли насладиться неповторимым вкусом японской кухни.&lt;/p></description></item><item><title>Кофейня Африка</title><link>https://www.mariel.ru/afrika/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 11:36:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2021</guid><description>&lt;p>В сердце города Йошкар-Ола, на набережной, расположилась уютная кофейня, которая приветствует своих гостей в непринужденной атмосфере. Кофейня Африка на Площади Республики и Пресвятой Девы Марии - это не просто место, где можно насладиться чашечкой ароматного кофе. Это настоящий оазис гармонии, объединяющий вкусную еду, дружелюбную атмосферу и уютное пространство.&lt;/p>
&lt;p>Слоган кофейни &amp;ldquo;Еда, люди, гармония и уют&amp;rdquo; отражает философию заведения, где каждый посетитель может почувствовать себя как дома. Живописное центральное место города Йошкар-Ола обрамлено атмосферой спокойствия и комфорта, которую создают уютные интерьеры и приветливый персонал.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Шкаф</title><link>https://www.mariel.ru/shkaf/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 06:04:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2004</guid><description>&lt;p>Если вы стремитесь насладиться вкусной едой в самом сердце города Йошкар-Ола, то кафе &amp;ldquo;Шкаф&amp;rdquo; - ваш идеальный выбор. Уютно расположенное на пешеходной улице бульваре Чавайна, это заведение стало настоящим оазисом для гурманов и ценителей домашнего уюта.&lt;/p>
&lt;p>В &amp;ldquo;Шкафе&amp;rdquo; вы можете насладиться теплой атмосферой в любое время суток: утром наслаждаясь ароматным кофе, а вечером наслаждаясь бокалом изысканного вина. Однако, не забывайте: утром кофе, вечером вино - не перепутайте!&lt;/p>
&lt;p>Недавно кафе &amp;ldquo;Шкаф&amp;rdquo; обновило свой интерьер, добавив в него новые элементы дизайна, что придало заведению еще больше очарования. Красивая и комфортная обстановка позволяет посетителям расслабиться и насладиться вкусом блюд.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Онар</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-onar/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:02:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1988</guid><description>&lt;p>На бульваре Чавайна, в сердце города Йошкар-Ола, располагается уникальное место - ресторан Онар. Этот ресторан стал одним из первых гастрономических заведений в городе и вместе с ним пережил множество исторических событий. Открытый еще в далеком 1957 году, Онар был возведен в лучших традициях ампира, с величественным античным портиком и массивными колоннами, подчеркивающими его величие.&lt;/p>
&lt;p>Недавно ресторан претерпел реставрацию, в результате которой ему была возвращена его изначальная красота. Сейчас здесь царит атмосфера роскоши и уюта, которая приглашает гостей окунуться в атмосферу старого Йошкар-Олы и насладиться великолепной кухней и сервисом.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе РЕВИЗОРЪ</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-revizor/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 13:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1944</guid><description>&lt;p>Набережная Амстердам, с ее прекрасным видом на реку Малая Кокшага, является идеальным местом для приятной прогулки в любое время года. И если вам по душе тихие берега реки и атмосфера исторического центра, то обязательно загляните в уютное кафе РЕВИЗОРЪ, расположенное рядом с памятником Н.В. Гоголя.&lt;/p>
&lt;p>Кафе поражает своей красивой и удобной обстановкой, призванной создать атмосферу комфорта и релакса для каждого посетителя. Здесь гостей ждет разнообразие блюд, способных удовлетворить самые изысканные вкусы.&lt;/p></description></item><item><title>Пиццерия Помодоро</title><link>https://www.mariel.ru/pomodoro/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 09:00:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1938</guid><description>&lt;p>В сердце города Йошкар-Ола, на центральной пешеходной улице, располагается уникальное заведение - пиццерия &amp;ldquo;Помодоро&amp;rdquo;. Открытая в середине февраля 2024 года, она быстро завоевала сердца горожан и стала настоящим символом вкуса итальянской кухни.&lt;/p>
&lt;p>Проходя через двери &amp;ldquo;Помодоро&amp;rdquo;, вы погружаетесь в приятную и современную обстановку, где каждая деталь продумана для вашего комфорта и удовольствия. Это место, где встречаются вкус и стиль, создавая идеальное пространство для наслаждения кулинарными шедеврами.&lt;/p>
&lt;p>Конечно, в пиццерии &amp;ldquo;Помодоро&amp;rdquo; представлен огромный выбор разнообразных пицц, удовлетворяющих любой вкус и предпочтения. Среди наших блюд вы найдете классические варианты, такие как Маргарита с томатами и Пепперони, которые всегда пользуются популярностью благодаря своей простоте и насыщенному вкусу.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Тамара</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-tamara/</link><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:30:08 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1928</guid><description>&lt;h1 id="кафе-тамара-в-йошкар-оле--уютный-уголок-вкуса-и-теплых-встреч">&lt;strong>Кафе «Тамара» в Йошкар-Оле – уютный уголок вкуса и теплых встреч&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Если вы ищете уютное кафе в Йошкар-Оле, где можно насладиться ароматным кофе, свежей выпечкой и домашними блюдами, то &amp;ldquo;Кафе Тамара&amp;rdquo; – отличный выбор. Заведение расположено напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/arena-marij-el/">Арены Марий Эл&lt;/a> и предлагает гостям приятную атмосферу, разнообразное меню и даже банкетный зал для торжеств.&lt;/p>
&lt;h2 id="маленькое-кафе-с-большим-сердцем">&lt;strong>Маленькое кафе с большим сердцем&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>С первого шага за порог «Тамары» вас встречает аромат свежеиспеченных булочек и горячего кофе. Здесь всего &lt;strong>четыре столика&lt;/strong>, но каждый гость чувствует себя как дома. Если день выдался знойным, можно освежиться прохладным лимонадом. А если хочется уюта – согреться чашечкой чая или какао.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Дубай</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-dubai/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 10:00:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1919</guid><description>&lt;p>На центральной &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">пешеходной улице&lt;/a> города Йошкар-Ола расположился настоящий уголок домашнего тепла и вкуса - кафе &amp;ldquo;Дубай&amp;rdquo;. Обслуживаемое дружной семьей, это заведение приглашает каждого гостя окунуться в атмосферу настоящего гостеприимства.&lt;/p>
&lt;p>Войдя в &amp;ldquo;Дубай&amp;rdquo;, вы сразу почувствуете уют и тепло домашней обстановки. Здесь царит атмосфера искреннего радушия, а великолепный аромат кофе добавляет воздушности и уюта. Хороший кофе - это не просто напиток, это настоящий символ утреннего пробуждения и приятного времяпровождения.&lt;/p>
&lt;p>Фирменное блюдо &amp;ldquo;Дубая&amp;rdquo; - шаурма, станет настоящим открытием для ценителей восточной кухни. А вот в меню также можно найти разнообразные блюда: от классической пиццы до сочного шашлыка, от ароматных пирожков до нежного люля-кебаба. Хотите что-то перекусить быстро? Попробуйте хот-дог или самсу, чтобы насладиться вкусом даже в самый загруженный день.&lt;/p></description></item><item><title>Collision coffeefood</title><link>https://www.mariel.ru/collision-coffeefood/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 15:30:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1914</guid><description>&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, на уютной набережной с великолепным видом на &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Малую Кокшагу&lt;/a>, расположена кофейня Collision coffeefood - истинное открытие для ценителей вкуса и уюта. От прекрасного завтрака до уютного вечера, это место приглашает каждого гостя на незабываемое кулинарное путешествие.&lt;/p>
&lt;p>Начать свой день в Collision coffeefood - значит начать его правильно. Раннее начало рабочего дня позволяет гостям насладиться великолепным завтраком в спокойной и уютной атмосфере. Зайдя внутрь, вы окунетесь в домашний комфорт, увидев красивую мебель и удобные кресла с подушками, ждущие вас в этом красивом месте.&lt;/p></description></item><item><title>Гриль-бар Онар</title><link>https://www.mariel.ru/gril-bar-onar/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 11:00:20 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1884</guid><description>&lt;p>Город Йошкар-Ола, прекрасное место, богатое не только историей, но и вкусом. В сердце этого культурного центра, всего в 100 метрах от оживленной пешеходной улицы &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульвара Чавайна&lt;/a>, расположился настоящий жемчужина - Гриль-бар Онар. Это место не просто заведение для тех, кто любит вкусно поесть, это настоящий кулинарный калейдоскоп, где сливаются воедино великолепие атмосферы, неповторимый вкус блюд и теплота обслуживания.&lt;/p>
&lt;p>Когда вы переступаете порог Гриль-бара Онар, словно попадаете в уютное гнездышко, наполненное домашним теплом и гостеприимством. Красивая мебель, удобные кресла с подушками приглашают вас расслабиться и насладиться великолепной атмосферой, созданной для вашего комфорта.&lt;/p></description></item><item><title>Хорошее заведение</title><link>https://www.mariel.ru/horoshee-zavedenie/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 14:00:53 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1871</guid><description>&lt;p>Приглашаем вас окунуться в атмосферу уюта и комфорта в Баре &amp;quot; &lt;strong>Хорошее заведение&lt;/strong>&amp;quot;, расположенном в живописном микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>, Йошкар-Ола. Здесь каждый детально продуман интерьер, атмосфера насыщена доброжелательностью и теплотой, а вкусы удовольствия сопровождают ваше времяпрепровождение.&lt;/p>
&lt;p>Насладиться великолепным дизайном и качественным ремонтом, а также насладиться атмосферой, предлагаемой &amp;ldquo;Хорошим заведением&amp;rdquo;, можно каждый день. Меню заведения порадует разнообразием: здесь представлена выпечка, фастфуд, и разнообразные закуски, которые идеально сочетаются с пенными напитками.&lt;/p>
&lt;p>Одним из главных гастрономических изюминок является шаурма с сырным лавашом, которую можно насладиться как в заведении, так и взять с собой на вынос. Для любителей кофе и чая также предусмотрена возможность покупки на вынос.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Балтика</title><link>https://www.mariel.ru/bar-baltika/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 09:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1836</guid><description>&lt;p>В микрорайоне Сомбатхей в Йошкар-Оле, среди уютных улиц и живописных пейзажей, расположен уникальный уголок для истинных ценителей вкуса и атмосферы - Бар Балтика. Сочетание красивого ремонта, стильного дизайна интерьера и прекрасной атмосферы делает это место идеальным для отдыха и наслаждения.&lt;/p>
&lt;p>Погрузитесь в атмосферу уюта и комфорта, наслаждаясь разнообразием блюд и напитков из нашего меню. Здесь вы найдете разнообразные закуски к пенным напиткам, фастфуд и ароматную выпечку, приготовленные с любовью и заботой о вашем вкусе.&lt;/p></description></item><item><title>Додо Пицца</title><link>https://www.mariel.ru/dodo-pizza/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 10:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1783</guid><description>&lt;p>Пиццерия Додо Пицца расположена на главной пешеходной улице Йошкар-Олы - &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульваре Чавайна&lt;/a>. Здесь каждый посетитель погружается в атмосферу тепла и итальянского уюта, ощущая себя как дома в самом сердце города.&lt;/p>
&lt;p>Основными особенностями заведения являются итальянская кухня, разнообразное детское меню и наличие уютной детской комнаты. Это место привлекает не только взрослых ценителей пиццы, но и семьи с детьми, где маленькие гости могут насладиться вкусными блюдами, а родители могут наслаждаться обстановкой и обществом.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Maniloff</title><link>https://www.mariel.ru/maniloff/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:09:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1780</guid><description>&lt;p>Каждый из нас время от времени хочет отвлечься от повседневных забот и насладиться вкусной едой в уютной обстановке. Если вы находитесь в Йошкар-Оле, то кафе Maniloff станет идеальным местом для такого отдыха. Расположенное рядом с живописной набережной реки Малая Кокшага, это заведение приглашает гостей окунуться в атмосферу уюта и вкуса.&lt;/p>
&lt;p>Одним из главных преимуществ кафе является разнообразное меню, которое удовлетворит даже самых взыскательных гурманов. Здесь вы найдете всё, что только можно пожелать: от классических шаурмы и пончиков до изысканных блюд, таких как гирос и паста. Любители мяса оценят настоящий вкус люля-кебаба и куриных крылышек, а поклонники закусок найдут себе изюминку среди картофель-фри и наггетсов. А если вы предпочитаете более легкие блюда, в меню также есть разнообразные супы.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Freedom</title><link>https://www.mariel.ru/freedom/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 10:00:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1734</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле, напротив аллеи здоровья в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a>, распахиваются двери кафе Freedom, предлагая посетителям не только восхитительные блюда, но и неповторимую атмосферу гастрономической свободы.&lt;/p>
&lt;p>Начнем с того, что делает кафе особенным - это красивый ремонт. Он который создает приятную атмосферу с первых шагов внутрь. Хороший дизайн интерьера и внимание к деталям делают это место идеальным для встреч с друзьями, свиданий или просто для того, чтобы насладиться вкусом в одиночестве.&lt;/p>
&lt;p>Каждый посетитель кафе обнаружит в меню нечто особенное. Начните свой опыт с теплого салата или насыщенного салата цезарь. Затем перейдите к азиатскому супу Том ям или сливочно-нежному крем-супу. Погрузитесь в ароматы Италии с карбонарой или насладитесь пастой с морепродуктами.&lt;/p></description></item><item><title>all ride cafe</title><link>https://www.mariel.ru/all-ride-cafe/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 10:00:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1720</guid><description>&lt;p>Йошкар-Ола, прекрасный город с богатой историей, вновь поражает нас своими кулинарными сокровищами. Одним из них является уютное заведение под названием All Ride Cafe, которое расположено &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">на бульваре Чавайна&lt;/a> - сердце города, где пульсирует жизнь и бьется сердце культурного и гастрономического сообщества.&lt;/p>
&lt;p>Одним из первых впечатлений, которое оставляет ресторан, является его привлекательный дизайн интерьера и красивый ремонт. Посетив этот ресторан, вы встретите уют и стиль, создающие прекрасную атмосферу для приятных встреч и отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Автосуши Автопицца</title><link>https://www.mariel.ru/avtosushi-avtopizza/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 10:00:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1705</guid><description>&lt;p>Если вы ищете место, где сочетаются вкусные блюда, уютная атмосфера и прекрасный дизайн интерьера, то Кафе Автосуши Автопицца – ваш хороший выбор. Расположенное напротив стадиона Дружба в Йошкар-Оле, это кафе открыло свои двери в зимний вечер нового 2024 года, став удобным местом для ценителей вкусной еды.&lt;/p>
&lt;p>Первое, что бросается в глаза по приходу в кафе – это красивый ремонт и просторные панорамные окна, которые создают светлую и уютную атмосферу. Дизайн интерьера тщательно продуман, обеспечивая комфорт и приятные визуальные впечатления.&lt;/p></description></item><item><title>Паб Бульдог</title><link>https://www.mariel.ru/buldog/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 10:00:57 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1699</guid><description>&lt;p>На главной пешеходной улице Йошкар-Олы, &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">на бульваре Чавайна&lt;/a>, расположен уникальный паб, где дизайн интерьера сочетается с приятной музыкой, а атмосфера создает идеальное место для встреч с друзьями и наслаждения разнообразием блюд. Добро пожаловать в Паб Бульдог, где каждый посетитель оказывается в центре вкусовых приключений.&lt;/p>
&lt;p>Паб Бульдог приветствует гостей своим уютным дизайном интерьера, который создает атмосферу дружелюбия и гармонии. Здесь вы сможете насладиться приятной музыкой, отличным сервисом и уникальной атмосферой, которая делает каждый визит незабываемым.&lt;/p></description></item><item><title>Лаундж-бар Эдисон</title><link>https://www.mariel.ru/edison/</link><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 10:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1696</guid><description>&lt;p>Если вы ищете место, где можно погрузиться в уютную атмосферу, насладиться великолепным дизайном интерьера и провести время в компании друзей, Лаундж-Бар Эдисон на набережной реки Малая Кокшага в Йошкар-Оле - ваш идеальный выбор.&lt;/p>
&lt;p>Двухэтажный бар поражает своим интересным дизайном, создающим гармонию между стильными элементами и уютной обстановкой. В каждой детали чувствуется забота о комфорте посетителей, что делает Эдисон привлекательным местом для встреч и отдыха.&lt;/p>
&lt;p>Музыка в Лаундж-Баре Эдисон не просто фоновая - она создает настоящую атмосферу волшебства. Здесь можно не только наслаждаться великолепными напитками, но и поиграть в настольные игры или настольные приставки в компании друзей. Это место, где каждый гость найдет что-то по своему вкусу.&lt;/p></description></item><item><title>Кофейня Вуаля</title><link>https://www.mariel.ru/vualya/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 10:00:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1675</guid><description>&lt;p>В тихом уголке Йошкар-Олы, недалеко от живописной набережной реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малая Кокшага&lt;/a>, расположилась уникальная кофейня, в которой каждая чашка кофе превращается в настоящий ритуал наслаждения - Кофейня Вуаля. Это место, где аромат кофейных зерен соединяется с уютной атмосферой, создавая идеальное пространство для встреч и наслаждения.&lt;/p>
&lt;p>Одним из первых впечатлений, о котором говорят посетители, является приятная музыка, которая создает неповторимую атмосферу. Внутри кофейни, наслаждаясь уютным интерьером, вы можете погрузиться в свой мир и насладиться чашечкой кофе. Однако, если время торопит, вы всегда можете взять кофе с собой и продолжить свой день.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Барашек</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-barashek/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 10:00:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1634</guid><description>&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, в микрорайоне Сомбатхей, на пешеходной улице &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульвар Чавайна&lt;/a>, расположен уютный уголок для истинных гурманов - ресторан Барашек. Это заведение сочетает в себе не только изысканную кулинарию, но и уникальную атмосферу, создающую незабываемый опыт для каждого посетителя.&lt;/p>
&lt;p>Основой успеха ресторана Барашек является его разнообразное и вкусное меню, которое неизменно завоевывает сердца гостей. Здесь представлены настоящие шедевры кулинарного искусства, такие как плов, шашлык, овощи гриль, люля-кебаб. Для любителей более традиционных блюд – лагман, рыбный суп, борщ. А для ценителей национальной кухни - каурма-лагман, чучвара, манты. Самса и лепешки, как настоящая выпечка, приносят в ваши воспоминания аромат домашнего уюта. Десертное меню поражает разнообразием – медовиш и шоколадный торт удовлетворят даже самые изысканные вкусы.&lt;/p></description></item><item><title>Арт-кафе</title><link>https://www.mariel.ru/art-kafe/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 09:00:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1602</guid><description>&lt;p>В самом сердце столицы Марий Эл, на центральной площади в здании Марийского государственного академического театра оперы и балета имени Эрика Сапаева, расположилось уникальное заведение – Арт-Кафе. Это место, где гармония вкуса, искусства и уюта сочетаются, чтобы создать неповторимый опыт для каждого посетителя.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Арт-Кафе&lt;/strong> приглашает вас окунуться в атмосферу уюта и стильного дизайна.&lt;/p>
&lt;p>Один из ключевых элементов привлекательности Арт-Кафе – это вкусная кухня, которая завоевала сердца гостей. Отзывы подчеркивают не только разнообразие блюд, но и высокое качество ингредиентов. Здесь каждый найдет что-то по своему вкусу – от классических блюд до утонченных деликатесов. А для тех, кто предпочитает вегетарианскую кухню, в меню предусмотрены особые варианты, удовлетворяющие самые изысканные вкусы.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Пионер</title><link>https://www.mariel.ru/bar-pioner/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 09:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1481</guid><description>&lt;h4 id="добро-пожаловать-в-уютный-бар-пионер-в-йошкар-оле">Добро пожаловать в уютный Бар Пионер в Йошкар-Оле!&lt;/h4>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ бара является его уютная обстановка в стиле СССР. Интерьер, выполненный в традиционных советских мотивах, создает уникальную атмосферу, приглушенное освещение и мягкая мебель добавляют уюта и создают идеальные условия для отдыха.&lt;/p>
&lt;p>Когда речь идет о кухне, Бар Пионер не оставляет равнодушными. Здесь представлен широкий выбор блюд, начиная от вкусной пиццы и аппетитных гренок до изысканных мясных блюд по-французски. Отзывы посетителей подчеркивают не только великолепный вкус блюд, но и обширный выбор, который удовлетворит даже самых взыскательных гурманов.&lt;/p></description></item><item><title>Котокафе Zoki в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/v-joshkar-ole-otkrylos-kotokafe-zoki/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1170</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в мир, где кофе сочетается с котами, а книги рассказывают о них – в Йошкар-Оле открылось уникальное заведение, которое стало настоящим райским местом для ценителей кофе, литературы и, конечно же, кошачьей компании. Котокафе Zoki – это не просто кофейня, это целый опыт, где гости могут насладиться ароматным напитком, окунуться в мир котов и насладиться книгами на тему этих удивительных существ.&lt;/p>
&lt;p>При входе в Кото-Кафе окутывает уютная атмосфера, наполненная ароматами свежесваренного кофе и мурлыканием кошачьих друзей. Кафе оформлено в стиле, где каждый элемент интерьера напоминает о чарующем мире кошек. Мягкие подушки, кошачьи игрушки и теплые цвета создают идеальное место для уединения с собой или приятного общения в компании.&lt;/p></description></item><item><title>Шале</title><link>https://www.mariel.ru/shale/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1071</guid><description>&lt;p>Кафе Шале расположено рядом с &lt;a href="https://www.mariel.ru/czentralnyj-plyazh-joshkar-oly/">центральным пляжем&lt;/a> Йошкар-Олы, представляя собой двухэтажное шале, которое сразу привлекает внимание своим уникальным дизайном и расположением. Это прекрасное и уютное кафе, где вкусная кухня сочетается с красивой подачей блюд, оставляя приятное впечатление на каждого посетителя.&lt;/p>
&lt;p>Многие гости отмечают, что посещение кафе приносит удовольствие, так как здесь всё продумано с душой. Особенно выделяется дружелюбная атмосфера и забота о посетителях, делая это место привлекательным для семейного времяпрепровождения. В отзывах подчеркивается, что кафе действительно семейное, и многие приходят с детьми, наслаждаясь вкусной кухней и качественным обслуживанием.&lt;/p></description></item><item><title>Токио</title><link>https://www.mariel.ru/tokyo/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1029</guid><description>&lt;p>&lt;em>Суши-бар Токио&lt;/em> расположен в самом сердце &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхея&lt;/a>, всего в 200 метрах от &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">Бульвара Чавайна&lt;/a>. Это заведение привлекает своей уютной атмосферой, приятным интерьером и музыкальным фоном.&lt;/p>
&lt;p>Меню суши-бара впечатляет своим разнообразием. Здесь представлены роллы различных видов: классические, запеченные, жареные, а также мини и классические суши. Для тех, кто стремится попробовать разнообразие вкусов, рекомендуется выбрать сет роллов.&lt;/p>
&lt;p>Большой выбор пиццы разного диаметра порадует любителей разнообразия. Кроме того, в меню суши-бара представлены различные супы и салаты, поке и паста, wok-лапша и горячие закуски. Заведение старается удовлетворить вкусовые предпочтения каждого гостя, готовя блюда из свежих и высококачественных ингредиентов.&lt;/p></description></item><item><title>Самовар</title><link>https://www.mariel.ru/samovar/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1032</guid><description>&lt;p>&lt;em>Кафе Самовар - Уголок Уюта и Вкуса в Сердце Йошкар-Олы.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Как часто мы мечтаем начать свой день с вкусного и сытного завтрака, наслаждаясь уютной атмосферой и прекрасной компанией. И вот, в центре Йошкар-Олы, среди исторических зданий, находится уникальное кафе &amp;ldquo;Самовар&amp;rdquo;, которое приглашает вас на настоящее кулинарное путешествие.&lt;/p>
&lt;p>Вблизи памятника Пушкина, это место особенно полюбится любителям раннего завтрака. Здесь можно неспеша насладиться великолепной выпечкой, приготовленной с любовью.&lt;/p>
&lt;p>В меню кафе &amp;ldquo;Самовар&amp;rdquo; вы обнаружите шедевры кулинарного искусства. Любителям сладкого предлагаются блины с вареньем. Сосиска в тесте, школьная пицца, хачапури, пирожки с капустой, сочень, кекс, ватрушка с творогом, ватрушка с картошкой, и разнообразные торты на любой вкус ждут своего покупателя. Те, кто предпочитает более сытные блюда, могут насладиться разнообразными горячими блюдами, такими как плов, жареная картошка, котлеты и рыба.&lt;/p></description></item><item><title>Папа Джонс</title><link>https://www.mariel.ru/papajohns/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1024</guid><description>&lt;p>&lt;em>Ресторан Папа Джонс&lt;/em> на Ленинском проспекте города &lt;a href="https://www.mariel.ru/gid-po-novostrojkam-joshkar-oly/">Йошкар-Ола&lt;/a> стал настоящим уютным уголком для ценителей вкусной пиццы. С его появлением на центральной артерии города, многие стали обращать внимание на небольшой и уютный ресторан, и это не удивительно.&lt;/p>
&lt;p>Одним из основных преимуществ заведения является его дружелюбная атмосфера, которая делает его идеальным местом для посещения с детьми. Ресторан предоставляет удобные условия и разнообразное детское меню, чтобы гости всех возрастов чувствовали себя как дома.&lt;/p>
&lt;p>Меню &amp;ldquo;Папа Джонс&amp;rdquo; на Ленинском проспекте впечатляет разнообразием пицц: от острой Мексиканской и сытной Большой Бонанзы до классической &amp;ldquo;Ветчины и грибов&amp;rdquo;, мясной, а также экзотической Гавайской и утонченной Татарской. Популярная пицца-хит &amp;ldquo;Супер Папа&amp;rdquo; с пикантной пепперони не оставит равнодушным даже самого искушенного гурмана.&lt;/p></description></item><item><title>Гости</title><link>https://www.mariel.ru/gosti/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1021</guid><description>&lt;p>Ресторан &amp;ldquo;Гости&amp;rdquo;: Искусство Гастрономии на Площади Ленина&lt;/p>
&lt;p>В Йошкар-Оле, на центральной площади Ленина, располагается уютное заведение, которое завоевало любовь гостей своим неповторимым стилем и разнообразием вкусов - &lt;strong>ресторан Гости&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Интерьер ресторана пронизан теплом и уютом, создавая атмосферу домашнего комфорта. Оригинальный дизайн придаёт заведению неповторимый шарм, делая посещение &amp;ldquo;Гостей&amp;rdquo; не просто обедом или ужином, а настоящим путешествием по миру вкуса.&lt;/p>
&lt;p>Меню ресторана поражает своим разнообразием. Начиная с закусок, где каждый может найти что-то по своему вкусу: тартар, карпаччо, брускетта, сырный и мясной сет, – заканчивая разнообразными десертами, среди которых выделяются чизкей, меренговый рулет, шоколадный фондан и другие великолепные сладкие произведения.&lt;/p></description></item><item><title>Терраса</title><link>https://www.mariel.ru/terrasa/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1011</guid><description>&lt;p>Невозможно представить себе более живописное место для отдыха и наслаждения вкусными блюдами, чем центральный парк Йошкар-Олы. Среди зеленых аллей и пение птиц расположено &lt;strong>кафе Терраса&lt;/strong>, место, где каждый посетитель встречается с теплом и гостеприимством.&lt;/p>
&lt;p>Прогуливаясь по парку, вы несомненно заметите уютную террасу, приглашающую гостей провести время в спокойной обстановке. Кафе Терраса стало неотъемлемой частью парка, воплощением атмосферы, где можно расслабиться и насладиться прекрасным видом на природу.&lt;/p>
&lt;p>Меню заведения поражает своим разнообразием и оригинальностью. Салаты, приготовленные с использованием свежих и качественных ингредиентов, становятся идеальным началом вашего гастрономического путешествия. Фирменные закуски к пиву стали отличительной чертой кафе, приковывая внимание посетителей своим несравненным вкусом и оригинальным подходом к приготовлению.&lt;/p></description></item><item><title>Пельменная</title><link>https://www.mariel.ru/pelmennaya/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=997</guid><description>&lt;p>Прогулка по улицам Йошкар-Олы может привести вас к настоящему кулинарному сокровищу – кафе &lt;em>Пельменная&lt;/em>, расположенному всего в паре шагов от железнодорожного вокзала. Это уютное заведение не только обеденная точка на карте города, но и настоящая машина времени, переносящая вас в атмосферу советской эпохи.&lt;/p>
&lt;p>С Пельменной связаны воспоминания, которые просто невозможно забыть. Она стоит на своем месте уже больше полувека, но, несмотря на время, прошедшее с ее открытия, она сохранила свой уникальный шарм. Здесь каждая деталь напоминает о временах, когда важными были не только вкусные блюда, но и атмосфера душевной теплоты.&lt;/p></description></item><item><title>Пивная культура</title><link>https://www.mariel.ru/pivnaya-kultura/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=953</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в уникальное заведение, где слились воедино атмосфера бара, вкус пива, веселье паба и драйв караоке-клуба. Знакомьтесь с миром развлечений под названием Пивная культура.&lt;/p>
&lt;p>Под вывеской &amp;ldquo;Пивная культура&amp;rdquo; скрывается удивительный мир, где каждый посетитель найдет что-то по своему вкусу. Здесь не просто бар – это единое пространство, где сочетаются паб, караоке-клуб и боулинг. Все, что вам нужно для веселого вечера, сосредоточено в одном месте.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Пивная культура&amp;rdquo; предлагает разнообразные развлечения на любой вкус и цвет. Здесь вы найдете зону отдыха, танцпол с живой музыкой, бильярдный стол и дорожку для боулинга. Если заранее забронировать, то можно провести время за игрой в бильярд или боулинг, добавив азарта вечеру.&lt;/p></description></item><item><title>Ирландский паб "Дублин"</title><link>https://www.mariel.ru/dublin/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=916</guid><description>&lt;p>Ирландский паб &amp;ldquo;Дублин&amp;rdquo; служит прекрасным примером того, как традиции сочетаются с современностью. Открывшись в Йошкар-Оле вместо старого бара Трюм вот уже 8 лет назад, &amp;ldquo;Дублин&amp;rdquo; стал настоящим кулинарным уголком, где каждый посетитель ощущает тепло и ирландское гостеприимство.&lt;/p>
&lt;p>Это кафе в микрорайоне &lt;a href="https://www.mariel.ru/sombathej/">Сомбатхей&lt;/a> который год радует жителей и гостей Республики Марий Эл. Потому что внутри паба множество столов, создающих атмосферу теплого дома.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Дублин&amp;rdquo; приветствует своих гостей многочисленными столиками и уникальным интерьером, олицетворяющим стиль ирландского паба. Каждая деталь внутреннего убранства создает уют и воспоминания о Ирландии.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе "Визит"</title><link>https://www.mariel.ru/vizit/</link><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=913</guid><description>&lt;p>&lt;em>Откройте двери в прошлое с кафе &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo;, где встречаются традиции и современные удобства&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Когда-то, в далеких 90-х годах прошлого века, появилось кафе, которое стало неотъемлемой частью истории Йошкар-Олы - кафе &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo;. Более 30 лет это заведение покоряет сердца жителей и гостей города, предлагая нечто уникальное.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ кафе &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo; является уникальная система обслуживания. Здесь вы сами становитесь хозяином своего обеда. Нет необходимости ломать голову над заказом или ждать официанта. В &amp;ldquo;Визит&amp;rdquo; вы сразу видите, выбираете и оплачиваете блюда. Это позволяет вам полностью контролировать свой обед, сохраняя при этом вкус и традиции.&lt;/p></description></item><item><title>Караоке-бар Сарай</title><link>https://www.mariel.ru/saraj/</link><pubDate>Sun, 19 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=909</guid><description>&lt;p>В конце октября Йошкар-Ола приветствовала возвращение легендарного Караоке-бар Сарай. Это место, где каждый гость может не только испытать себя в роли звезды, но и насладиться отличным отдыхом в компании друзей.&lt;/p>
&lt;p>Гости &amp;ldquo;Сарая&amp;rdquo; отмечают, что это не просто караоке-бар, а место, где звучит отличная музыка, и вечером можно отдохнуть душой. В будни проводится квиз, добавляя в атмосферу нотку интриги и соревновательного духа.&lt;/p>
&lt;p>По мнению гостей, шашлык из курицы в &amp;ldquo;Сарае&amp;rdquo; — это настоящая нежность на вилке. Кроме того, здесь подают великолепный кофе и десерты. Особое внимание заслуживают сырные палочки от шефа, которые стали настоящим хитом заведения.&lt;/p></description></item><item><title>Лакомка</title><link>https://www.mariel.ru/lakomka/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=904</guid><description>&lt;p>В самом сердце &lt;a href="https://www.mariel.ru/brugge/">Йошкар-Олы&lt;/a> находится настоящая находка для ценителей вкусной домашней кухни - столовая &amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo;. Это место, где готовят не просто &amp;ldquo;по-советски&amp;rdquo;, а с особым вниманием к каждому блюду.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo; - настоящая &amp;ldquo;советская столовая&amp;rdquo;, где каждое блюдо наполнено воспоминаниями о теплых моментах детства. Здесь вкусно не просто из-за ностальгии, но и благодаря искусству поваров, которые умело передают вкус настоящих домашних блюд.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Лакомка&amp;rdquo; стала любимым местом для тех, кто ценит поздний завтрак или ранний ужин в уютной обстановке. Здесь вы сможете насладиться атмосферой и изысканными блюдами.&lt;/p></description></item><item><title>Бар Старый Георг</title><link>https://www.mariel.ru/oldgeorge/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=888</guid><description>&lt;p>Бар &amp;ldquo;Старый Георг&amp;rdquo; — это место, где вкус и атмосфера сочетаются в удивительный сплав, создавая идеальное пространство для отдыха в самом сердце Йошкар-Олы, на бульваре Победы.&lt;/p>
&lt;p>В меню бара представлен широкий выбор блюд: свежие салаты, ароматные супы, разнообразные горячие закуски и аппетитные бургеры. Для сладкоежек — настоящий рай в виде разнообразных десертов, способных удовлетворить самые изысканные вкусовые предпочтения.&lt;/p>
&lt;p>Бар гордится предлагаемым живым пивом местного производства, сваренным на австрийской пивоварне. Каждый глоток — это настоящий взлет в мир ароматов и вкусов. Сопровождение пива — пивные закуски, которые дополняют восхитительный вкусный опыт.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Городок</title><link>https://www.mariel.ru/gorodok/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=871</guid><description>&lt;p>&lt;em>Добро пожаловать в уютное кафе &amp;ldquo;Городок&amp;rdquo;, расположенное в самом центре Йошкар-Олы! Это место, где классический интерьер встречается с изысканной кухней, создавая уникальную атмосферу для гостей.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="история-и-расположение">&lt;strong>История и Расположение&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Городок&amp;rdquo; находится по адресу: &lt;strong>улица Успенская, дом 9.&lt;/strong> Расположенное в центре города, оно стало неотъемлемой частью кулинарного ландшафта Йошкар-Олы. Заведение, сочетающее в себе уют и стиль, быстро завоевало сердца гостей своим обширным выбором блюд и приятной атмосферой.&lt;/p>
&lt;h3 id="интерьер-и-атмосфера">&lt;strong>Интерьер и Атмосфера&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>&amp;ldquo;Городок&amp;rdquo; предлагает своим посетителям уютное пространство с классическим дизайном городского кафе. Изысканный интерьер создает непринужденную обстановку, идеальную для деловых обедов, романтических свиданий и дружеских посиделок.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан Камелот</title><link>https://www.mariel.ru/camelot/</link><pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=859</guid><description>&lt;p>Ресторан &lt;em>Камелот Йошкар-Ола&lt;/em> — это уникальное место в &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республике Марий Эл&lt;/a>, где каждый гость отправляется в увлекательное путешествие в эпоху средневековья. Расположенный на бульваре Победы, этот ресторан привлекает внимание своим необычным дизайном и великолепной кулинарией.&lt;/p>
&lt;p>Помещение заведения окружено атмосферой средневекового замка. К примеру стены украшены рыцарскими щитами и трофеями. Каждая деталь интерьера пропитана духом медиевизма, создавая у посетителей ощущение, что они участники рыцарских турниров.&lt;/p>
&lt;p>Здесь уделяют особое внимание большому круглому столу, созданному для больших компаний. Это идеальное место для встреч с друзьями или семейных ужинов. Поскольку каждый гость сможет почувствовать себя частью дружной рыцарской общины.&lt;/p></description></item><item><title>Аль Соле</title><link>https://www.mariel.ru/alsole/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=846</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в уникальное кулинарное пространство &lt;a href="https://www.mariel.ru/yoshkar-ola/">Йошкар-Олы&lt;/a> - пиццерию &amp;ldquo;Аль Соле&amp;rdquo;. Расположенная на перекрестке улиц Рябинина, Осипенко и Кремлевской, она стала настоящим оазисом для любителей исключительно вкусной и качественной пиццы.&lt;/p>
&lt;p>Пиццерия предлагает вам богатый выбор пиццы, который поражает воображение. Начиная от классической Пиццы Маргарита и заканчивая экзотической Пиццей Дары Моря - каждый гурман найдет свой идеальный вариант. Для тех, кто стремится создать уникальный опыт, доступен сервис &amp;ldquo;Пицца Конструктор&amp;rdquo;, позволяющий вам самостоятельно собирать свою идеальную пиццу онлайн.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Лайвер</title><link>https://www.mariel.ru/lajver/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=726</guid><description>&lt;p>Кафе Лайвер уже много лет радует своих посетителей атмосферой старого времени и прекрасным выбором блюд. Это место, где можно насладиться вкусной и разнообразной кухней, отведать блюда, которые готовят с особым мастерством.&lt;/p>
&lt;p>Одним из преимуществ кафе Лайвер является большой выбор блюд в меню. Здесь каждый найдет что-то по своему вкусу. Аппетитный шашлык из индейки, да если его употребить под пиво чешское&amp;hellip; Он действительно очень вкусный и вызывает настоящее наслаждение. Шаурма в кафе также пользуется большой популярностью. Большое количество начинки и сочность делают ее непревзойденной.&lt;/p></description></item><item><title>Кулинария Перекресток</title><link>https://www.mariel.ru/perekrestok/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=740</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в Кулинария Перекресток - место, где вкусно с раннего утра до вечера. Разнообразие вкусных и свежих блюд обязательно порадует даже самых изысканных гурманов.&lt;/p>
&lt;p>Начните свой день с изысканного завтрака из нашего разнообразного меню. С 7 утра вы можете насладиться ароматной пиццей, нежными пирожками, а также традиционным хачапури. Если вы торопитесь, возьмите готовый завтрак или обед в удобных пластиковых контейнерах. Это идеальный способ взять с собой вкусное блюдо на работу.&lt;/p></description></item><item><title>Домовая кухня</title><link>https://www.mariel.ru/domovaya-kuhnya/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=713</guid><description>&lt;p>Йошкар-Ола - город, известный своей богатой культурой и гостеприимством. Именно здесь расположена кулинария &amp;ldquo;Домовая Кухня&amp;rdquo;, которая стала истинным райским местом для любителей вкусной домашней кухни. Это заведение приветливо распахивает свои двери каждый день, с 07:30 до 21:00, чтобы покорить своими блюдами сердца гурманов и просто любителей вкусно поесть.&lt;/p>
&lt;p>При входе в кулинарию вас окружает уютная атмосфера и приветливое обслуживание. Кулинария &amp;ldquo;Домовая Кухня&amp;rdquo; старается создать красивую обстановку, где каждый гость может отдохнуть от суеты и насладиться приятной атмосферой. Здесь заботятся о каждой детали, чтобы вы почувствовали себя как дома.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Баррель</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-barrel/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=701</guid><description>&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Баррель&amp;rdquo; в Йошкар-Оле становится настоящим открытием для ценителей качественной кухни и уюта. Удачно расположенное в стороне от туристических дорог, оно предлагает уникальную атмосферу и первоклассное обслуживание, делая каждое посещение запоминающимся.&lt;/p>
&lt;p>Гости высоко оценивают внимательность официантов, придавая заведению особую домашнюю атмосферу. Кафе становится местом не только для семейных посиделок, но и для дружеских встреч, даже для дней рождения.&lt;/p>
&lt;p>Баррель привлекает своим разнообразием коктейлей, вкус которых неизменно удивляет гостей. Внутреннее пространство кафе предоставляет уют и комфорт, в то время как в жаркую погоду можно насладиться прохладой в кондиционированном помещении.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан №12</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-12/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=697</guid><description>&lt;p>Ресторан &amp;ldquo;Ресторан №12&amp;rdquo; расположен в самом сердце Йошкар-Олы, на &lt;a href="https://www.mariel.ru/bulvar-chavajna/">Бульваре Чавайна&lt;/a>, предлагая гостям не только изысканное меню, но и уникальный опыт в стильной обстановке.&lt;/p>
&lt;p>Когда вы переступаете порог &amp;ldquo;Ресторана №12&amp;rdquo;, вас встречает атмосфера уюта и стиля. Это место пропитано не только великолепной кухней, но и приятным обслуживанием, создающим идеальный фон для встреч с друзьями или особенных моментов.&lt;/p>
&lt;p>Ресторан славится своим разнообразием рыбных блюд. От осьминога с молодым картофелем до лосося с ароматной спаржей и шпинатом, а также филе сибаса с цукини - каждое блюдо представляет собой настоящий кулинарный шедевр, в котором гармонично сочетаются вкусы и текстуры.&lt;/p></description></item><item><title>Трактир "Теплая Речка"</title><link>https://www.mariel.ru/traktir-teplaya-rechka/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=678</guid><description>&lt;p>Трактир &amp;ldquo;Теплая Речка&amp;rdquo; представляет уникальное сочетание национальной марийской и русской кухни, обеспечивая гостям разнообразие вкусов и аутентичный опыт. Заведение с гордостью предлагает богатство кулинарного наследия обеих культур.&lt;/p>
&lt;p>Особенным вниманием трактир уделяет блюдам из дичи, создавая удивительные варианты с использованием мяса медведя, оленя, кабана и других диких животных. Это не только кулинарное приключение, но и возможность отведать уникальные и редкие деликатесы.&lt;/p>
&lt;p>Помимо разнообразия блюд, гости имеют возможность насладиться свежим и ароматным пивом. Кроме того, в ассортименте представлены алкогольные настойки, приготовленные по особым рецептам трактира.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Кофетех</title><link>https://www.mariel.ru/kofeteh/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=634</guid><description>&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, в здании общежития номер 2 &lt;a href="https://www.mariel.ru/povolzhskij-gosudarstvennyj-tehnologicheskij-universitet-v-joshkar-ole/">Поволжского государственного технологического университета&lt;/a>, распахнуло свои двери кафе Кофетех. Это уютное кафе стало настоящим местом притяжения для тех, кто идет на работу или в университет, начиная свой день с ароматного кофе и вкусных завтраков.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Ароматные Напитки и Завтраки: Загляните на Перекур&lt;/strong>&lt;br>
С 7:30 утра кафе Кофетех готовит прекрасные кофейные напитки, включая кофе различных сортов, молочные коктейли, горячий шоколад и какао. Здесь вы можете насладиться не только напитками, но и разнообразными сэндвичами, созданными для тех, кто ценит быстрое и вкусное питание.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Меделан</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-medelan/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=637</guid><description>&lt;p>В центре Йошкар-Олы, на уютном Бульваре &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a>, распахивают свои двери Кафе Меделан, предлагая посетителям уникальное погружение в мир вкусов и атмосферы.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Разнообразие в Каждом взмахе: Исключительное Меню Меделана&lt;/strong> Открыв меню Кафе Меделан, вы оказываетесь в виртуозно созданном гастрономическом путеводителе. Шаурма, пицца, бургеры, блины, пельмени, паста, рис вок, стейки, хот-доги, картофель-фри – это всего лишь часть богатого ассортимента. А вот закрытая пицца, римская пицца и блюда на дровах предоставляют удивительные вариации на тему любимых классиков.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе "Кебаб Хаус"</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-kebab-haus/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=628</guid><description>&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Кебаб Хаус&amp;rdquo; в Йошкар-Оле приветствует своих гостей уютным и гармоничным пространством, расположенным прямо напротив живописной &lt;a href="https://www.mariel.ru/sosnovaya-roshha-joshkar-ola/">Сосновой Рощи&lt;/a>. Открыв свои двери, это заведение стало не только местом для прекрасного обеда, но и отличным выбором для встреч с друзьями и родственниками.&lt;/p>
&lt;p>Одним из главных преимуществ кафе является разнообразное меню, в котором каждый посетитель найдет что-то по своему вкусу. Овощи на мангале, люля-кебаб, ароматный сибас, сытная солянка, долма, ароматный шашлык, традиционная хашлама – это лишь малая часть того, что предлагает &amp;ldquo;Кебаб Хаус&amp;rdquo;. Даже в самом конце вас ждут изысканный чизкейк &amp;ldquo;Нью-Йорк&amp;rdquo; и аппетитный штрудель.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Омар Хайям Халяль</title><link>https://www.mariel.ru/kafe-omar-hajyam-halyal/</link><pubDate>Mon, 06 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=631</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Восточные Вкусы в Кафе Омар Хайям Халяль&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы желаете окунуться в атмосферу восточного волшебства и насладиться изысканными блюдами, Кафе Омар Хайям Халяль - ваш идеальный выбор. Расположенное в самом сердце Йошкар-Олы, прямо напротив &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">Стадиона Дружбы&lt;/a>, это заведение предлагает уникальное сочетание традиционных узбекских блюд и гостеприимства.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>От Плова до Шурпы: Изысканные Блюда для Гурманов&lt;/strong>&lt;br>
К примеру, взгляните на разнообразие блюд в меню. На первое: восхитительная Узбекская шурпа из баранины, утонченный Узбекский лагман с лапшой собственного производства, ароматная Шурпа из говядины, сытный Мастава и Чечевичный суп.&lt;/p></description></item><item><title>Гастропаб ФрендЫ</title><link>https://www.mariel.ru/gastropab-frendy/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=620</guid><description>&lt;p>Прогуливаясь по Бульвару &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a> в Йошкар-Оле, вам не удастся пройти мимо нового кулинарного жемчужины – Гастропаб &amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo;. Однако, открыв двери в этот уютный уголок, вы непременно, проникнетесь атмосферой настоящего гастрономического праздника.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo; предлагают вам насладиться богатством вкусов, представленных в разнообразном меню, к примеру:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Салат &amp;ldquo;Френдс&amp;rdquo;&lt;/strong>. Легкий, освежающий и насыщенный вкусами свежих овощей.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>&amp;ldquo;Цезарь с курицей&amp;rdquo;&lt;/strong>. Сочное мясо, хрустящие листья салата, сыр и неповторимый соус – безусловно, идеальное сочетание.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Салат с сёмгой&lt;/strong>. Деликатное сочетание свежести и морского аромата, призванное удовлетворить даже самых взыскательных гурманов.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Цезарь с королевскими креветками&lt;/strong>. Роскошь в каждом укусе – в этом блюде соединились королевские креветки и классический соус.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Курица, запечённая с картофелем и белыми грибами&lt;/strong>. Невероятно нежная курочка, запечённая до золотистой корки, с картошкой и грибами.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Паста с курицей и 2 видами грибов&lt;/strong>. Ласково обволакивает ваш вкус, создавая настоящее кулинарное произведение.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Телячьи щёчки&lt;/strong>. Гастропаб &amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo; готов вас удивить утонченным вкусом телячьих щёчек, приготовленных по особому рецепту.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Десерт из мороженого&lt;/strong>. Кроме того, завершите ваш обед сладким наслаждением – мороженое станет идеальным завершением трапезы.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Помимо этого, &amp;ldquo;ФрендЫ&amp;rdquo; не забыли про детей, что делает это место отличным выбором для семейного отдыха. Детское меню специально создано с учетом их вкусовых предпочтений, дабы удовлетворить каждого ребёнка.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Дессертрум</title><link>https://www.mariel.ru/cafe-dessertroom/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=623</guid><description>&lt;p>Не так давно на Бульваре &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a>, главной пешеходной улице Йошкар-Олы, распахнулись двери кафе Дессертрум. Это уникальное заведение, где слились воедино атмосфера уюта, богатый выбор завтраков, авторских десертов и кофе, приготовленного по всем правилам кофейного искусства.&lt;/p>
&lt;p>Кафе радует своим внешним видом – милое и розовое, оно словно приглашает вас насладиться чарующей атмосферой. Для тех, кто приходит с детьми, предусмотрен уютный детский уголок, где малыши могут наслаждаться своим временем.&lt;/p>
&lt;p>Заведение не просто кофейня; здесь творится настоящая магия вкуса. Поклонники кофе оценят богатый выбор, приготовленный с использованием натуральных ингредиентов, без лишних добавок. В меню вы найдете не только напитки, но и разнообразные блюда. Вафли, каши, блины, круассаны, а также умопомрачительные торты и дессерты, сделают ваш визит по-настоящему волшебным. Все блюда готовятся с любовью и тщательным отношением к деталям, чтобы каждый гость мог наслаждаться настоящим кулинарным искусством.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Белоснежка</title><link>https://www.mariel.ru/belosnezhka/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=613</guid><description>&lt;p>&lt;em>Кафе Белоснежка - Кондитерская Сказка: Разнообразие Вкусов и Советские Традиции&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, всего в 100 метрах от шумной главной улицы - &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Бульвара Чавайна&lt;/a>, в чудесном уголке города, распахнули свои двери &amp;ldquo;Белоснежка&amp;rdquo;. Это место, изначально созданное еще в эпоху Советского Союза, с течением времени стало не просто кафе, но истинным кулинарным краем, где каждая встреча сопровождается ароматами воспоминаний.&lt;/p>
&lt;p>&amp;ldquo;Белоснежка&amp;rdquo; славится своим разнообразием сладких произведений и кулинарных шедевров. Она привлекает гостей волшебным ароматом свежеиспеченных пирогов и тортов. В меню каждый найдет что-то по своему вкусу: от обалденных рыбников до классических советских медовых тортов.&lt;/p></description></item><item><title>Честер Паб</title><link>https://www.mariel.ru/chester-pab/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=610</guid><description>&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Честер Паб&amp;rdquo; – Гастрономическое Путешествие на Бульваре Чавайна&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Паб &amp;ldquo;Честер&amp;rdquo; – новый жемчужина на гастрономической карте Йошкар-Олы, расположившийся на Бульваре &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-chavajnu/">Чавайна&lt;/a>, прямо у входа в Центральный парк Культуры и Отдыха. Это место, где хороший отдых сочетается с изысканными блюдами, представленными в разнообразном меню.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Разнообразие Меню: От Салатов до Шашлыка&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В меню &amp;ldquo;Честер Паб&amp;rdquo; вы найдете настоящий кулинарный парад, начиная от свежих салатов и пасты до мясных шедевров. Попробуйте салат из груш, свиные ребрышки, стейк рибай, стейк медальон, шашлык, и, конечно же, десерты, такие как торт морковный. Удивительно, но это место, где каждый гурман найдет что-то по своему вкусу.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе "BEST мангал"</title><link>https://www.mariel.ru/best-mangal/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=548</guid><description>&lt;p>&lt;em>Гастрономический Оазис всего в Шаге от Бульвара Чавайна&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Всего в 100 метрах от главной пешеходной улицы, Бульвара Чавайна, распахивает свои двери в восхитительные восточные вкусы – кафе &amp;ldquo;BEST мангал&amp;rdquo;. Открытое в Йошкар-Оле, это заведение стало неотъемлемой частью городской гастрономической карты.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Разнообразие Грузинских Блюд на Мангале&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Кафе поражает разнообразием блюд, каждое из которых – настоящее произведение кулинарного искусства. Аджарский хачапури, переплетающий в себе нежность теста и изобилие сыра, стал фаворитом посетителей. Кроме того хинкали с мясом и грибами, Люля-Кебаб из курицы – каждое блюдо приготовлено с любовью и вниманием к деталям. Особенно суп-харчо и уха из лосося стали приятным открытием для ценителей вкусной кухни. &amp;ldquo;BEST мангал&amp;rdquo; обещает не только гастрономический праздник, но и восточное путешествие в самом центре Йошкар-Олы.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе БлинБери</title><link>https://www.mariel.ru/blinberi/</link><pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=552</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Блины со 40 Видами Начинок&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Кафе БлинБери приветствует гостей прямо на главной пешеходной улице города – Бульваре Чавайна. Это место, где встречаются не только уют и теплая атмосфера, но и настоящее кулинарное путешествие по миру блинов. В &amp;ldquo;БлинБери&amp;rdquo; тебя ждут блины с необычными и разнообразными начинками: мясные, овощные и сладкие. Важно, что все блины готовятся прямо перед тобой, гарантируя свежесть и вкус. Горячие, свежие и вкусные – вот девиз этого уютного кафе.&lt;/p></description></item><item><title>​Кафе ​Большое Чикаго</title><link>https://www.mariel.ru/bolshoe-chikago/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=419</guid><description>&lt;p>В 2009 году в сердце Йошкар-Олы зажглись огоньки кафе &amp;ldquo;Большое Чикаго&amp;rdquo;, места, где встречаются разные миры – итальянская изысканность, европейская элегантность и грузинская гостеприимность. Отзывы посетителей говорят сами за себя, и это кафе несомненно стало одним из главных кулинарных арт-объектов города.&lt;/p>
&lt;p>Более того &amp;ldquo;Большое Чикаго&amp;rdquo; предлагает уникальную возможность создания разных сценариев отдыха. Здесь найдется место для романтического ужина, шумной вечеринки с друзьями, деловых переговоров и спокойного семейного вечера. А если вас ждет особое событие, вас приглашают провести его в одном из трех уютных залов: веранде, общем зале на втором этаже или в чайхане.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе КишМиш</title><link>https://www.mariel.ru/kishmish/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=544</guid><description>&lt;p>&lt;em>Осень 2023 года принесла в Йошкар-Олу гастрономическое открытие – кафе КишМиш.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>С первого взгляда на новое кафе &amp;ldquo;КишМиш&amp;rdquo; в Йошкар-Оле становится ясно: это не просто место для трапезы, а настоящее семейное гнездо. Заведение быстро завоевало сердца посетителей! Несомненно, кафе стало любимым местом для тех, кто ценит домашний уют и вкусные блюда.&lt;/p>
&lt;p>Это прекрасное и уютное кафе, где встречаются вкус и теплая атмосфера. К тому же, здесь не просто готовят еду – каждое блюдо является настоящим шедевром. Посетителям нравится возвращаться неоднократно, ведь в &amp;ldquo;КишМиш&amp;rdquo; ощущается, что каждая деталь продумана с душой.&lt;/p></description></item><item><title>Кафе Бризоль</title><link>https://www.mariel.ru/brizol/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=417</guid><description>&lt;p>В 2020 году Йошкар-Ола пополнилась уникальным гастрономическим опытом – кафе &amp;ldquo;Бризоль&amp;rdquo; открыло свои двери для гостей. Расположенное на севере города, напротив Республиканской больницы, это уютное и небольшое заведение быстро стало любимым местом для ценителей кухни.&lt;/p>
&lt;p>Кафе &amp;ldquo;Бризоль&amp;rdquo; предлагает своим гостям уникальный гастрономический опыт, ограничиваясь работой только по будням. Это место, где каждый может насладиться вкусными блюдами, не тратя выходные на готовку. Здесь вас ждет не просто обед, а настоящий праздник вкуса.&lt;/p></description></item><item><title>​Кафе марийской национальной кухни Сандал</title><link>https://www.mariel.ru/sandal/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=415</guid><description>&lt;p>На севере города Йошкар-Ола, прямо напротив Республиканской больницы, в 2007 году открылась дверь в мир настоящей марийской кухни - ​кафе марийской национальной кухни Сандал. Несмотря на свою скромную площадь, это заведение стало настоящим кулинарным алтарем, привлекая гостей своим уютом и волшебством ароматов. Кафе привлекает посетителей своим уютом и традиционным дизайном интерьера.&lt;/p>
&lt;p>​Кафе &amp;ldquo;Сандал&amp;rdquo; предоставляет поистине разнообразное меню, насыщенное национальными блюдами республики Марий Эл. Например, здесь каждый гурман найдет что-то по своему вкусу: от традиционных пирогов и блинов до ароматных пельменей и сытных колбасок. И это лишь малая часть того, что можно отведать в этом уникальном заведении.&lt;/p></description></item><item><title>Пиццерия Милано</title><link>https://www.mariel.ru/milano/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=348</guid><description>&lt;p>&lt;em>В самом сердце Йошкар-Олы, практически рядом с &lt;a href="https://www.mariel.ru/chavajna/">бульваром Чавайна&lt;/a> находится знаменитая пиццерия Милано.&lt;/em> Это место, где итальянская страсть встречается с восточной изысканностью, создавая неповторимую симфонию вкусов.&lt;/p>
&lt;p>Милано гордится своей пиццей – тонкими хрустящими корками, щедро увенчанными свежими ингредиентами. Каждый кусочек – пьеса искусства, воплощение страсти к кулинарии.&lt;br>
Суши-бар &amp;ldquo;Милано&amp;rdquo; поражает разнообразием свежих роллов. От традиционных до авторских – каждое блюдо – кулинарное произведение, предлагающее взрыв вкусов и ароматов.&lt;/p>
&lt;p>Пиццерия предлагают широкий ассортимент пицц с различными начинками, а также другие закуски и десерты. Если вы любите разнообразие в выборе блюд, пиццерия может предоставить много вариантов.&lt;/p></description></item><item><title>Паб Гриффин</title><link>https://www.mariel.ru/pab-griffin/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=156</guid><description>&lt;p>Паб &amp;ldquo;Гриффин&amp;rdquo; — настоящий рай для ценителей вкусной еды и атмосферы. В этом уютном пабе предлагается насладиться атмосферой любимых вкусов, созданной настоящими мастерами своего дела.&lt;/p>
&lt;p>В соответствии с лучшими традициями пивоварения, в меню вас ждет разнообразие блюд, идеально сочетающихся с обширным выбором пива и закусок. Эти изысканные закуски прекрасно дополняют ассортимент пенных напитков, создавая уникальный вкусовой опыт. Здесь каждый посетитель может насладиться приятным вечером, наслаждаясь богатой атмосферой паба под фон ненавязчивой музыки.&lt;/p></description></item></channel></rss>