<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Параньгинский-Район on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Параньгинский-Район on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 06:19:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>VII Кубок Богдановых</title><link>https://www.mariel.ru/bogdanov-cup2024/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:19:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2437</guid><description>&lt;p>Ежегодно в Марий Эл проходит Кубок Богдановых по спортивному ориентированию бегом, посвященный Дню Воздушно-десантных войск. Это уникальное событие собирает участников всех возрастов, начиная с детей от 10 лет и заканчивая взрослыми спортсменами. В этом году VII Кубок Богдановых пройдет в деревне Ильпанур Параньгинского района.&lt;/p>
&lt;h4 id="место-проведения">Место проведения&lt;/h4>
&lt;p>Местность для соревнований представляет собой два лесных участка площадью 16 и 1 гектар. Эти леса характеризуются средней и трудной проходимостью, что делает соревнования особенно интересными и требующими хорошей подготовки. Участников ждут буреломы и другие природные препятствия, что добавляет мероприятию особого колорита и сложности.&lt;/p></description></item><item><title>Река Буй</title><link>https://www.mariel.ru/buj/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2023 09:00:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1312</guid><description>&lt;p>В тихих объятиях Республики Марий Эл расположена одна из ее самых вдохновляющих жемчужин — река Буй. Эта живописная водная артерия природного богатства протекает на протяжении 92 километров, создавая удивительные ландшафты и внося свой неотразимый вклад в историю этого удивительного региона.&lt;/p>
&lt;p>Название &amp;ldquo;Буй&amp;rdquo; обладает множеством таинственных корней, уходящих в историю и культуру этого удивительного уголка земли. Одни верят, что оно произошло от финно-угорского &amp;ldquo;вуйя&amp;rdquo; — речка, ручей, другие ассоциируют его с башкирским &amp;ldquo;буй&amp;rdquo; — долина реки или марийским &amp;ldquo;вуй&amp;rdquo; — голова, головной.&lt;/p></description></item></channel></rss>