<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Площадь-Йошкар-Олы on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><description>Recent content in Площадь-Йошкар-Олы on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Wed, 25 Jun 2025 12:46:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>День молодежи 2025</title><link>https://www.mariel.ru/den-molodezhi-2025/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:46:20 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4607</guid><description>&lt;h1 id="день-молодёжи-в-йошкар-оле-2025-фестивали-концерты-и-более-30-развлекательных-площадок">День молодёжи в Йошкар-Оле 2025: фестивали, концерты и более 30 развлекательных площадок&lt;/h1>
&lt;p>28 июня 2025 года в Йошкар-Оле отпразднуют День молодёжи России. Жителей и гостей города ждёт масштабный фестиваль с концертами, интерактивами, спортивными и творческими площадками. В этом году праздник пройдёт под общероссийским девизом: «Знай. Люби. Гордись. Приумножай!»&lt;/p>
&lt;h3 id="более-30-тематических-площадок-по-городу">Более 30 тематических площадок по городу&lt;/h3>
&lt;p>Йошкар-Ола в этот день превратится в масштабную платформу для молодёжных инициатив и открытых событий. По всему городу развернутся площадки по четырём направлениям:&lt;/p></description></item><item><title>Памятник Ленину</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-leninu/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 09:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1767</guid><description>&lt;p>Памятник Ленину в Йошкар-Оле — это не просто статуя, это символ великих перемен, основательных принципов и бурного времени. Увековечив моменты Великой Октябрьской социалистической революции, памятник, расположенный на площади, получившей имя Владимира Ильича, является духовным наследием региона.&lt;/p>
&lt;p>Идея установки памятника родилась в 1960 году, когда Марийский областной комитет КПСС и Совет Министров Марийской АССР приняли решение о размещении его на центральной площади Йошкар-Олы. Так началась работа над проектом скульптора Матвея Манизера и архитектора Игоря Рожина.Работы велись под контролем архитектора П.А. Самсонова и силами марийского строительного треста. Средства на проект были выделены из городского бюджета.&lt;/p></description></item></channel></rss>