<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Козьмодемьянск on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8C%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA/</link><description>Recent content in Козьмодемьянск on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 31 May 2025 13:39:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8C%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Васюки Фест</title><link>https://www.mariel.ru/vasyuki-fest/</link><pubDate>Sat, 31 May 2025 13:39:53 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4536</guid><description>&lt;h1 id="бендериады-больше-не-будет-теперь--васюки-фест">БЕНДЕРИАДЫ БОЛЬШЕ НЕ БУДЕТ! Теперь — «Васюки Фест»&lt;/h1>
&lt;h2 id="новый-бренд-старая-сатира-фестиваль-в-козьмодемьянске-сменил-название">Новый бренд, старая сатира: фестиваль в Козьмодемьянске сменил название&lt;/h2>
&lt;p>Бендериада 2025, один из самых узнаваемых фестивалей России, уходит в историю — но не прощается. В 2025 году событие вернется в обновленном формате и под новым названием — Васюки Фест.&lt;/p>
&lt;h3 id="почему-фестиваль-переименовали">Почему фестиваль переименовали?&lt;/h3>
&lt;p>Решение отказаться от старого названия связано с ребрендингом и стремлением сделать фестиваль ближе к новому поколению зрителей. Вместо прямой отсылки к образу &lt;a href="https://www.mariel.ru/muzej-bendera/">Остапа Бендера&lt;/a> — фокус смещается на выдуманный город Васюки, как символ фантазии, абсурда и доброй иронии.&lt;/p></description></item><item><title>Музей сатиры и юмора им. О. Бендера</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-bendera/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:43:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3987</guid><description>&lt;h3 id="музей-сатиры-и-юмора-имени-о-бендера-нью-васюки-на-волге">&lt;strong>Музей сатиры и юмора имени О. Бендера: Нью-Васюки на Волге&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Если бы Остап-Сулейман-Берта-Мария-Бендер-бей заглянул в Козьмодемьянск, он наверняка бы оценил местный Музей сатиры и юмора, открытый в его честь. Во-первых, потому что там почитают его гениальные аферы. Во-вторых, потому что за вход берут деньги – а значит, капитализм жив и процветает.&lt;/p>
&lt;h4 id="купеческий-особняк-достойный-великого-комбинатора">&lt;strong>Купеческий особняк, достойный великого комбинатора&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;p>Расположен музей на втором этаже старинного дома купца Павла Фёдоровича Бычкова. В дореволюционные времена тут, вероятно, обсуждали цены на зерно и лес, а теперь – шахматные турниры Остапа. В 1995 году здание стало пресс-центром фестиваля «Бендериада», а уже через год официально открылось как музей.&lt;/p></description></item><item><title>Этнографический музей</title><link>https://www.mariel.ru/etnograficheskij-muzej/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:24:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3899</guid><description>&lt;h2 id="этнографический-музей-под-открытым-небом-им-ви-романова--традиции-и-деревянное-зодчество-марий-эл">&lt;strong>Этнографический музей под открытым небом им. В.И. Романова – традиции и деревянное зодчество Марий Эл&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Этнографический музей под открытым небом имени В.И. Романова в Козьмодемьянске – единственный в Марий Эл объект, где можно увидеть памятники деревянного зодчества, аутентичные крестьянские дома, амбары, предметы быта и труда горных мари.&lt;/p>
&lt;p>Музейный комплекс, открытый в 1983 году, представляет собой собирательный образ традиционного марийского поселения. Экспонаты привезены из различных уголков Горномарийского района. На территории площадью &lt;strong>5 га&lt;/strong> расположены &lt;strong>более 60 объектов&lt;/strong> и свыше &lt;strong>7000 экспонатов&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Бендериада 2024</title><link>https://www.mariel.ru/benderiada-2024/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:15:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2266</guid><description>&lt;p>Юбилейный фестиваль сатиры и юмора &amp;ldquo;Бендериада&amp;rdquo; приглашает всех в славные Васюки 20 июля 2024 года! И это уже в 30 раз!!!&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.mariel.ru/port-kozmodemyansk/">Козьмодемьянск&lt;/a>, а точнее, Васюки - город, который, благодаря Ильфу и Петрову, теперь не только на карте, но и в наших сердцах. Именно здесь разыгрывался знаменитый шахматный турнир, известный каждому, кто хоть раз смеялся над &amp;ldquo;12 стульями&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Фестиваль сатиры и юмора будет проходить с 18 по 20 июля 2024 года, так что готовьтесь смеяться до упаду. Открываем программу 18 июля спектаклем-комедией &amp;ldquo;Он, она и&amp;hellip;&amp;rdquo;. И не пропустите квиз по музыке 90-х. Пыль с кассет стряхивайте уже сейчас!&lt;/p></description></item><item><title>Музей купеческого быта им. А.В. Муравьёва</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-kupecheskogo/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 12:00:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1881</guid><description>&lt;h1 id="музей-купеческого-быта-в-козьмодемьянске--погружение-в-историю-купечества-xix-века">&lt;strong>Музей купеческого быта в Козьмодемьянске — погружение в историю купечества XIX века&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>Музей купеческого быта имени А.В. Муравьёва в Козьмодемьянске – это уникальное место, где можно погрузиться в атмосферу жизни русских купцов XIX века. Этот музей рассказывает о быте, традициях и значении купечества для экономического и культурного развития Российской империи.&lt;/p>
&lt;p>Козьмодемьянск, расположенный в Республике Марий Эл, в XIX веке был одним из важнейших центров лесной торговли России. Купцы этого города играли ключевую роль в формировании торговых маршрутов Поволжья, что способствовало процветанию региона.&lt;/p></description></item><item><title>Бендериада</title><link>https://www.mariel.ru/benderiada/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 14:50:50 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=294</guid><description>&lt;h1 id="бендериада-в-васюках-как-козьмодемьянск-превращается-в-центр-юмора-и-сатиры">&lt;strong>Бендериада в Васюках: как  Козьмодемьянск превращается в Центр Юмора и Сатиры&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;h3 id="upd-с-2025-года-бендериада-проходит-под-названием-">&lt;em>&lt;strong>Upd: с 2025 года Бендериада проходит под названием &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/vasyuki-fest/">Васюки Фест&lt;/a>&amp;quot;&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/h3>
&lt;p>С утра по Васюкам ходил высокий худой старик в золотом пенсне и в коротких, очень грязных, испачканных клеевыми красками сапогах. Он наклеивал на стены рукописные афиши.&lt;/p>
&lt;p>Именно с этой загадочной фразы начинается увлекательное путешествие в мир юмора и сатиры, в мир &amp;ldquo;Бендериады&amp;rdquo; — фестиваля, который стал настоящим культурным явлением в Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>Художник Николай Леденейкин из Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/hudozhnik-nikolaj-ledenejkin/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 07:38:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=39</guid><description>&lt;p>Художник, который посвятил себя творчеству из глины, это удивительный человек. Он нашел свое призвание в создании произведений искусства, используя этот натуральный материал. Художник Николай Леденейкин из &lt;a href="https://www.mariel.ru/kozmodemyansk/">Козьмодемьянска&lt;/a> - один из таких талантливых мастеров. В своих работах он проводит своеобразное исследование глины, экспериментируя с текстурой, трещинами и глубиной цвета. Его работы выходят далеко за рамки функциональности и становятся настоящими произведениями искусства.&lt;/p>
&lt;p>Художник Николай Леденейкин вляется Заслуженным работником культуры Республики Марий Эл. Он создает уникальные работы, которые вызывают интерес как произведения искусства. В своих работах он стремится показать природу без режиссуры, давая глине возможность говорить. Он старается аккуратно вскрыть кусок глины и запечатлеть в нем определенную текстуру, сохраняя ее в ненавязчивой форме. Через свои работы художник Николай Леденейкин вступает в диалог с глиной и пытается понять ее лучше.&lt;/p></description></item><item><title>По берегам Великой Волги: города Среднего Поволжья</title><link>https://www.mariel.ru/viii-muravyov-readings/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 03:57:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=185</guid><description>&lt;p>В Козьмодемьянске пройдет ежегодная научная конференция «По берегам Великой Волги: города Среднего Поволжья»&lt;/p>
&lt;p>В рамках «VIII Муравьевских чтении» состоится Ежегодная Межрегиональная научно-практическая конференция &lt;em>По берегам Великой Волги: города Среднего Поволжья&lt;/em>. Конференция приуроченна к 440-летию со дня образования города &lt;a href="https://www.mariel.ru/benderiada/">Козьмодемьянска&lt;/a>, пройдет 6 октября 2023 г.&lt;/p>
&lt;p>Мероприятие представит уникальную панораму истории, культуры и социальных аспектов развития региона. Темы докладов разнообразны и актуальны &lt;strong>.&lt;/strong> Две секции конференции представят слушателям прошлое, настоящее и будущее городов Поволжья.&lt;/p></description></item></channel></rss>