<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Советский-Район on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Советский-Район on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 09:06:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ветряная мельница XIX Века</title><link>https://www.mariel.ru/vetryanaya-melnicza-xix-veka/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 09:06:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2376</guid><description>&lt;h3 id="последняя-ветряная-мельница-в-советском-районе-марий-эл">Последняя ветряная мельница в Советском районе Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Марий Эл – удивительный регион, богатый историей и культурными достопримечательностями. Одним из таких уникальных мест является ветряная мельница XIX века, расположенная в Советском районе. Это последняя деревянная восьмигранная мельница в регионе, которая до сих пор привлекает туристов и является интересным объектом для фотографий.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-ветряной-мельницы">История Ветряной Мельницы&lt;/h3>
&lt;p>Ветряная мельница была построена в XIX веке и представляет собой уникальный образец народной архитектуры. С высотой в 9 метров и шириной граней от 2,2 до 2,5 метров, она служила местным жителям на протяжении многих десятилетий. До 1990-х годов мельница активно использовалась для помола зерна. Во времена перестройки, когда зарплату колхозникам не платили, люди приходили сюда молоть зерно на муку, что свидетельствует о важности этого объекта для местного населения.&lt;/p></description></item><item><title>Река Шуля</title><link>https://www.mariel.ru/reka-shulya/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 06:00:14 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1770</guid><description>&lt;p>Шуля — волшебная жила республики, и её река несёт на себе таинственную историю. Здесь, в Советском районе Марий Эл, она распахивает свои водные объятия, даруя жизнь берегам и устремляясь на юг вдоль своего пути.&lt;/p>
&lt;p>Возникнув в скрытых местах уютной деревни Шуле-Мучаш, Шуля стремительно направляется к северо-западу, обвивая свои водные ленты в танце с природой. Протекая мимо деревни Прокопьево, она словно слушает шепот старинных лесов и загадочных родников.&lt;/p>
&lt;p>В путешествии своем к западу от посёлка Советский, Шуля раскрывает свои водные тайны. Она огибает село Чкарино, мечется в пляске водных вихрей возле деревень Кукшумбал, Шуледур, словно рассказывая им свою неповторимую сказку.&lt;/p></description></item><item><title>Кугенерский источник</title><link>https://www.mariel.ru/kugenerskij-istochnik/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 09:00:29 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1235</guid><description>&lt;p>В глубинах таинственных лесов, в сердце деревни Кугенер, спрятана волшебная жемчужина - Кугенерский источник. Это место пропитано необыкновенной аурой целебной энергии, которая привлекает путешественников и жителей деревни.&lt;/p>
&lt;p>Источник расположен на берегу маленькой реки Кугенерки, словно охраняемый ее духом. Вода, пробившаяся сквозь недра земли, обладает уникальным составом. Марганцевый оттенок, выраженный в розоватом налете на желобе родника, свидетельствует о богатстве этой воды. Секрет заключается в сочетании марганца и серебра, которые преображают обычную воду в настоящий эликсир здоровья.&lt;/p></description></item></channel></rss>