<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Мари-Турекский-Район on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Мари-Турекский-Район on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 09:00:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Река Туречка</title><link>https://www.mariel.ru/turechka/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1814</guid><description>&lt;p>Река Туречка, извиваясь среди просторов Республики Марий Эл, представляет собой уникальное природное явление. Ее манящие воды протянулись на протяжении 13 км. Исток этого водного пути находится в Параньгинском районе, всего в нескольких километрах к северо-западу от деревни Русский Шолнер.&lt;/p>
&lt;p>Река Туречка течет сквозь почти безлесные просторы на возвышенности Вятского Увала. Ее путь направлен на юго-восток, заходя в Мари-Турекский район и проходя через Мари-Шолнер. Среди ее среднего течения расположены такие населенные пункты, как поселок &lt;a href="https://www.mariel.ru/sovetskie-otkrytki/">Мари-Турек&lt;/a> и прилегающие к нему населенные пункты Энгербал, Верхний и Нижний Турек. Когда же река приближается к низовьям, ее воды увлекаются вдоль поселка Заводской, чтобы впоследствии вливаться в реку Нолю, оставляя свой след на левом берегу на расстоянии 18 км от устья Ноли.&lt;/p></description></item><item><title>Река Пилинка</title><link>https://www.mariel.ru/reka-pilinka/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 06:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1803</guid><description>&lt;p>Река Пилинка, нежно протекающая по живописным просторам Марий Эл, словно жемчужина в ожерелье природы, вдохновляет своим таинственным путешествием от истока до устья.&lt;/p>
&lt;p>Исток этой великой реки находится в уединенной деревне Большое Степаново, где нежные ручейки начинают свой путь, скрываясь среди густой листвы и уютных деревенских домиков. Они шепчут свои загадочные истории, зовут к себе, приглашая на неповторимое приключение.&lt;/p>
&lt;p>Подарив слезинки своей воды окружающей зелени, река Пилинка уверенно направляется на восток, оставляя за собой уютные луга и тихие берега. Ее путь становится все более загадочным и волнующим, когда она пересекает границу с Кировской областью, словно открывая новые горизонты для тех, кто готов отправиться за ней.&lt;/p></description></item><item><title>Советские открытки</title><link>https://www.mariel.ru/sovetskie-otkrytki/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:00:42 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1321</guid><description>&lt;p>В Краеведческом музее имени Мосолова зрители открывают двери в прошлое, погружаясь в волшебную атмосферу советских новогодних открыток. Новогодний праздник в СССР был особенным временем, наполненным теплом и ожиданием.&lt;/p>
&lt;p>На выставке &amp;ldquo;Новогодняя открытка из прошлого&amp;rdquo; представлены произведения выдающихся советских художников, таких как В. Зарубин, С. Горлищев, А. Савин, В. Четвериков, С. Комарова и многих других. Эти талантливые художники создавали открытки, ставшие настоящими произведениями искусства и часто становились объектами коллекционирования.&lt;/p>
&lt;p>Посетители выставки могут насладиться разнообразием стилей и тем, которые воплотились в этих произведениях искусства. Открытки с изображениями Деда Мороза, снегурок, &lt;a href="https://www.mariel.ru/yolka-marij-el/">зимних пейзажей&lt;/a> и веселых персонажей создают уникальную атмосферу веселья и ожидания чуда.&lt;/p></description></item><item><title>Природный перламутр марийских лесов</title><link>https://www.mariel.ru/perlamutr_marijskih_lesov/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=806</guid><description>&lt;p>Сияющая красота марийских лесов расцветает в самых неожиданных формах на выставке &amp;ldquo;Природный перламутр марийских лесов&amp;rdquo;, где талантливый мастер Павел Юрьевич Николаев представляет более 70 изысканных изделий, созданных из капа и сувеля. В период с 25 сентября по 29 декабря 2023 года, каждый посетитель галереи имеет уникальную возможность погрузиться в волшебный мир корневой пластики и открыть для себя тайны удивительного материала.&lt;/p>
&lt;p>Цельная кухонная утварь, украшения, декоративные скульптуры, предметы быта, &lt;a href="https://www.adora.ru/">обереги и игрушки&lt;/a> – каждый экспонат, представленный на выставке, словно драгоценный камень, отполирован до блеска. Оригинальная текстура материала исключает необходимость создавать резные узоры, позволяя природе самой выражать свою уникальность в каждом изделии.&lt;/p></description></item></channel></rss>