<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Архитектура-И-Дизайн on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</link><description>Recent content in Архитектура-И-Дизайн on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 18:17:20 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Дом Пчелина</title><link>https://www.mariel.ru/dom-pchelina/</link><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 18:17:20 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4601</guid><description>&lt;h1 id="дом-пчелина--первый-каменный-дом-йошкар-олы">Дом Пчелина — первый каменный дом Йошкар-Олы&lt;/h1>
&lt;p>В Йошкар-Оле, на улице Карла Маркса, стоит здание, с которого началась каменная городская застройка — дом Пчелина. Построенный в середине XVIII века, он считается самым старым жилым домом города, сохранившимся до наших дней.&lt;/p>
&lt;h3 id="купец-город-и-камень">Купец, город и камень&lt;/h3>
&lt;p>Дом принадлежал Ивану Андреевичу Пчелину — купцу I гильдии, промышленнику, носившему звание «именитого гражданина города». Семья Пчелиных в XVIII веке была самой богатой и влиятельной в Царевококшайске. Они владели заводами, лесами, землями, &lt;a href="https://www.mariel.ru/vetryanaya-melnicza-xix-veka/">мельницами&lt;/a> и занимались благотворительностью. В 1756 году рядом с домом была построена &lt;a href="https://www.mariel.ru/voznesenskij-sobor/">Вознесенская церковь&lt;/a> — тоже на средства Пчелиных.&lt;/p></description></item><item><title>Мозаичные остановки</title><link>https://www.mariel.ru/mozaichnye-ostanovki/</link><pubDate>Sat, 03 May 2025 18:53:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4414</guid><description>&lt;h1 id="мозаичные-остановки-марий-эл-уникальные-павильоны-из-смальты">Мозаичные остановки Марий Эл: уникальные павильоны из смальты&lt;/h1>
&lt;p>Марий Эл, республика, расположенная в сердце России, выделяется среди соседних регионов не только своей природой и культурой, но и уникальными остановочными павильонами. В 70-80-х годах XX века в Советском Союзе началось украшение остановок мозаичными панно из смальты, и Марий Эл стала одним из регионов, где этот проект был реализован с особым национальным колоритом.&lt;/p>
&lt;p>Каждая остановка в республике уникальна. Здесь нет ни одной остановки с одинаковым &lt;a href="https://www.mariel.ru/panno-lyubimomu-vozhdyu/">панно&lt;/a>. На одной можно увидеть космонавтов, на другой — национальных героев, а также изображения птиц и зверей. Эти мозаики отражают богатую культуру и традиции марийского народа, а их высокая, аристократическая эстетика создает атмосферу, близкую к храмовой. Это культурный феномен глубинной, нестоличной России, который привлекает внимание как местных жителей, так и туристов.&lt;/p></description></item><item><title>Храм в Семеновке</title><link>https://www.mariel.ru/hram-v-semenovke/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:29:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4393</guid><description>&lt;h1 id="храм-рождества-пресвятой-богородицы-в-семёновке--духовный-центр-йошкар-олы">Храм Рождества Пресвятой Богородицы в Семёновке — духовный центр Йошкар-Олы&lt;/h1>
&lt;p>Этот храм, с богатой историей и неповторимой архитектурой, уже более двухсот лет остается духовным центром для местных верующих и настоящим туристическим магнитом для исследователей русской культуры. Его изящный силуэт, возвышающийся над округой, стал узнаваемым символом Семёновки и одним из ключевых туристических объектов Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="исторический-обзор-и-архитектурные-особенности">Исторический обзор и архитектурные особенности&lt;/h3>
&lt;p>Храм был воздвигнут еще в 1818 году в Царевококшайском уезде Казанской губернии на средства местных прихожан. Его главный престол освящен в честь Рождества Пресвятой Богородицы, правый придел посвящен святителю Николаю Чудотворцу, а левый — святому пророку Илье. Архитектурный стиль храма представляет собой уникальный синтез традиционных русских мотивов и классических приемов.&lt;/p></description></item><item><title>Входо-Иерусалимская церковь</title><link>https://www.mariel.ru/vhodo-ierusalimskaya-czerkov/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:59:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4014</guid><description>&lt;h3 id="входо-иерусалимская-церковь-история-утраченная-и-возрождённая">&lt;strong>Входо-Иерусалимская церковь: история, утраченная и возрождённая&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>В самом сердце старого Царевококшайска, где время, казалось, застыло в каменных стенах, возвышалась Входо-Иерусалимская церковь. Её история — это путь от величия к забвению и снова к возрождению.&lt;/p>
&lt;h4 id="рождение-храма">&lt;strong>Рождение храма&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;p>1754 год. Купец Алексей Матвеевич Карелин вкладывает средства в строительство новой церкви. Трёхпрестольный храм создаётся в лучших традициях русского зодчества: «восьмерик на четверике», двухъярусная колокольня с изящным шатром. Всё это делает церковь одним из архитектурных сокровищ города.&lt;/p></description></item><item><title>Дом политпросвещения</title><link>https://www.mariel.ru/dom-politprosveshheniya/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 06:53:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3566</guid><description>&lt;h3 id="корпус-истфила-история-здания-на-ул-пушкина-30">Корпус истфила: история здания на ул. Пушкина, 30&lt;/h3>
&lt;p>Если вы любите неоклассику в архитектуре, то здание на улице Пушкина, 30,  идеально подходит для изучения. Это не просто фронтоны, колонны и портики, а настоящий мемориал политического образования и административного кочевничества.&lt;/p>
&lt;p>В 1955 году здание было возведено для областного Дома партийного просвещения. Его задачей было не только политическое образование, но и закрепление идеологического порядка. Это место, где коммунисты могли учиться быть еще большими коммунистами. В 1958 году здание торжественно переименовали в Дом политпросвещения. Казалось бы, мелочь, но какая звучность!&lt;/p></description></item><item><title>Приход иконы Божией Матери Державной</title><link>https://www.mariel.ru/prihod-medvedevo/</link><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 00:00:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2745</guid><description>&lt;p>Приход в честь Державной иконы Божией Матери в посёлке &lt;a href="https://www.mariel.ru/medvedevskij-rajon/">Медведево&lt;/a> был основан в сентябре 1994 года. По благословению владыки Иоанна первые богослужения стали проводиться в приспособленном помещении, где служил священник Вячеслав Ершов. Позднее было принято решение построить новый каменный храм. Проект здания, рассчитанного на 1500 человек, разработал архитектор А.И. Галицкий. Храм также задумывался как мемориал всем, погибшим за Отечество во время Второй мировой войны.&lt;/p>
&lt;p>Строительство храма началось 10 июня 1995 года. 9 мая того же года, в день 50-летия Победы, епископ Иоанн освятил закладной камень. Первоначально планировалась постройка однопрестольной церкви, однако из-за трудностей с финансированием проект был изменён — нижний цокольный этаж стал приделом. 9 октября 1998 года, в день памяти апостола Иоанна Богослова, епископ Иоанн освятил придел в честь Собора новомучеников и исповедников Российских.&lt;/p></description></item><item><title>Воскресенский мост</title><link>https://www.mariel.ru/voskresenskij-most/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2738</guid><description>&lt;p>В декабре 2011 года в Йошкар-Оле произошло значимое событие — открытие Воскресенского моста, который стал одним из главных символов города. Этот мост соединяет две важные точки исторического центра: Воскресенскую набережную и Патриаршую площадь, создавая гармоничный ансамбль городской архитектуры.&lt;/p>
&lt;p>Конструкция моста впечатляет своими размерами и индивидуальной проектировкой. Воскресенский мост — это металлическое пролётное строение с четырьмя опорами и тремя пролётами длиной 26,5 м, 39 м и 26,5 м соответственно. Общая длина сооружения составляет 115 метров, а ширина — 4,5 метра. Вес моста внушителен — 152 тонны, а его высота относительно воды — около 5 метров. Вдоль моста установлены элегантные парковые светильники, которые добавляют особую атмосферу, особенно в вечернее время.&lt;/p></description></item><item><title>Вантовый мост в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/cable-stayed-bridge/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 10:49:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2403</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле на берегах реки Малая Кокшага находится одна из самых интересных и романтичных достопримечательностей города — Вантовый (Парковый) мост. Открытый в 1980 году, этот мост стал не только важным инженерным сооружением, но и символом городской любви и романтики.&lt;/p>
&lt;p>Первые несколько лет после открытия мост не имел официального названия. Однако, горожане быстро дали ему два народных прозвища. &amp;ldquo;Мост любви&amp;rdquo; — так его стали называть, поскольку по вечерам сюда стекались влюбленные парочки со всего города. Второе название, &amp;ldquo;Мост Веены&amp;rdquo;, мост получил по имени инопланетянки из фантастического рассказа Альдони &amp;ldquo;Рыжеволосая&amp;rdquo;. Эти прозвища отражают ту особую атмосферу, которую мост излучает и по сей день.&lt;/p></description></item></channel></rss>