<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Куженерский-Район on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Куженерский-Район on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 21:10:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BA%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Куженерский музей</title><link>https://www.mariel.ru/kuzhenerskij-muzej/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 21:10:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3772</guid><description>&lt;h1 id="куженерский-музей-хранитель-истории-и-культуры-марий-эл">Куженерский музей: хранитель истории и культуры Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>В самом сердце Куженерского района, на улочке с тихим названием Заречная, расположился уютный Куженерский историко-краеведческий музей. Здесь, в небольшой, но наполненной духом времени постройке, оживают страницы прошлого, позволяя каждому посетителю ощутить связь времён и прикоснуться к культурному наследию Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Музей впервые открыл двери 7 ноября 1990 года. Его изначальное расположение в одном из зданий бывшего женского монастыря придавало особую атмосферу благоговения и тишины. Однако за годы работы он обрёл новое место, но сохранил свою миссию — быть центром изучения и сохранения истории.&lt;/p></description></item><item><title>Река Купшерка</title><link>https://www.mariel.ru/reka-kupsherka/</link><pubDate>Mon, 05 Feb 2024 06:00:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1764</guid><description>&lt;p>В запутанных лесах Республики Марий Эл, как волшебная нить, протекает река Купшерка. Ее устье, расположенное в 55 километрах от встречи с Ировкой, становится свидетелем уникального союза водных потоков. Длина реки, витающей между зелеными берегами, составляет 16 километров, а ее водосборный бассейн занимает площадь в 75,6 квадратных километра.&lt;/p>
&lt;p>Начало Купшерки замечательно – в деревне Акутагансола, всего в 15 километрах к юго-востоку от посёлка Куженер. Это место не только становится точкой зарождения реки, но и свидетельствует о водоразделе между бассейнами Илети и Вятки. Как источник жизни, Купшерка направляется на юго-восток, омывая деревни Русский Кугунур, Чебер-Юла, Мурзанаево и Осиял. Ее воды создают живописный ландшафт, вписываясь в местный облик.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Унур</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-unur/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1570</guid><description>&lt;p>Деревня Унур, расположенная в живописном уголке Куженерского района Марий Эл, стоит как свидетель времени, связывая историю, культуру и труд местных жителей.&lt;/p>
&lt;p>Основателем деревни считается некто Дмитрий, уроженец села Токтайбеляк. Он облюбовал уникальное место, окруженное оврагами и лесами, и заложил основы поселения. Сначала деревню прозвали Митри починта, но это название не прижилось. Березы и природа вокруг вдохновили жителей на попытку назвать поселение Куэр ял, но и это имя не прижилось. Наконец, деревня получила свое поистине символичное имя — Унур, что переводится как &amp;ldquo;новое поле&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Хрустальная ель</title><link>https://www.mariel.ru/hrustalnaya-el/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 09:00:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1514</guid><description>&lt;p>Родник &amp;ldquo;Хрустальная ель&amp;rdquo; – уникальное водное источничное место на окраине посёлка &lt;a href="https://www.mariel.ru/kuzhener/">Куженер&lt;/a>. Он привлекает внимание своей восхитительной природой и, конечно же, свежей, нежной питьевой водой. Жители этого района особенно ценят его за отличный вкус, так как вода из водопровода здесь обычно бывает жёсткой.&lt;/p>
&lt;p>Родник расположен в живописном уголке, окружённом высокими елями, что послужило источником его прекрасного названия. Жители Куженера часто выбирают это место для отдыха и покоя. Источник &amp;ldquo;Хрустальная ель&amp;rdquo; представляет собой небольшой ключ-кипун, вытекающий из земли под давлением, собираясь в специальном углублении. Поток воды из родника стекает в реку &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немда&lt;/a>, как и другие родники в Куженерском районе.&lt;/p></description></item><item><title>Оришут</title><link>https://www.mariel.ru/orishut/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:00:35 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1452</guid><description>&lt;p>Река Оришут, протекающая по Республике Марий Эл в России, представляет собой уникальный водный объект с интересными географическими особенностями. Исток реки, расположенный на &lt;a href="https://www.mariel.ru/kamennaya-gora-marij-el/">Вятском Увале&lt;/a>, является местом её зарождения, всего в 11 км к западу от посёлка Куженер.&lt;/p>
&lt;p>Протекая на юг,река преодолевает различные участки ландшафта, начиная от безлесных районов верхнего течения, где мимо проходят деревни Лап-Сола, Энербал, Мари-Ошеть и сама Оришуть, и заканчивая нижним течением, протекающим по необитаемым лесам. Эта река, протяженностью 17 км, служит границей между Куженерским и Советским районами.&lt;/p></description></item><item><title>Река Изюмка</title><link>https://www.mariel.ru/izyumka/</link><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:00:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1315</guid><description>&lt;p>Река Изюмка, изящно протекающая по Республике Марий Эл, приглашает вас на захватывающее водное приключение. С ее устья, расположенного всего в 38 км от Ировки, она мчится по правому берегу, протягивая свои воды на 39 км. Великолепие этой реки не ограничивается только ее протяженностью, ведь ее водосборный бассейн площадью 248 км² делает каждый момент вдоль ее берегов неповторимым.&lt;/p>
&lt;p>Изюмка – не просто водная артерия, она также является местом встречи двух красивых притоков: Салтачка и Визимка. Это многогранное сочетание водных потоков придает реке особый шарм и визуальную разнообразность. Большая часть Изюмки относится к пересыхающим, что создает уникальный ландшафт и придает реке неповторимый характер.&lt;/p></description></item><item><title>Священная роща деревни Шойдум</title><link>https://www.mariel.ru/svyashhennaya-roshha/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1156</guid><description>&lt;p>В глубине Куженерского района, на берегу живописной речки Шойка, укрывается деревня Шойдум. Это не просто затерянный в лесах поселок, а место, где переплетаются вековые тайны и живая ткань культурного наследия. Шойдум - это не только уютные дома и зеленые луга, но и священная роща, заметная на горизонте как драгоценный камень в сердце природы.&lt;/p>
&lt;p>В этой роще, окруженной густыми деревьями, бережно хранятся старинные тайны и мудрость веков. Сюда ведут стежки, пройденные марийскими предками, и с течением времени роща стала местом, где воплощаются священные ритуалы и молитвы.&lt;/p></description></item><item><title>Верхушутский сельский дом культуры</title><link>https://www.mariel.ru/verhushutskij-selskij-dom-kultury/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:01:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1065</guid><description>&lt;p>Верхушутский сельский дом культуры — это уникальное место, насыщенное историей и культурными традициями, расположенное в мирной глубине 14 населенных пунктов, где проживает в сумме 1408 человек. Здание, возвышающееся среди природы, было возведено в 1967 году, и с тех пор оно стало неотъемлемой частью жизни местных жителей, став центром, где соединяются поколения и преображаются идеи в культурную реальность.&lt;/p>
&lt;p>В этом типовом одноэтажном кирпичном здании каждый кирпич несет на себе след времени, ведь внутри его стен проникнуты эмоции, радость творчества и теплота общения. Великолепный зрительный зал, просторное фойе и кабинет директора стали своеобразным маяком для жителей сельской местности, предоставляя уникальные возможности для разностороннего культурного обогащения.&lt;/p></description></item><item><title>Голубая глина Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/blue-clay/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=479</guid><description>&lt;h1 id="голубая-глина-из-марий-эл-секрет-здоровья-и-красоты">Голубая глина из Марий Эл: секрет здоровья и красоты&lt;/h1>
&lt;p>Голубая глина, скрытая в недрах деревни Унур, что в Республике Марий Эл, — это не просто природный материал, а настоящая сокровищница здоровья. Возраст её залежей, по оценкам &lt;a href="https://www.mariel.ru/geologiya-marij-el/">геологов&lt;/a>, исчисляется сотнями миллионов лет.&lt;/p>
&lt;h2 id="тайна-хранимая-веками">Тайна, хранимая веками&lt;/h2>
&lt;p>Деревня Унур — место, окружённое живописными оврагами, где царят тишина и уединение. Здесь, под тонкой струйкой бегущего ручья, прячется слой голубой глины. Местные жители с давних времён знали о её целебных свойствах, передавая секреты применения из поколения в поколение.&lt;/p></description></item><item><title>"Каменная гора" Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/kamennaya-gora-marij-el/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=322</guid><description>&lt;p>На высоких хребтах &lt;a href="https://www.mariel.ru/relef-mariel/">Марийско-Вятского увала&lt;/a>, в Моркинском и Куженерском районах Республики Марий Эл, раскинулся уникальный природный комплекс — государственный природный заказник республиканского значения «Каменная Гора». Этот заповедник, занимающий одну из самых живописных и возвышенных частей республики, становится настоящей жемчужиной региона. Максимальная высота хребтов достигает 278 метров, что делает эту территорию одной из самых высоких точек Марий Эл.&lt;/p>
&lt;p>Основу заказника составляют массивы известковых песчаников и доломитовых известняков Казанского яруса, которые формируют внушительные хребты и сводовые возвышенности. Эти горы когда-то были частью древних долин, вырезанных могучими ледниковыми потоками. Многочисленные геологические образования на территории «Каменной Горы» являются живыми свидетелями процессов, происходивших на Земле миллионы лет назад.&lt;/p></description></item></channel></rss>