<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Мебель on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><description>Recent content in Мебель on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2023 20:37:16 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Стул MARIEL</title><link>https://www.mariel.ru/stool-mariel/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:37:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=473</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Mariel ML: Элегантность и Комфорт в Дизайне Paolo Cattelan&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В 2022 году дизайнер Paolo Cattelan представил миру свою последнюю мебельную мастерскую - Mariel ML. Этот мягкий стул стал воплощением элегантности и комфорта, объединенных в изысканном дизайне. Вы можете его &lt;a href="https://www.cattelanitalia.com/ru/products/C5FB1717-9661-4CF1-979C-BED5F0727711?c=5">приобрести за $1999&lt;/a>. Давайте же узнаем что вы получите за эти деньги.&lt;/p>
&lt;p>Mariel ML обещает уникальный опыт сидения, который может предоставить только элегантный мягкий стул. Обволакивающая спинка словно оболочка, созданная для того, чтобы вы чувствовали себя под защитой и комфортно. Обивка, отобранная и обработанная опытными мастерами, обеспечивает мягкость и качество.&lt;/p></description></item><item><title>Метма-мебель</title><link>https://www.mariel.ru/metma-mebel/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 10:26:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=48</guid><description>&lt;p>&lt;em>Метма-мебель изготовление мебели в городе Йошкар-Ола&lt;/em>.&lt;/p>
&lt;p>Компания &lt;strong>Метма-мебель&lt;/strong> является одной из ведущих фирм, занимающихся изготовлением мебели на заказ в городе Йошкар-Ола, Республика Марий Эл, Россия. Они предлагают широкий спектр услуг по проектированию и изготовлению мебели для дома и бизнеса.&lt;/p>
&lt;p>Фирмспециализируется на создании качественной, удобной и долговечной корпусной мебели. Они предлагают индивидуальный подход к каждому клиенту и помогают реализовать любые дизайнерские идеи. Компания имеет большой опыт работы и сотни довольных клиентов.&lt;/p></description></item></channel></rss>