<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Спорт on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link><description>Recent content in Спорт on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 12:52:08 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Центр гимнастики</title><link>https://www.mariel.ru/czentr-gimnastiki/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:52:08 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4017</guid><description>&lt;h3 id="центр-гимнастики-в-йошкар-оле-место-где-рождаются-чемпионы">&lt;strong>Центр гимнастики в Йошкар-Оле: место, где рождаются чемпионы&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Гимнастика – это не просто спорт. Это сила, грация и бесконечные часы тренировок, после которых остаются только три вещи: стальные мышцы, несгибаемый характер и мечта о больших победах.&lt;/p>
&lt;p>И в Йошкар-Оле есть место, где мечты о больших победах становятся реальностью – Центр гимнастики, расположенный на стадионе &lt;strong>« &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">Дружба&lt;/a>»&lt;/strong>. Это 3 000 квадратных метров современного спортивного пространства, оборудованного всем, что нужно для роста будущих чемпионов.&lt;/p></description></item><item><title>МАРИЙ ФОРЕСТ RUN 2025</title><link>https://www.mariel.ru/marij-forest-run-2025/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:50:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3917</guid><description>&lt;h3 id="-марий-форест-run-2025--ультрагонка-на-выбывание-готов-ли-ты-стать-легендой">&lt;strong>🔥 МАРИЙ ФОРЕСТ RUN 2025 – ультрагонка на выбывание! Готов ли ты стать легендой?🔥&lt;/strong>&lt;/h3>
&lt;p>Ты готов проверить себя на выносливость? Ты хочешь узнать, на что способен твой организм, когда кажется, что сил больше нет? Тогда &lt;strong>МАРИЙ ФОРЕСТ RUN 2025&lt;/strong> – именно для тебя!&lt;/p>
&lt;p>📅 &lt;strong>Дата&lt;/strong>: 8 марта 2025 года
📍 &lt;strong>Место&lt;/strong>: Йошкар-Ола, Республика Марий Эл
🏃‍♂️ &lt;strong>Формат&lt;/strong>: Бесконечная гонка по правилам BACKYARD
💰 &lt;strong>Призовой фонд&lt;/strong>: &lt;strong>более 400 000 рублей&lt;/strong> + &lt;strong>Tesla Model X Plaid 2022&lt;/strong> за мировой рекорд!&lt;/p></description></item><item><title>Первенство России по триатлону в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/triathlon2024/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 12:04:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2389</guid><description>&lt;p>С 26 по 28 июля в столице Марий Эл, Йошкар-Оле, на Патриаршей площади пройдет одно из самых значимых спортивных событий этого лета — городской фестиваль спорта, в рамках которого состоится Первенство России по триатлону. Этот фестиваль обещает стать самым массовым мероприятием сезона, привлекая более 6 тысяч зрителей и участников со всей России.&lt;/p>
&lt;p>Первенство России по триатлону в Йошкар-Оле объединит более 30 регионов страны. На старт выйдут 200 профессиональных атлетов, 70 любителей и более 100 детей, участвующих в соревнованиях Детской лиги триатлона Республики Марий Эл.&lt;/p></description></item><item><title>VII Кубок Богдановых</title><link>https://www.mariel.ru/bogdanov-cup2024/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 06:19:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2437</guid><description>&lt;p>Ежегодно в Марий Эл проходит Кубок Богдановых по спортивному ориентированию бегом, посвященный Дню Воздушно-десантных войск. Это уникальное событие собирает участников всех возрастов, начиная с детей от 10 лет и заканчивая взрослыми спортсменами. В этом году VII Кубок Богдановых пройдет в деревне Ильпанур Параньгинского района.&lt;/p>
&lt;h4 id="место-проведения">Место проведения&lt;/h4>
&lt;p>Местность для соревнований представляет собой два лесных участка площадью 16 и 1 гектар. Эти леса характеризуются средней и трудной проходимостью, что делает соревнования особенно интересными и требующими хорошей подготовки. Участников ждут буреломы и другие природные препятствия, что добавляет мероприятию особого колорита и сложности.&lt;/p></description></item><item><title>Стадион Строитель</title><link>https://www.mariel.ru/stadion-stroitel/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1015</guid><description>&lt;p>&lt;em>Стадион Строитель в Йошкар-Оле: Забота о Здоровье и Красоте.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В самом сердце Йошкар-Олы, на улице Волкова, расположен &lt;strong>стадион Строитель&lt;/strong>, который приглашает всех ценителей активного образа жизни и заботы о своем здоровье. Этот фитнес-клуб, известный своим вниманием к деталям и инновационным подходом, предлагает разнообразные программы для поддержания физической формы и улучшения внешнего вида.&lt;/p>
&lt;p>Одним из ключевых преимуществ клуба является хорошо оснащенный тренажерный зал, где каждый посетитель может выбрать подходящие тренировки для достижения своих целей.&lt;/p></description></item><item><title>Охота на кабана</title><link>https://www.mariel.ru/ohota_na_kabana/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=875</guid><description>&lt;p>&lt;em>В погоне за диким кабаном в лесах Марий Эл проявляются навыки выживания, проницательная сила и стратегический разум охотника.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Дикий кабан, это могучее и непредсказуемое существо, настоящий воплощенный вызов для опытного охотника. В Марий Эл эти мощные животные находят идеальные условия для своего обитания в богатых лесах и заболоченных угодьях.&lt;/p>
&lt;p>Дикий кабан, в отличие от домашней свиньи, обладает крепким телосложением, длинными ногами и крупной резко удлиненной головой. С большими ушами, опушенными грубой шерстью, и разнообразной окраской щетины, они с легкостью сливаются с местностью, где они обитают.&lt;/p></description></item><item><title>Стадион Дружба</title><link>https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=557</guid><description>&lt;p>&lt;em>Стадион Дружба — не только название, но и философия стадиона в самом сердце Йошкар-Олы. Здесь, среди зеленых полей и трибун, зажигается огонь спортивных страстей, объединяя городское сообщество вокруг любви к игре.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Стадион &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; был заложен в 1975 году в кульминации спортивного бума в Советском Союзе. Начальная цель - стать местом, где жители Йошкар-Олы могли собираться, чтобы практиковать и наслаждаться физической активностью.&lt;/p>
&lt;p>На стадионе &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; свой дом нашли местные спортивные команды, включая футбольные, легкоатлетические и другие. Футбольный клуб &amp;ldquo;Дружба&amp;rdquo; считается старейшим и самым почетным представителем стадиона, участвуя в региональных соревнованиях и привлекая внимание болельщиков.&lt;/p></description></item><item><title>Конный центр "Чудо-Кони"</title><link>https://www.mariel.ru/chudo-koni/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 15:57:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=288</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в &lt;strong>&amp;ldquo;ЧУДО-КОНИ&amp;rdquo;&lt;/strong> – уникальное место, где общение с лошадьми придаёт жизни особое счастье и радость! Этот конноспортивный комплекс предлагает великолепные возможности для любителей конного спорта и активного отдыха в живописной природе &lt;strong>Марий Эл&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;h2 id="конный-центр-чудо-кони-идеальное-место-для-семейного-отдыха">Конный центр &amp;ldquo;Чудо-Кони&amp;rdquo;: идеальное место для семейного отдыха&lt;/h2>
&lt;p>Всего в 10 километрах от &lt;strong>Йошкар-Олы&lt;/strong>, в деревне &lt;strong>Большой Шаплак&lt;/strong>, расположен детский конноспортивный комплекс &amp;ldquo;Чудо-Кони&amp;rdquo;. Этот современный объект предоставляет идеальные условия для занятий конным спортом. Комплекс включает в себя:&lt;/p></description></item><item><title>Прогулка на Воздушном Шаре</title><link>https://www.mariel.ru/progulka-na-vozdushnom-share/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 08:53:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=230</guid><description>&lt;p>Путешествия – это не только о новых местах, но и об уникальных способах их исследования. Одним из таких захватывающих приключений является прогулка на воздушном шаре, предоставляющая неповторимый взгляд на мир с высоты птичьего полета.&lt;/p>
&lt;p>Возможность подняться в воздух на воздушном шаре открывает перед путешественником уникальную перспективу на окружающий мир. Начав свой полет, вы поднимаетесь выше обыденной суеты и встречаетесь с панорамой, которая оставит невероятное впечатление.&lt;/p>
&lt;p>Прогулка на воздушном шаре – это не только способ увидеть красоту природы, но и насладиться тишиной и спокойствием высоких сфер. Время замедляется, и каждый момент становится особенным, когда вы паритесь над ландшафтом, разглядывая горизонты и контуры городов.&lt;/p></description></item><item><title>Бег в гору Мышкар курык</title><link>https://www.mariel.ru/myshkar-kuryk/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=188</guid><description>&lt;p>7 октября в поселке Горняк на территории заказника « &lt;a href="https://www.mariel.ru/kamenolomni-marij-el-gornoe-zadele/">Горное заделье&lt;/a>» состоится III легкоатлетический забег «Бег в гору Мышкар курык».&lt;/p>
&lt;p>В личных соревнованиях могут принять участие школьники, любители и ветераны Сернурского района Марий Эл. Все участники соревнований пробегут дистанцию 3000 метров.&lt;/p>
&lt;p>Главный организатор и судья соревнований - Сернурский центр физической культуры и спорта - вручит победителям медали, грамоты и памятные статуэтки.&lt;/p>
&lt;p>Заявки на участие принимаются главным судьей соревнований по телефону 89371192088 до 15:00, 6 октября.&lt;/p></description></item><item><title>Арена Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/arena-marij-el/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=173</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Арена &amp;ldquo;Марий Эл&amp;rdquo;: Где Встречаются Сила и Энергия&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>В сердце Йошкар-Олы, в заречной части города, где течет Малая Кокшага, возвышается Арена &amp;ldquo;Марий Эл&amp;rdquo;. Этот спортивный храм был открыт для общественности в феврале 2016 года, став неотъемлемой частью городского ландшафта и истории.&lt;/p>
&lt;p>Арена представляет собой уникальное сочетание современности и функциональности, привлекая внимание как любителей спорта, так и профессионалов. Расположенная в непосредственной близости к туристической зоне, Воскресенскому парку и историческому центру, она стала неотъемлемой частью активной жизни города.&lt;/p></description></item><item><title>Республиканские спортивные юношеские соревнования по лапте</title><link>https://www.mariel.ru/respublikanskie-sportivnye-yunosheskie-sorevnovaniya-po-lapte/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=158</guid><description>&lt;p>7-8 октября 2023 года в легкоатлетическом манеже &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/arena-marij-el/">Арена Марий Эл&lt;/a>&amp;quot; состоятся Республиканские спортивные соревнования по лапте среди юношей и девушек в возрасте 13-14 лет.&lt;/p>
&lt;p>Участники соревнований - будущие спортивные звезды России. Вы окунетесь в мир высокого мастерства и увидите, как наши юные спортсмены раскроют свой потенциал. Приготовьтесь к напряжению, адреналину и переполняющим эмоциям!&lt;/p>
&lt;p>Будущие звезды спорта готовы покорять олимпийские вершины! Поддержите их!&lt;/p>
&lt;p>Успейте увидеть все своими глазами 7 октября с 10:00 часов, а также 8 октября с 09:00 утра.&lt;/p></description></item></channel></rss>