<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Волонтёрство on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%91%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><description>Recent content in Волонтёрство on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 21:05:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%91%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Волонтёры культуры Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/volontyory-kultury-mariel/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:05:06 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3930</guid><description>&lt;h2 id="кто-такие-волонтёры-культуры">&lt;strong>Кто такие «Волонтёры культуры»?&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>Общественное движение «Волонтёры культуры» – это объединение добровольцев, деятельность которых направлена на поддержку и развитие учреждений культуры, сохранение исторического наследия и популяризацию культурных традиций. В Республике Марий Эл региональное отделение движения функционирует на базе Национального музея Республики Марий Эл имени Тимофея Евсеева (г. Йошкар-Ола, ул. Эшкинина, 10а).&lt;/p>
&lt;p>Это движение объединяет тех, кому небезразлично культурное наследие республики. Волонтёры помогают в организации культурных мероприятий, реставрируют памятники, организуют экскурсии, занимаются археологическими исследованиями и даже сохраняют традиционные ремёсла.&lt;/p></description></item><item><title>Мужское молодежное движение "Маяк"</title><link>https://www.mariel.ru/muzhskoe-molodezhnoe-dvizhenie-mayak/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:00:57 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2792</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле активно работает мужское молодежное движение &amp;ldquo;Маяк&amp;rdquo;, которое стало важной опорой для бездомных и людей, оказавшихся в трудной жизненной ситуации. Многие знают, что уже четыре года это движение проводит регулярные раздачи горячей пищи, обеспечивая жителей города необходимой поддержкой и заботой.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-создания">История создания&lt;/h4>
&lt;p>&amp;ldquo;Маяк&amp;rdquo; был основан в 2020 году группой неравнодушных молодых людей, которые хотели изменить жизнь окружающих к лучшему. Изначально инициатива была небольшой — всего одна точка раздачи пищи, но с каждым годом движение росло и развивалось. Сегодня &amp;ldquo;Маяк&amp;rdquo; успешно функционирует в нескольких местах города, раздавая еду ежедневно.&lt;/p></description></item></channel></rss>