<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Горномарийский-Район on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Горномарийский-Район on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 19:24:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Тар шурашан шыл шур</title><link>https://www.mariel.ru/tar-shurashan-shyl-shur/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 19:24:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4028</guid><description>&lt;h3 id="как-приготовить-тар-шурашан-шыл-шур-марийский-пшённый-суп-с-бараниной">Как приготовить Тар шурашан шыл шур (марийский пшённый суп с бараниной)&lt;/h3>
&lt;p>Тар шурашан шыл шур — это наваристый марийский суп с пшеном и бараниной, который согревает и насыщает. Его вкус строится на простых, но сытных ингредиентах, а приготовление не требует сложных навыков. Расскажем, как сварить этот суп по традиционному рецепту.&lt;/p>
&lt;h4 id="ингредиенты-на-порцию-в-граммах">Ингредиенты на порцию (в граммах):&lt;/h4>
&lt;ul>
&lt;li>Баранина — 76&lt;/li>
&lt;li>Пшено — 30&lt;/li>
&lt;li>Картофель — 187&lt;/li>
&lt;li>Лук репчатый — 24&lt;/li>
&lt;li>Лук зелёный — 10&lt;/li>
&lt;li>Укроп — 3&lt;/li>
&lt;li>Жир — 10&lt;/li>
&lt;li>Соль и специи по вкусу&lt;/li>
&lt;li>Соль, специи — по вкусу&lt;/li>
&lt;li>Вода — 0,5 л&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;hr>
&lt;h3 id="пошаговый-рецепт-приготовления">Пошаговый рецепт приготовления&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>&lt;strong>Подготовка мяса и бульона.&lt;/strong> Нарежьте баранину крупными кусками по 150–200 г, залейте холодной водой и сварите бульон. Готовый бульон процедите и верните на огонь.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Добавление пшена.&lt;/strong> Промойте пшено в нескольких водах, чтобы убрать горечь. Положите его в кипящий бульон и варите 10–15 минут.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Картофель.&lt;/strong> Нарежьте картофель средними кубиками и добавьте в суп. Варите до полуготовности.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Обжарка лука.&lt;/strong> Мелко нашинкуйте репчатый лук и обжарьте на жире до золотистого цвета. Переложите его в суп, посолите, добавьте перец и варите до полной готовности всех ингредиентов.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Подача блюда.&lt;/strong> Подавайте суп, посыпав мелко нарезанным зелёным луком и укропом.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;hr>
&lt;h3 id="советы-и-дополнения">Советы и дополнения&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Для насыщенного вкуса используйте мясо на кости.&lt;/li>
&lt;li>Если пшено всё же даёт горечь — ошпарьте его кипятком перед варкой.&lt;/li>
&lt;li>Хорошо сочетается с домашним хлебом или пресными лепёшками.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Тар шурашан шыл шур — сытный, ароматный и по-настоящему марийский суп. Он согревает и объединяет за одним столом. Готовьте с любовью!&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Брюхан</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-bryuhan/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:10:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3825</guid><description>&lt;p>Озеро Брюхан, расположенное в Горномарийском районе Республики Марий Эл, представляет собой живописный водоем карстового происхождения. С площадью 6,3 гектара и размерами 400 на 300 метров, это небольшое, но красивое круглое озеро привлекает внимание своей природной красотой и уникальной экосистемой.&lt;/p>
&lt;p>Озеро находится в левобережье реки Рутка, чуть севернее речки Пуча. По рассказам местных жителей, Брюхан отличается значительной глубиной, что делает его интересным объектом для изучения. Однако стоит отметить, что удобные места для купания в озере отсутствуют, что может ограничивать его использование для отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Большое Шито</title><link>https://www.mariel.ru/bolshoe-shito/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 09:00:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1618</guid><description>&lt;p>Большое Шито – это уникальная река, которая протекает через Горномарийский и Юринский районы Марий Эл. Протяженность реки составляет 17 километров, а водосборный бассейн занимает площадь в 140 квадратных километров. Устье реки Большое Шито расположено в 42 километрах по левому берегу реки Ветлуги.&lt;/p>
&lt;p>Исток реки находится в заболоченном лесу к северо-востоку от деревни Юркино. Первый участок протекает через Горномарийский район, а затем река направляется в Юринский район, следуя на юго-запад через заболоченный лес. В нижнем течении река проходит вблизи деревни Икса. Её воды впадают в один из боковых рукавов &lt;a href="https://www.mariel.ru/river_mariel/">Ветлуги&lt;/a>, формируя роскошные водохранилища перед впадением в Чебоксарское водохранилище.&lt;/p></description></item><item><title>Сугрюм</title><link>https://www.mariel.ru/sugryum/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 09:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1433</guid><description>&lt;p>Республика Марий Эл скрыта в туманах времени, но здесь располагается малоизвестная жемчужина природы — река Сугрюм. Этот водный путь простирается по Горномарийскому району, придавая этому уголку России свой неповторимый характер. Сугрюм вливается в Чебоксарское водохранилище, но его история начинается задолго до появления этого искусственного водоема.&lt;/p>
&lt;p>Длиной всего 14 километров, Сугрюм протекает мимо заболоченных лесов, создавая уникальную экосистему. На протяжении своего пути река окутана мистической аурой обширных болот, которые служат истоком этого водного течения. Южнее деревни Красное Иваново, в 19 километрах к северо-западу от Козьмодемьянска, зарождается Сугрюм, наполняя свой поток водой из множества природных источников.&lt;/p></description></item><item><title>Выселок Михайловский</title><link>https://www.mariel.ru/vyselok_mihajlovskij/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=877</guid><description>&lt;p>&lt;em>Выселок Михайловский. Люди покидают населенные пункты, оставляя лишь пустующие названия на карте, свидетелях пройденых жизней.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В тени времени, на берегу реки Юронги, раскинулся выселок Михайловский, всего в 6 км от центра поселка Козиково. Расстояние до деревни Кузьмино составляло 6 км, до поселка &lt;a href="https://www.mariel.ru/zamok-sheremeteva/">Юрино&lt;/a> - 60 км, а до областного центра, города Йошкар-Ола, - 155 км. Сегодня лишь карта хранит историю выселка Михайловский..&lt;/p>
&lt;p>В 1927 году Михайловский стал частью Кузьминского сельсовета Юринского кантона. Его переместили из Краснобаковского уезда Нижегородской губернии. С 64 жителями и 9 хозяйствами, он вошел в автономную область, став частью марийского пейзажа.&lt;/p></description></item></channel></rss>