<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Отдых-И-Развлечения on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Отдых-И-Развлечения on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 11:11:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Кофейня Хочу Кофе</title><link>https://www.mariel.ru/hochy_coffee/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 11:11:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4574</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле есть место, где кофе пахнет особенно ярко. Где река Кокшага течёт буквально под ногами, а за окном — не улица, а гладь воды, зелёные берега и утки. Это &amp;ldquo;Хочу Кофе&amp;rdquo; — небольшая кофейня, спрятанная на территории отдыха «PORT», у самой кромки воды.&lt;/p>
&lt;p>Помещение словно висит над &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">рекой&lt;/a>. Стены — стекло, чтобы взгляд ни на секунду не отвлекался от пейзажа. Когда солнце садится, тень от деревьев скользит по воде, а в руках — горячая чашка. В такие моменты понимаешь: город где-то рядом, но он будто выключен. Остаётся только вкус, лёгкий шум воды и крики птиц.&lt;/p></description></item><item><title>Пляжи Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/plyazhi-joshkar-oly/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:09:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4515</guid><description>&lt;h1 id="пляжи-йошкар-олы--где-искупаться-летом">Пляжи Йошкар-Олы – где искупаться летом?&lt;/h1>
&lt;p>С 1 июня 2025 года в Йошкар-Оле официально стартует летний купальный сезон. Горожане и гости столицы Марий Эл вновь смогут насладиться отдыхом у воды, позагорать на пляже и освежиться в прохладной &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Малой Кокшаге&lt;/a>. Однако не все участки прибрежной зоны пригодны для купания — есть специально оборудованные пляжи, а есть и зоны, где заходить в воду запрещено.&lt;/p>
&lt;h2 id="официальные-места-для-купания-в-йошкар-оле">Официальные места для купания в Йошкар-Оле&lt;/h2>
&lt;p>В 2025 году на территории городского округа «Город Йошкар-Ола» определены следующие зоны для купания и отдыха у воды:&lt;/p></description></item><item><title>Яндар парк</title><link>https://www.mariel.ru/yandar-park/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 17:44:55 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4550</guid><description>&lt;h2 id="первый-в-йошкар-оле--аквапарк">Первый в Йошкар-оле — аквапарк&lt;/h2>
&lt;p>Представьте себе: жара, солнце, &lt;a href="https://www.mariel.ru/malaya-kokshaga/">Кокшага&lt;/a> блестит от отражения голубого неба, а вы мчитесь с горки прямиком в прохладную гладь реки. В 2025 году Центральный пляж Йошкар-Олы обещает стать местом, где лето наконец-то обретёт вкус настоящего отдыха. Именно здесь появится «Яндар парк» — большой надувной аквапарк прямо на воде.&lt;/p>
&lt;h3 id="пляж-который-теперь-не-просто-пляж">Пляж, который теперь не просто пляж&lt;/h3>
&lt;p>Пляжный сезон в столице Марий Эл заиграет новыми красками. Три ярких надувных горки, батутные дорожки и аттракционы создадут настоящую игровую зону прямо у кромки реки. Всё это — часть нового формата пляжного отдыха в Йошкар-Оле, где можно не просто полежать на песке, а провести день активно и с удовольствием. Если коротко: пришёл — залез — упал в воду — вынырнул — снова залез.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкар-Ола. Апрель. Minecraft.</title><link>https://www.mariel.ru/minecraft-v-kino/</link><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 09:25:22 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4283</guid><description>&lt;h1 id="minecraft-в-кино-в-йошкар-оле--с-12-апреля-в-кинотеатрах-синемаэл-и-октябрь">«Minecraft в кино» в Йошкар-Оле — с  12 апреля в кинотеатрах СинемаЭл и Октябрь&lt;/h1>
&lt;p>Йошкар-Ола встречает весну по-геймерски: с 12 апреля в прокат выходит долгожданный фильм «Minecraft в кино». И да, его можно посмотреть в двух кинотеатрах города — СинемаЭл и Октябрь &lt;strong>,&lt;/strong> а это значит, самое время менять привычный геймпад на кресло в кинозале и следить за сюжетом, затаив дыхание.&lt;/p>
&lt;p>То, что раньше было просто игрой, теперь стало настоящим фильмом. Пиксели обрели голос, эмоции и объем. Жители, криперы, гасты— всё это оживает на большом экране. И да, это именно тот Minecraft, в который ты играл вечерами. Только теперь его можно увидеть по-другому. Почувствовать атмосферу. Услышать звук шагов по гравию. Рассмотреть свет от факела в темной шахте. Всё на экране — как будто снова зашёл в любимый мир, только теперь с другими.&lt;/p></description></item><item><title>Фестивали Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/festivali-marij-el/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:04:46 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3984</guid><description>&lt;h3 id="-фестивали-марий-эл-где-побывать-что-увидеть-чем-удивиться">🎭 Фестивали Марий Эл: где побывать, что увидеть, чем удивиться&lt;/h3>
&lt;p>Марий Эл — это не только бесконечные леса, но и место, где любят праздники. Причем не просто «собрались-поели-разошлись», а по-настоящему атмосферные, с душой. Тут и театральные премьеры, и музыка, и балет, и народные традиции. Если вам кажется, что в Йошкар-Оле ничего не происходит — просто смотрите не туда!&lt;/p>
&lt;h3 id="-театр--наше-всё">🎭 Театр — наше всё&lt;/h3>
&lt;p>Йошкар-Ола — город театральный, тут сцен больше, чем можно подумать. А уж фестивалей хватает на весь год.&lt;/p></description></item><item><title>Экоферма ЗаАзяково</title><link>https://www.mariel.ru/zaaziakovo/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 10:21:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3280</guid><description>&lt;p>Эко-ферма &amp;ldquo;ЗаАзяково&amp;rdquo; — это уникальное место для отдыха на природе, основанное в 2016 году. Удобно расположенная рядом с деревнями Среднее Азяково, Верхнее Азяково и Нижнее Азяково, эта эко-ферма в Марий Эл предлагает посетителям не только непосредственный контакт с природой, но и множество комфортных условий для отдыха. Здесь каждый найдёт для себя что-то интересное — от общения с животными до дегустации свежих фермерских продуктов.&lt;/p>
&lt;h2 id="чем-заняться-на-эко-ферме-заазяково">Чем заняться на эко-ферме &amp;ldquo;ЗаАзяково&amp;rdquo;?&lt;/h2>
&lt;h3 id="ферма-общение-с-животными">Ферма: общение с животными&lt;/h3>
&lt;p>На ферме можно встретить разнообразных животных: овец, кроликов, телят и птиц. Летом животных выпускают на свободный выгул, и гости могут не только сфотографироваться с ними, но и покормить их. Основная часть животных живет в отдельной стерильной зоне, что помогает соблюдать высокий уровень гигиены и заботиться о здоровье питомцев. Такой подход позволяет обеспечить комфорт как для животных, так и для посетителей.&lt;/p></description></item><item><title>База отдыха MariLand</title><link>https://www.mariel.ru/mariland/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 12:00:49 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2765</guid><description>&lt;p>Если вы мечтаете о незабываемом отдыхе на природе, вдали от городской суеты, где можно провести время с семьей или друзьями, то база отдыха MariLand в Марий Эл — ваш идеальный выбор. Это место, где каждый найдет развлечение по душе, будь то рыбалка, катание на катамаранах, банный отдых или уютный вечер в охотничьем ресторане.&lt;/p>
&lt;h3 id="природа-и-рыбалка--душа-mariland">Природа и рыбалка — душа MariLand&lt;/h3>
&lt;p>База расположена недалеко от поселка Краснооктябрьский, всего в 30 км от Йошкар-Олы, окруженная густыми лесами и чистыми водоемами. MariLand славится отличными условиями для рыбалки. Здесь вы сможете поймать форель, карпа, щуку, судака и других обитателей местных озер. Регулярное зарыбление гарантирует отличный улов, а для тех, кто захочет насладиться уловом сразу, ресторан предложит приготовить вашу рыбу на месте. Рыбалка возможна как летом, так и зимой, так что база открыта для посетителей круглый год.&lt;/p></description></item><item><title>Историческая набережная</title><link>https://www.mariel.ru/istoricheskaya-naberezhnaya/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 09:00:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2719</guid><description>&lt;p>В Йошкар-Оле есть уголок, который не утратил своего природного очарования и атмосферности. Историческая набережная, протянувшаяся между Вознесенским и улицей Льва Толстого, представляет собой тихое место для прогулок местных жителей. В отличие от более современных и популяризированных набережных, таких как Набережная Амстердам или Брюгге, здесь нет гранитных берегов и модных зданий. Берега набережной аккуратно укутаны зеленью и деревьями, что создаёт особое ощущение умиротворения.&lt;/p>
&lt;p>Длина этой исторической набережной всего около 500 метров, но она привлекает своим тихим и уютным характером. Здесь сохранились несколько старинных деревянных домов дореволюционного времени. Прогуливаясь по набережной, вы пройдете мимо величественного Собора Вознесения Господня, чья стена идет вдоль улицы.&lt;/p></description></item><item><title>Музей народной сказки под открытым небом</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-pod-nebom/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 11:27:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2595</guid><description>&lt;p>За стеной Царевококшайского кремля вас ждет настоящая сказка — музей народной сказки &amp;ldquo;Лукоморье&amp;rdquo;. Здесь, под открытым небом, оживают герои марийских и русских народных сказок, созданные по задумке Сергея Слесарева и выполненые мастером-резчиком Геннадием Ефремовым.&lt;/p>
&lt;h3 id="встреча-с-сказочными-персонажами">Встреча с Сказочными Персонажами&lt;/h3>
&lt;p>Этот музей не оставит равнодушным ни детей, ни взрослых. Входя на его территорию, вы сразу погружаетесь в мир детства и фантазий. Деревянные скульптуры размещены в самых неожиданных местах: на крышах, у окон, на столбах и деревьях. Среди них можно увидеть и старика со старухой, и Водяного, и Царевну-лебедь, и Колобка, и Волка, и Бабу Ягу в ступе.&lt;/p></description></item><item><title>Программа празднования 440-летия Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/programma/</link><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:32:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2450</guid><description>&lt;h3 id="программа-празднования-440-летия-йошкар-олы">Программа празднования 440-летия Йошкар-Олы&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="#6">&lt;strong>6 августа&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#7">&lt;strong>7 августа&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#8">&lt;strong>8 августа&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#9">&lt;strong>9 августа&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#10">&lt;strong>10 августа&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#11">&lt;strong>11 августа&lt;/strong>&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="6-августа">6 августа&lt;/h3>
&lt;p>&lt;strong>Цирковая площадка (микрорайон Сомбатхей, Ленинский проспект)&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>12:00-17:00 Фестиваль резьбы по дереву «Легенды народа мари» (работа мастеров)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Марий парк&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>17:00 Открытие фестиваля резьбы по дереву «Легенды народа мари»&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Кафедральный собор Благовещения Пресвятой Богородицы&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>18:00 Благодарственный молебен к юбилею города Йошкар-Олы&lt;/li>
&lt;li>Принесение Царевококшайской (Мироносицкой) иконы Божией Матери&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>6-11 августа&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Дворец культуры им. ХХХ-летия Победы&lt;/strong>&lt;/p></description></item><item><title>Дом Актера</title><link>https://www.mariel.ru/dom-aktera/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2024 07:55:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2106</guid><description>&lt;p>Дом Актера в Йошкар-Оле — это уникальное место, где сливаются культурные потоки и где творчество оживает на берегу реки Малая Кокшага. Расположенный в центре города, перед ним возносится Памятник Рембрандту, символизируя вечность искусства.&lt;/p>
&lt;p>Открытый в 2014 году, Дом Актера стал не только площадкой Театра оперы и балета, но и центром культурных событий для многих учреждений &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>. Здесь базируется Марийское отделение Союза театральных деятелей России, что делает его динамичным и культурно насыщенным местом.&lt;/p></description></item><item><title>Республиканский центр народного творчества</title><link>https://www.mariel.ru/respublikanskij-czentr-narodnogo-tvorchestva/</link><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 12:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2085</guid><description>&lt;p>Республиканский научно-методический центр народного творчества и культурно-досуговой деятельности (РНМЦ НТ и КДД) в Йошкар-Оле -  является центром развития народного творчества, декоративно-прикладного искусства и культурно-досуговой деятельности в регионе. Здесь сосредоточены все необходимые ресурсы для сохранения и продвижения богатого национального наследия Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h4 id="чем-занимается-рнмц-нт-и-кдд">Чем занимается РНМЦ НТ и КДД?&lt;/h4>
&lt;p>В центре внимания учреждения - методическое обеспечение и координация процессов сохранения нематериального культурного наследия, развитие народного творчества и социокультурной интеграции. Оно организует региональные и межмуниципальные проекты в сфере традиционной культуры, а также осуществляет информационную поддержку субъектов культурной политики.&lt;/p></description></item><item><title>Порт</title><link>https://www.mariel.ru/port/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 06:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1627</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Откройте для себя &amp;ldquo;Порт&amp;rdquo; – идеальное место для отдыха и наслаждения природой!&lt;/strong> 🌳&lt;/p>
&lt;p>Расположенный на живописном берегу реки Малая Кокшага, &amp;ldquo;Порт&amp;rdquo; приглашает вас отдохнуть от городской суеты и насладиться красотой природы. Этот уголок рая у Дубовой рощи станет вашим любимым местом отдыха благодаря ухоженным газонам, идеальным для релаксации на песчаном берегу, и дорожкам, выложенным с заботой и любовью.&lt;/p>
&lt;p>Насладитесь комфортом и уютом в беседках и мангальных зонах, специально созданных для вашего удобства. Прямо на воде расположена романтичная кофейня &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/hochy_coffee/">Хочукофе&lt;/a>&amp;quot; и уникальные понтонные беседки, где вы можете насладиться вкусными шашлыками и потрясающими видами на реку, находясь всего в 30 метрах от противоположного берега.&lt;/p></description></item></channel></rss>