<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Музеи-Марий-Эл on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Музеи-Марий-Эл on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 12:11:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Музей Банка России в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/bank-mariel/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 12:11:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4286</guid><description>&lt;h2 id="музей-денег-и-монет-для-ценителей-истории-финансов">Музей денег и монет для ценителей истории финансов&lt;/h2>
&lt;p>Музей Банка России в Йошкар-Оле стал настоящей находкой для тех, кто интересуется историей отечественного банковского дела и финансовых инструментов. Здесь собрано более 500 исторических артефактов: от монет Российской империи и СССР до банкнот, платёжных документов и ценных бумаг. Внимание особенно привлекают документы, найденные замурованными в стенах здания отделения Банка России в 2023 году. Экспозиция охватывает несколько исторических периодов и позволяет глубже понять развитие финансовой системы России.&lt;/p></description></item><item><title>Музей марийской сказки "Сереброзубая Пампалче" в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-marijskoj-skazki/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 09:31:26 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2558</guid><description>&lt;p>Музей марийской сказки &amp;ldquo;Сереброзубая Пампалче&amp;rdquo; – уникальное место, где оживает фольклор народа мари. Здесь представлены традиционные сказки, легенды и мифы, которые передаются из поколения в поколение. Расположенный в старинном доме купца Наумова, музей приглашает всех желающих в мир марийских преданий.&lt;/p>
&lt;p>В восьми тематических залах музея посетители могут ознакомиться с богатой культурой и устным творчеством марийского народа. Каждый зал раскрывает свою уникальную историю, позволяя гостям окунуться в атмосферу древних преданий и легенд.&lt;/p></description></item><item><title>Музей истории Кокшайска</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-istorii-kokshajska/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 08:31:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2315</guid><description>&lt;p>Если вы хотите узнать больше о Марий Эл и ее богатой истории, то вам обязательно стоит посетить Музей истории Кокшайска. Этот музей, расположенный в первом русском городе Марийского края, предлагает уникальный взгляд на прошлое региона и его культурное наследие.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-и-местоположение">История и местоположение&lt;/h4>
&lt;p>Музей истории Кокшайска был официально открыт в 1994 году и расположен в здании Кокшайского Сельского Дома Культуры по адресу: &lt;em>с. Кокшайск, ул. Заводская, д. 1а&lt;/em>. Основателем музея и его бессменным экскурсоводом с 1992 по 2016 год был ветеран педагогического труда, бывший учитель русского языка и литературы Патрушев Эрик Степанович.&lt;/p></description></item><item><title>Йошкин КотоХод</title><link>https://www.mariel.ru/joshkin-kotohod/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 09:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2064</guid><description>&lt;p>Музей cкандинавской ходьбы &amp;ldquo;Йошкин КотоХод&amp;rdquo; открыл свои двери в Йошкар-Оле и приглашает каждого настоящего поклонника здорового образа жизни и любителя активного отдыха.&lt;/p>
&lt;p>Перед нами раскрывается удивительная история этой уникальной формы физической активности, которая имеет глубокие корни в скандинавской культуре. Скандинавская ходьба, или нордическая ходьба, известная также как финская или шведская, объединяет в себе элементы спорта, туризма и здорового образа жизни.&lt;/p>
&lt;p>Посетив музей &amp;ldquo;Йошкин КотоХод&amp;rdquo;, вы сможете узнать о технике правильного движения, особенностях использования специализированных тростей, а также ознакомиться с историей развития этого вида спорта. Экспозиция музея расскажет о здоровье и физических выгодах, которые приносит скандинавская ходьба: укрепление мышц, улучшение координации движений, поддержание кардиоваскулярной системы в отличной форме.&lt;/p></description></item><item><title>Художественно-исторический музей им. А.В. Григорьева</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-grigoreva/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 12:00:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2001</guid><description>&lt;p>Художественно-исторический музей имени Александра Владимировича Григорьева, известный как &amp;ldquo;Малая Третьяковка на Волге&amp;rdquo;, является настоящим сокровищницей искусства и истории в городе Козьмодемьянске. Уникальная коллекция этого музея включает в себя произведения известных русских художников, начиная с XIX века и до наших дней.&lt;/p>
&lt;p>Музей возник на основе Волжско-Камской передвижной выставки и был открыт 7 сентября 1919 года, став одним из первых музеев в Поволжье. Экспозиции музея охватывают разные этапы развития живописи, начиная с классического академизма и заканчивая современным искусством. В его коллекции представлены работы таких выдающихся мастеров, как Айвазовский, Маковский, Поленов, братья Коровины, Фешин, &lt;a href="https://www.mariel.ru/hudozhnik-nikolaj-ledenejkin/">Леденейкин&lt;/a>, Клевер, Судковский, Творожников и многих других. Здесь также представлены картины западноевропейских художников.&lt;/p></description></item><item><title>Музей истории МВД</title><link>https://www.mariel.ru/mvd-mariel/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:00:15 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1831</guid><description>&lt;p>Хотите окунуться в историю и ощутить дух прошлого, стоя на страже законности? Тогда добро пожаловать в Музей истории Министерства внутренних дел!&lt;/p>
&lt;p>Открытый в 2013 году, музей находится на пятом этаже Управления МВД России по Йошкар-Оле. Здесь представлена вся эпоха развития органов внутренних дел Республики Марий Эл. Экспонаты просто дышат историей — фотографии, предметы одежды, личные вещи и награды сотрудников. Среди них вы найдете воссозданный кабинет следователя, оружие разных эпох, антикварную мебель, картины и многое другое.&lt;/p></description></item><item><title>Башня</title><link>https://www.mariel.ru/bashnya/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 09:00:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1656</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в уникальный культурно-выставочный центр &amp;ldquo;Башня&amp;rdquo;!  Это  не просто архитектурное великолепие, но и источник невероятного творческого вдохновения в самом сердце Йошкар-Олы! Возвышаясь на 55 метрах, &amp;ldquo;Башня&amp;rdquo; стала истинным символом города, повторяя образ московской Спасской башни, а ее часы, уменьшенные копии московских курантов, пробуждают радость и волнение с каждым звонким ударом.&lt;/p>
&lt;p>Эта архитектурная жемчужина была возведена в 2007 году и стала неотъемлемой частью площади Республики. Но это не просто здание – это своеобразный мост между прошлым и настоящим, между традициями и современностью. В 2018 году &amp;ldquo;Башня&amp;rdquo; стала не просто красивым зданием, а Культурно-выставочным центром, открывшим свои двери для истории, искусства и вдохновения.&lt;/p></description></item><item><title>Музей изобразительных искусств</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-izo/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 09:00:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1607</guid><description>&lt;h4 id="добро-пожаловать-в-республиканский-музей-изобразительных-искусств-в-городе-йошкар-ола">Добро пожаловать в Республиканский музей изобразительных искусств в городе Йошкар-Ола!&lt;/h4>
&lt;p>История этого учреждения уходит корнями в конец 70-х годов XX века, когда стало ясно, что для Республики Марий Эл наступил момент создания художественного музея. Открытие Республиканского выставочного зала в 1981 году было значимым событием. Здание, спроектированное В. И. Бабенко, занимает центральное место в городе и позволяет создавать активное экспозиционное пространство на трех этажах.&lt;/p>
&lt;p>С 1990 года музей претерпел изменения, став Республиканским музеем изобразительных искусств. Его коллекция развивается в нескольких направлениях: марийское и декоративно-прикладное искусство, российская живопись, графика и скульптура от конца XIX до начала XXI века, а также западноевропейская живопись и графика, включая современное финно-угорское искусство – этнофутуризм и этносимволизм.&lt;/p></description></item><item><title>Зоологический музей в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/zoologicheskij-muzej/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 06:00:43 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1579</guid><description>&lt;p>Зоологический музей в Йошкар-Оле – это уникальное пространство на базе Марийского государственного университета, в котором находится более 1000 экспонатов, представляющих разнообразие животного мира. Он является результатом кропотливой работы исследователей и студентов, посвятивших себя изучению и сохранению природы.&lt;/p>
&lt;p>Музей был основан в 1937 году и с тех пор стал неотъемлемой частью университетской жизни. Расположенный в трех залах, он предлагает посетителям погружение в мир беспозвоночных животных местной и мировой фауны, пойкилотермных животных, а также млекопитающих и птиц. Экспозиция включает в себя как редкие и экзотические виды, так и охраняемые виды животных.&lt;/p></description></item><item><title>Музей крестьянского труда и быта</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-krestyanskogo-truda-i-byta/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 09:00:51 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1523</guid><description>&lt;p>Открыв свои двери 23 марта 1983 года Оршанский краеведческий музей быстро превратился в настоящий хранитель истории и культуры. Инициатором создания музея стал ветеран Великой Отечественной войны, Заслуженный учитель РСФСР, почетный гражданин Оршанки – Николай Пантелеевич Мотовилов. В 1985 году музей получил статус &amp;ldquo;народного&amp;rdquo; и впоследствии стал известным как Музей Крестьянского Труда и Быта.&lt;/p>
&lt;p>Музей является частью Историко-краеведческого музейного комплекса Оршанского муниципального района, и его история тесно переплетена с историей этого маленького уголка России. За годы своего существования музей собрал впечатляющие коллекции документов и предметов, рассказывающих о труде и быте крестьянского населения.&lt;/p></description></item><item><title>Козьмодемьянск</title><link>https://www.mariel.ru/kozmodemyansk/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:10:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1349</guid><description>&lt;h3 id="козьмодемьянск-жемчужина-волги-город-музеев-и-уникальной-архитектуры">Козьмодемьянск: жемчужина Волги, город музеев и уникальной архитектуры&lt;/h3>
&lt;p>Козьмодемьянск — небольшой, но удивительно атмосферный город на правом берегу Волги, в Республике Марий Эл. Этот город, богатый историей и культурой, является настоящей находкой для туристов, ценителей архитектуры и любителей водных путешествий. Старинный купеческий город славится своим портом, который принимает круизные пароходы с туристами со всех уголков России. Гости прибывают, чтобы насладиться живописными видами Волги, уникальной атмосферой прошлого и насыщенной культурной программой.&lt;/p></description></item></channel></rss>