<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Гостиницы on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><description>Recent content in Гостиницы on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 12:24:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Отель Никитин, Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/otel-nikitin-joshkar-ola/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 12:24:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2649</guid><description>&lt;p>Если вы планируете поездку в Йошкар-Олу и ищете комфортабельное место для отдыха, обратите внимание на отель &amp;ldquo;Никитин&amp;rdquo;. Этот современный отель, расположенный в самом центре города на бульваре Победы, предлагает своим гостям всё необходимое для приятного и комфортного пребывания.&lt;/p>
&lt;h4 id="удачное-расположение">Удачное Расположение&lt;/h4>
&lt;p>Отель &amp;ldquo;Никитин&amp;rdquo; находится в удачном месте — прямо напротив стадиона &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">Дружба&lt;/a>&amp;quot;, в шаговой доступности от Дворца культуры Ленина и детских спортивных площадок. Это делает его отличным выбором как для деловых поездок, так и для семейного отдыха. Вокруг отеля расположены популярные заведения, такие как &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/oldgeorge/">Старый Георг&lt;/a>&amp;quot; и ресторан &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/camelot/">Камелот&lt;/a>&amp;quot;, где можно приятно провести время за вкусной едой и напитками.&lt;/p></description></item><item><title>AZIMUT Hotels</title><link>https://www.mariel.ru/azimut-hotels/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:51:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2422</guid><description>&lt;p>AZIMUT Hotels открыл свои двери в Йошкар-Оле совсем недавно — всего два месяца назад. За это короткое время отель уже успел завоевать признание как у местных жителей, так и у гостей города.&lt;/p>
&lt;p>В AZIMUT гостям предлагаются просторные номера с современным дизайном и все необходимые удобства для приятного проживания. Комфортное размещение и высокое качество обслуживания делают этот отель идеальным выбором для туристов и деловых путешественников.Каждое утро гостей ждет включенный в стоимость проживания завтрак, что делает пребывание в отеле еще более приятным.&lt;/p></description></item></channel></rss>