<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Улицы-Йошкар-Олы on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><description>Recent content in Улицы-Йошкар-Олы on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 21:40:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%B9%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%80-%D0%BE%D0%BB%D1%8B/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Улица Воинов-интернационалистов</title><link>https://www.mariel.ru/ulicza-voinov-internaczionalistov/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 21:40:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3936</guid><description>&lt;h1 id="улица-воинов-интернационалистов-в-йошкар-оле-память-запечатлённая-в-камне">&lt;strong>Улица Воинов-интернационалистов в Йошкар-Оле: память, запечатлённая в камне&lt;/strong>&lt;/h1>
&lt;p>В каждом городе есть места, которые хранят историю. В Йошкар-Оле одним из таких мест является &lt;strong>улица Воинов-интернационалистов&lt;/strong>, небольшая, чуть больше километра, но значимая для всех, кто помнит и чтит подвиг советских солдат, прошедших Афганистан.&lt;/p>
&lt;h2 id="название-которое-говорит-само-за-себя">&lt;strong>Название, которое говорит само за себя&lt;/strong>&lt;/h2>
&lt;p>На одном из домов этой улицы — под номером 25 — установлена памятная доска. Простая, лаконичная надпись гласит:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&amp;ldquo;Улица названа в память о наших земляках, героически погибших при выполнении интернационального долга в Афганистане 1979–1989 гг.&amp;rdquo;&lt;/em>&lt;/p></description></item><item><title>Почему улица Баумана кривая?</title><link>https://www.mariel.ru/pochemu-ulicza-baumana-krivaya/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:31:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3914</guid><description>&lt;h1 id="удивительная-история-первого-аэродрома-йошкар-олы">Удивительная история первого аэродрома Йошкар-Олы&lt;/h1>
&lt;p>Йошкар-Ола – город с тайнами. Есть в нем улицы, которые будто бы не подчиняются правилам градостроительства, извиваются и загибаются, словно прячут в своих поворотах что-то важное. Одна из таких – улица Баумана. В отличие от большинства центральных улиц города, она не идет по строгой прямой, а изгибается, как будто повторяя&amp;hellip; взлетную полосу!&lt;/p>
&lt;p>Как так получилось? Почему одна из ключевых улиц столицы Марий Эл имеет такой загадочный изгиб? Пристегните ремни – мы отправляемся в историческое путешествие, которое перенесет нас в 1920–30-е годы, когда небо над Йошкар-Олой впервые рассекли крылья самолетов.&lt;/p></description></item><item><title>Улица Петрова</title><link>https://www.mariel.ru/ulicza-petrova/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:03:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3573</guid><description>&lt;h3 id="в-честь-кого-названа-улица-петрова-в-йошкар-оле">В честь кого названа улица Петрова в Йошкар-Оле?&lt;/h3>
&lt;p>Йошкар-Ола — город, где каждый уголок несет на себе отпечаток истории, а названия улиц порой становятся настоящими загадками для тех, кто интересуется прошлым. Улица Петрова, расположенная в микрорайоне Сомбатхей, названа в честь Ивана Петровича Петрова — человека с насыщенной и трагической биографией, сыгравшего значительную роль в становлении Марийской автономии.&lt;/p>
&lt;h4 id="кто-же-такой-иван-петров">Кто же такой Иван Петров?&lt;/h4>
&lt;p>Иван Петрович Петров (1893–1938) был выдающимся государственным и общественным деятелем, педагогом, участником Первой мировой войны и активным членом РКП(б) с 1917 года. Родившись в бедной крестьянской семье в ныне несуществующей деревне Нижняя Шиньша, он прошел долгий путь от сельского учителя до председателя Революционного комитета Марийской автономной области, фактически первого правительства марийского народа.&lt;/p></description></item><item><title>Прохоров Зинон Филиппович</title><link>https://www.mariel.ru/prohorov/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 04:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2727</guid><description>&lt;p>30 сентября 2024 года исполняется 115 лет со дня рождения Зинона Филипповича Прохорова (1909-1944) — героя Великой Отечественной войны, который своей отвагой и самоотверженностью навсегда вписал своё имя в историю. Прохоров был командиром взвода 235-го стрелкового полка 81-й гвардейской дивизии 2-го Украинского фронта и отличился в боях на территории Румынии в сентябре 1944 года.&lt;/p>
&lt;p>19 сентября его взвод сражался за стратегически важную высоту у села Ходош. Продвижению солдат мешал мощный пулемётный огонь врага, исходивший из дзота. Гвардии лейтенант Прохоров, несмотря на опасность, принял решение лично уничтожить огневую точку. С гранатами в руке он пополз к пулемёту, но на расстоянии 15 метров от цели был ранен в правую руку. Однако Прохоров не остановился: он бросил гранаты левой рукой, обезвредив пулемёт. Встав во весь рост, он призвал своих солдат в атаку: «Вперёд! За Родину!». Но пулемёт снова заработал. Прохоров был тяжело ранен, но, проявив невероятное мужество, бросился на пулемёт и закрыл своим телом амбразуру, пожертвовав собой ради победы.&lt;/p></description></item></channel></rss>