<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Храмы-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Храмы-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 02:00:58 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BC%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Храм при Йошкар-Олинской горбольнице</title><link>https://www.mariel.ru/hram-pri-gorbolnicze/</link><pubDate>Mon, 26 May 2025 02:00:58 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4505</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Храм Иверской иконы Божией Матери при Йошкар-Олинской городской больнице&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Храм Иверской иконы Божией Матери, расположенный при Йошкар-Олинской городской больнице, имеет глубокие исторические корни. Его история началась с выделения помещения для молитвенных нужд пациентов и сестер милосердия, которые оказывали помощь в больнице.  Со временем стало ясно: для полноты церковной жизни необходимо большее. Когда за окормление больницы взялся священник, возникла потребность в храме — не временном, не условном, а настоящем, с алтарём, где можно служить Литургию, совершать все таинства. Так на территории больничного леса, между Детской республиканской и Городской больницей, началось строительство храма.&lt;/p></description></item><item><title>Вознесенский собор</title><link>https://www.mariel.ru/voznesenskij-sobor/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 16:33:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4496</guid><description>&lt;h1 id="собор-вознесения-в-йошкар-оле-история-и-современность">Собор Вознесения в Йошкар-Оле: история и современность&lt;/h1>
&lt;p>Вознесенcкий Собор в Йошкар-Оле — один из старейших храмов города, чья история уходит корнями в середину XVIII века. Его строительство относится к 1756 году, когда на средства и по инициативе местного купца Ивана Андреевича Пчелина в тогдашнем Царевококшайске появился новый православный храм. Дом благотворителя находился совсем рядом с церковью, подчёркивая его тесную связь с этим священным местом.&lt;/p>
&lt;p>Архитектурно здание представляет собой характерный образец церковного зодчества XVIII века. В его основе — композиция «восьмерик на четверике», завершённая куполом сферической формы, который венчает световой барабан с главкой. С западной стороны к храму примыкает просторная трапезная, придающая сооружению монументальность. К началу XX столетия внешний облик церкви включал иные элементы: с северной и западной сторон располагалась открытая двухъярусная галерея, а колокольня, пристроенная с северо-запада, достигала четырёх ярусов. Она была оборудована семью колоколами различного веса, а в верхнем ярусе размещались часы с боем, что придавало храму дополнительное городское значение.&lt;/p></description></item><item><title>Богородице-Сергиева пустынь</title><link>https://www.mariel.ru/bogorodicze-sergieva-pustyn/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 13:12:40 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4291</guid><description>&lt;h1 id="богородице-сергиева-пустынь--мужской-монастырь-в-килемарском-районе">Богородице-Сергиева пустынь – мужской монастырь в Килемарском районе&lt;/h1>
&lt;p>Богородице-Сергиева пустынь – памятник духовной культуры и истории Марий Эл. Образовавшись на исторических традициях Царевококшайского Богородице-Сергиевского нештатного общежительного монастыря, основанного в 1886 году как женская богадельня, нынешняя обитель имеет богатую историю и современное значение для православного мира.&lt;/p>
&lt;h2 id="исторические-корни-и-путь-преображения">Исторические корни и путь преображения&lt;/h2>
&lt;p>Первоначально женская богадельня была преобразована в женский черемисский монастырь по ходатайству архиепископа Казанского и Свияжского Палладия (Раева) и Указом Священного Синода от 28 сентября 1888 года. Решением Святейшего Патриарха и Священного Синода в 1999 году был открыт мужской монастырь – Богородице-Сергиева пустынь, что стало важным событием для Марийской епархии. Уже в августе 1998 года, впервые с 1928 года, состоялся крестный ход, когда из &lt;a href="https://www.mariel.ru/svyato-troiczkij-hram/">Вознесенского&lt;/a> собора города Йошкар-Олы в обитель была принесена чудотворная икона Явления Пресвятой Богородицы преподобному Сергию Радонежскому – новоявленная главная святыня монастыря.&lt;/p></description></item><item><title>Храм Тихвинской иконы Божией Матери в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/hram-tihvinskoj-ikony/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 11:23:02 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3291</guid><description>&lt;p>Храм во имя Тихвинской иконы Божией Матери в Йошкар-Оле — один из исторических православных храмов Марий Эл, который сохранил свою уникальную архитектуру и значимость для верующих спустя несколько столетий. Построенный в 1774 году на городском кладбище Царевококшайска, храм стал частью богатой духовной истории города и является важной достопримечательностью Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;h2 id="история-основания-и-архитектурные-особенности">История основания и архитектурные особенности&lt;/h2>
&lt;p>Храм был возведён при поддержке местного купца Стефана Вишнякова и изначально приписан к приходу Воскресенского собора. Здание выполнено в скромном архитектурном стиле, но отличается характерными чертами XVIII века. Основная часть храма представляет собой двухсветный четверик с широкой трапезной и колокольней у юго-западного торца. Церковь имеет два престола: главный — освящён в честь Тихвинской иконы Пресвятой Богородицы, а придел — в честь великомученика Георгия Победоносца.&lt;/p></description></item></channel></rss>