<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Санатории-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Санатории-Марий-Эл on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sun, 04 May 2025 12:21:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Гостиничный комплекс Росинка</title><link>https://www.mariel.ru/rosinka/</link><pubDate>Sun, 04 May 2025 12:21:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4441</guid><description>&lt;h1 id="гостиничный-комплекс-росинка--идеальное-место-для-отдыха-в-марий-эл">Гостиничный комплекс «Росинка» — идеальное место для отдыха в Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>Если вы ищете комфортный отдых на природе в Республике Марий Эл, обратите внимание на гостиничный комплекс «Росинка». Расположенный  на берегу Волги в селе &lt;a href="https://www.mariel.ru/pervyj-russkij-gorod-marij-el/">Кокшайск&lt;/a>, он предлагает разнообразные варианты размещения и широкий спектр услуг для отдыхающих. Это идеальное место, чтобы провести выходные, отпуск или устроить загородный корпоратив.&lt;/p>
&lt;h2 id="проживание-и-удобства">Проживание и удобства&lt;/h2>
&lt;p>В Росинке каждый гость найдет подходящий вариант размещения:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>стандартные номера для двоих или семьи,&lt;/p></description></item><item><title>Экоферма ЗаАзяково</title><link>https://www.mariel.ru/zaaziakovo/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 10:21:33 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3280</guid><description>&lt;p>Эко-ферма &amp;ldquo;ЗаАзяково&amp;rdquo; — это уникальное место для отдыха на природе, основанное в 2016 году. Удобно расположенная рядом с деревнями Среднее Азяково, Верхнее Азяково и Нижнее Азяково, эта эко-ферма в Марий Эл предлагает посетителям не только непосредственный контакт с природой, но и множество комфортных условий для отдыха. Здесь каждый найдёт для себя что-то интересное — от общения с животными до дегустации свежих фермерских продуктов.&lt;/p>
&lt;h2 id="чем-заняться-на-эко-ферме-заазяково">Чем заняться на эко-ферме &amp;ldquo;ЗаАзяково&amp;rdquo;?&lt;/h2>
&lt;h3 id="ферма-общение-с-животными">Ферма: общение с животными&lt;/h3>
&lt;p>На ферме можно встретить разнообразных животных: овец, кроликов, телят и птиц. Летом животных выпускают на свободный выгул, и гости могут не только сфотографироваться с ними, но и покормить их. Основная часть животных живет в отдельной стерильной зоне, что помогает соблюдать высокий уровень гигиены и заботиться о здоровье питомцев. Такой подход позволяет обеспечить комфорт как для животных, так и для посетителей.&lt;/p></description></item><item><title>Санаторий Сосновый Бор</title><link>https://www.mariel.ru/bor/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 06:00:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1821</guid><description>&lt;p>Добро пожаловать в уникальный лечебно-оздоровительный комплекс «Сосновый бор» в живописной Республике Марий Эл, всего в 28 км от города Йошкар-Ола. Здесь, в окружении величественных хвойных деревьев, расположено здание санатория, уютно расположенное на берегу озера Карась. В этом уединенном уголке природы вы сможете найти спокойствие и возможность полноценно отдохнуть, а также восстановить свое здоровье.&lt;/p>
&lt;p>Санаторий «Сосновый бор» специализируется на лечении различных заболеваний, таких как заболевания опорно-двигательного аппарата, органов дыхания, нервной системы, пищеварения и многие другие. Благодаря уникальным минеральным водам, богатым сульфатом, кальцием, магнием, и лечебным грязям с содержанием сероводорода, а также целебному морскому рассолу, вы сможете получить все необходимые процедуры для восстановления и укрепления своего организма.&lt;/p></description></item><item><title>Пансионат Яльчик</title><link>https://www.mariel.ru/pansionat-yalchik/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 06:00:16 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1792</guid><description>&lt;p>Загадочные просторы республики Марий Эл, утопающие в зелени и пронизанные свежестью сосновых рощ, скрывают в себе настоящий жемчужину летнего отдыха - пансионат Яльчик. Волшебное место, где время замедляет свой бег, а сердце наполняется радостью от каждого мгновения проведенного на берегу чистого озера.&lt;/p>
&lt;p>Скрывшись за густыми зелеными завесами марийского национального парка “Марий Чодра”, пансионат Яльчик встречает своих гостей шепотом лесных лиственниц и ласковым прикосновением легкого ветерка. Здесь, на берегу экологически чистого озера &lt;a href="https://www.mariel.ru/ozero-yalchik/">Яльчик&lt;/a>, словно оказываешься в ином измерении, где городская суета уступает место спокойствию и гармонии природы.&lt;/p></description></item></channel></rss>