<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Рестораны on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><description>Recent content in Рестораны on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 12:58:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ресторан Rubiton</title><link>https://www.mariel.ru/restoran-rubiton/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:58:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4520</guid><description>&lt;h1 id="rubiton-restaurant--ресторан-авторской-кухни-в-йошкар-оле">Rubiton Restaurant — ресторан авторской кухни в Йошкар-Оле&lt;/h1>
&lt;p>На улице Карла Либкнехта, 102, открылся ресторан, который сразу обратил на себя внимание тех, кто ценит продуманное меню, чистый вкус и работу настоящей кухни. Rubiton — это часть нового отеля, но интерес к нему давно вышел за пределы его гостей.&lt;/p>
&lt;p>Rubiton задуман как место, где привычные продукты обретают необычное звучание. Кухней управляет шеф-повар из Казани — опытный, с крепкой репутацией и современным взглядом на то, каким должен быть ресторан в XXI веке.&lt;/p></description></item><item><title>Ресторан индийской кухни КАРРИ-ФАНЫ</title><link>https://www.mariel.ru/karri-fany/</link><pubDate>Tue, 06 May 2025 11:21:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4464</guid><description>&lt;h2 id="ресторан-индийской-кухни-карри-фаны-когда-индия-ближе-чем-кажется">Ресторан индийской кухни «Карри-фаны»: когда Индия ближе, чем кажется&lt;/h2>
&lt;p>Если вы ищете, где поесть в Йошкар-Оле вкусно и необычно, обратите внимание на ресторан индийской кухни «Карри-фаны». Заведение быстро стало популярным не только среди местных жителей, но и среди студентов из Индии, обучающихся в столице Марий Эл. И это неудивительно — здесь подают настоящую индийскую еду, приготовленную по традиционным рецептам с яркими специями и аутентичными вкусами.&lt;/p>
&lt;p>В меню — как популярные индийские блюда, так и уличные закуски. Настоящий хит — Chicken 65 (Курица 65): пряная, ароматная курица, которую подают в двух вариантах — 180 или 340 рублей. Любителям вегетарианской кухни понравится Kadhai Paneer (Кадай Панир) — обжаренный сыр в остром томатном соусе.&lt;/p></description></item></channel></rss>