<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>База-Отдыха on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85%D0%B0/</link><description>Recent content in База-Отдыха on Марий Эл — туризм, Йошкар-Ола, отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 14:50:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D1%8B%D1%85%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Марийская Швейцария</title><link>https://www.mariel.ru/marijskaya-switzerland/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 14:50:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4583</guid><description>&lt;p>В деревне Визимбирь, &lt;a href="https://www.mariel.ru/relef-mariel/">среди холмов&lt;/a> Куженерского района, находится туристический комплекс Марийская Швейцария. Название отражает природные особенности местности: возвышенности, густые леса и чистейшие родники создают обстановку, которую сравнивают с предгорьями Альп.&lt;/p>
&lt;h3 id="визимбирь-и-этнотуризм-в-марий-эл">Визимбирь и этнотуризм в Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Комплекс расположен в 110 километрах от Йошкар-Олы. Визимбирь — это этноцентр, где живы марийские традиции и обычаи. Здесь говорят на марийском, пекут хлеб в печах, готовят блюда по рецептам, переданным через поколения. Комплекс построен на родниковой сети. Некоторые источники используются для бань и купелей, другие оформлены как арт-объекты из дерева и корней. Есть родники, у которых показывают традиционную обработку льна. Туристы принимают участие в приготовлении еды в печах, слушают &lt;a href="https://www.mariel.ru/muzej-pod-nebom/">марийские сказки&lt;/a>, отправляются на поиски орхидей, растущих в окрестных лугах.&lt;/p></description></item><item><title>Эко-отель на озере Шап</title><link>https://www.mariel.ru/vudland-camp/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 16:21:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4545</guid><description>&lt;h3 id="глэмпинг-вудлэнд-кэмп-отдых-на-озере-шап">Глэмпинг «Вудлэнд Кэмп»: отдых на озере Шап&lt;/h3>
&lt;p>Есть места, куда хочется сбежать, когда город слишком шумный. Где лес дышит прохладой, озеро греет взгляд, а утро начинается не с будильника, а с пения птиц. Один из таких уголков — глэмпинг «Вудлэнд Кэмп» на берегу озера Шап, всего в 30 минутах езды от Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;p>Лето 2025 года стало для него первым сезоном. Здесь всё — с иголочки. Домики с панорамными окнами, запах свежей древесины, светлые интерьеры и ощущение уюта, которое не купишь в магазине. Каждый из 24 домов и 4 геокуполов окружён сосновым бором, а до воды — рукой подать. Вечером — костры и звёзды, утром — роса на траве и кофе на веранде.&lt;/p></description></item><item><title>Глэмпинг Надаче</title><link>https://www.mariel.ru/glemping-nadache/</link><pubDate>Tue, 27 May 2025 12:12:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4508</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Глэмпинг в Марий Эл: эко-отдых в НАДАЧЕ — уединение в лесу, недалеко от Йошкар-Олы&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Если вы мечтаете сбежать от городской суеты, остановиться среди тишины соснового леса, просыпаться под пение птиц и смотреть в панорамные окна на природу — вам точно НАДАЧУ.&lt;/p>
&lt;p>База эко-отдыха НАДАЧЕ — это глэмпинг нового поколения, всего в 12 километрах от Йошкар-Олы, но с полным ощущением, что вы далеко за городом. Здесь не услышишь гудков машин и не встретишь толпу туристов. Только лес, свежий воздух и уютные домики, грамотно вписанные в природный ландшафт.&lt;/p></description></item><item><title>База отдыха Олимп</title><link>https://www.mariel.ru/baza-otdyha-olimp/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 12:33:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4446</guid><description>&lt;h2 id="отдых-на-первой-береговой-линии-волги">Отдых на первой береговой линии Волги&lt;/h2>
&lt;p>База отдыха «Олимп» расположена в селе Кокшайск, прямо на первой береговой линии великой русской реки — Волги. Это место, где смешиваются тишина леса, свежесть речного воздуха и комфорт цивилизации. Ухоженная территория, тени сосен и открытые виды на воду создают особую атмосферу для отдыха с семьёй, друзьями или коллегами. Если вы ищете отдых в Марий Эл на природое, но с удобствами — это ваш вариант.&lt;/p></description></item></channel></rss>