<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Театры-Марий-Эл on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Театры-Марий-Эл on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sun, 07 Jul 2024 07:29:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Театр кукол</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-kukol/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 07:29:41 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2288</guid><description>&lt;p>Республиканский театр кукол Марий Эл — это не просто культурное учреждение, а настоящая сокровищница театрального искусства, бережно хранящая традиции и открывающая новые горизонты. Основанный в 1942 году, театр прошел долгий путь от небольших антрактивных сценок до грандиозных постановок, собирающих зрителей всех возрастов.&lt;/p>
&lt;h3 id="истоки-и-развитие">Истоки и развитие&lt;/h3>
&lt;p>Изначально кукольная труппа возникла по инициативе главного режиссера драматического театра Г. К. Крыжицкого. Первые спектакли представляли собой короткие сценки с куклами, которые показывали в антрактах. Вскоре театр обрел своего первого режиссера — В. И. Илисавского, бывшего актера русской труппы.&lt;/p></description></item><item><title>Театр оперы и балета им. Эрика Сапаева</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-opery-i-baleta/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 18:03:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2271</guid><description>&lt;p>24 июня 2014 года стало важной датой в культурной жизни Республики Марий Эл — состоялось открытие нового здания Марийского государственного театра оперы и балета им. Эрика Сапаева. Этот театр по праву считается одним из лучших в Поволжье по своему оснащению и архитектуре. Он стал воплощением мечты о современном культурном центре, который бы соответствовал самым высоким европейским стандартам.&lt;/p>
&lt;h3 id="вдохновение-и-начинания">Вдохновение и начинания&lt;/h3>
&lt;p>Проект строительства нового здания театра начался в 2006 году, и тогдашний глава республики Леонид Маркелов уже уверенно заявлял, что новый театр будет театром европейского уровня. Множество компаний приняли участие в реализации этой амбициозной задачи. Среди них особенно выделяется фирма «Система», которая создала в театре полноценный сценический комплекс, включающий механическое оборудование, постановочный свет, электроакустику, системы технологической связи и возможность телетрансляций.&lt;/p></description></item><item><title>Дом Актера</title><link>https://www.mariel.ru/dom-aktera/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2024 07:55:59 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2106</guid><description>&lt;p>Дом Актера в Йошкар-Оле — это уникальное место, где сливаются культурные потоки и где творчество оживает на берегу реки Малая Кокшага. Расположенный в центре города, перед ним возносится Памятник Рембрандту, символизируя вечность искусства.&lt;/p>
&lt;p>Открытый в 2014 году, Дом Актера стал не только площадкой Театра оперы и балета, но и центром культурных событий для многих учреждений &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>. Здесь базируется Марийское отделение Союза театральных деятелей России, что делает его динамичным и культурно насыщенным местом.&lt;/p></description></item><item><title>Ричард III в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/richard-iii-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 06:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1996</guid><description>&lt;p>4 и 5 мая на сцене Академического Русского &lt;a href="https://www.mariel.ru/teatr-dramy/">Театра&lt;/a> развернется захватывающая история о власти, интригах и предательстве - &amp;ldquo;Ричард III&amp;rdquo;. Театр имени Евгения Вахтангова представит сценическую версию пьесы Шекспира.&lt;/p>
&lt;p>Ричард, полный амбиций и безжалостности, готов на все, чтобы достичь своих целей. Его хитрость и жестокость поражают, а его соперники не могут остановить его стремление к власти. Но страшные кошмары преследуют его, когда он оказывается в одиночестве, лишенный союзников.&lt;/p>
&lt;p>Готов ли он пойти на все ради короны?&lt;/p></description></item><item><title>Театр Шкетана</title><link>https://www.mariel.ru/teatr-shketana/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 09:00:56 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1632</guid><description>&lt;p>В 2024 году Марийский национальный театр драмы имени Шкетана отметит свои 105 лет с момента основания. Как фундаментальный элемент культурного наследия Марий Эл, этот уникальный храм культуры преодолел эпохи, формируя свой неповторимый национальный характер.&lt;/p>
&lt;p>История становления театра начинается в 1919 году, когда любительская труппа Передвижного марийского театра создала основу для будущих творческих устремлений. В 1929 году на смену любителям , пришли профессионалы - первые выпускники Марийской студии музыкально-драматического искусства. Именно они стали стал отправной точкой для профессионального театрального искусства в регионе.&lt;/p></description></item><item><title>Фестиваль оперного искусства в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/festival-opernogo-iskusstva-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Thu, 28 Sep 2023 18:13:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=183</guid><description>&lt;p>В столице Марий Эл с 1 по 11 октября пройдет III фестиваль оперного искусства имени Андрея Эшпая. Мероприятие пройдет в Марийском государственном академическом театре оперы и балета имени Э. Сапаева. Этот фестиваль был создан в 2021 году в честь великого марийского композитора, и он олицетворяет тесные творческие связи с Марийским театром оперы и балета.&lt;/p>
&lt;p>На этом фестивале вы услышите мировые оперные голоса, исполняющие знаменитые спектакли. Фестиваль начнется 1 октября с премьеры оперы Р. Леонкавалло &amp;ldquo;Паяцы&amp;rdquo;, режиссированной Степаном Пектеевым, что обещает стать настоящим хитом, объединяющим музыку, современность, драматический театр и кино.&lt;/p></description></item></channel></rss>