<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Марийский-Язык on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA/</link><description>Recent content in Марийский-Язык on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 06:00:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Марийское книжное издательство</title><link>https://www.mariel.ru/marijskomu-knizhnomu-izdatelstvu-100-let/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:00:09 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3761</guid><description>&lt;h1 id="марийскому-книжному-издательству---100-лет">Марийскому книжному издательству - 100 лет!&lt;/h1>
&lt;p>Осень 1925 года. В Краснококшайске, молодой столице Марийской Автономной области, выходит небольшая книжка стихов и поэм «Между городом и деревней» начинающего поэта Александра Жадаева. Эта книга стала первой ласточкой Марийского книжного издательства, и именно с неё началась большая история марийской литературы, тесно связанная с судьбой народа, его культурой и традициями.&lt;/p>
&lt;h3 id="литературные-истоки">Литературные истоки&lt;/h3>
&lt;p>На заре своего существования издательство стало центром, где формировалась национальная литература. Здесь свои первые книги издали С. Чавайн, М. Шкетан, &lt;a href="https://www.mariel.ru/shabdar-osyp-serdcze-marijskoj-literatury/">О. Шабдар&lt;/a>, Н. Игнатьев, Я. Ялкайн, Олык Ипай — писатели, чьи имена стали символами марийской культуры. Издательство сделало их талант доступным каждому, превратив яркое художественное слово в печатное произведение.&lt;/p></description></item><item><title>История марийской письменности</title><link>https://www.mariel.ru/mari-pismo/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 15:55:38 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3220</guid><description>&lt;p>Марийская письменность, как она представлена сегодня, возникла в XVIII веке, став частью широкой христианизации марийского народа. Однако задолго до этого у марийцев существовали свои способы передачи информации, что позволяет говорить о глубоких корнях марийской письменной традиции.&lt;/p>
&lt;h3 id="до-появления-письменности-знаки-тиште">До появления письменности: знаки тиште&lt;/h3>
&lt;p>До прихода христианства марийцы использовали особые символы для передачи информации — тиште или тамги. Эти знаки были схожи с иероглифами, поскольку каждый из них передавал целое слово или даже фразу. Знаки тиште широко использовались в марийской культуре, и хотя изображения сохранились до сих пор, их значения во многом утеряны.&lt;/p></description></item><item><title>День марийской письменности</title><link>https://www.mariel.ru/den-mari-pismennosti/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 05:47:39 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3222</guid><description>&lt;h3 id="день-марийской-письменности-праздник-языка-и-культуры-марий-эл">День марийской письменности: праздник языка и культуры Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>10 декабря 1775 года в Санкт-Петербурге была издана первая марийская грамматика — «Сочинения, принадлежащие к грамматике черемисского языка», составленная Вениамином Пуцек-Григоровичем. В честь этого события 10 декабря отмечается День марийской письменности, который получил официальный статус праздника в 1990 году. Этот день напоминает жителям Республики Марий Эл о важности сохранения родного языка и способствует укреплению культурного наследия марийского народа.&lt;/p>
&lt;h3 id="как-в-марий-эл-празднуют-день-марийской-письменности">Как в Марий Эл празднуют День марийской письменности&lt;/h3>
&lt;p>Ежегодно Министерство культуры и печати Республики Марий Эл поддерживает проведение различных мероприятий, приуроченных к Дню марийской письменности. Одним из знаковых событий является республиканский диктант «Марла чын возена» («Пишем по-марийски правильно»), который помогает всем желающим проверить знание марийского языка. В рамках праздника организуются выставки, литературные конкурсы, встречи с марийскими писателями и языковедами, что способствует распространению и популяризации марийской культуры.&lt;/p></description></item><item><title>Съезд марийского народа 2024</title><link>https://www.mariel.ru/sezd-marijskogo-naroda-2024/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:13:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2782</guid><description>&lt;h3 id="xii-всероссийский-съезд-марийского-народа-пройдет-в-йошкар-оле">XII Всероссийский съезд марийского народа пройдет в Йошкар-Оле&lt;/h3>
&lt;p>С 31 октября по 2 ноября 2024 года в Йошкар-Оле состоится XII Всероссийский съезд марийского народа — важное событие, которое объединяет представителей марийской культуры со всей России. Это мероприятие проводится раз в четыре года и является площадкой для обсуждения актуальных вопросов, связанных с сохранением языка, культуры и традиций марийского народа.&lt;/p>
&lt;h4 id="участники-и-делегаты-съезда">Участники и делегаты съезда&lt;/h4>
&lt;p>На съезд приедут марийцы из разных уголков России. Делегаты избираются на сходах граждан не только в Республике Марий Эл, но и в других регионах, где компактно проживает марийское население: Башкортостане, Татарстане, Удмуртии, Чувашии, Кировской и Нижегородской областях, Пермском крае и других субъектах РФ. Самая крупная делегация прибудет из Башкортостана — более 80 человек, что свидетельствует о сильной заинтересованности в сохранении марийской культуры и единстве марийцев по всей стране.&lt;/p></description></item><item><title>Первое марийское интернет-радио</title><link>https://www.mariel.ru/pervoe-marijskoe-internet-radio/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 13:55:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1961</guid><description>&lt;p>Первое марийское интернет-радио.&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>Интернет&lt;/em>- &lt;em>радио&lt;/em> на &lt;em>марийском&lt;/em> языке. Круглосуточное вещание.&lt;/p>
&lt;p>Битрейт: 128&lt;/p>
&lt;p>Первое марийское интернет-радио жанры: Поп-музыка, Фолк/Этно.&lt;/p>
&lt;p>Страна:Россия&lt;/p>
&lt;p>Язык: &lt;a href="https://www.mariel.ru/filarmoniya/">Марийский&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Сайт Первое марийское интернет-радио: &lt;a href="https://xn--h1ahig.xn--p1ai/">пмир.рф&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Специальное предложение: Вы можете заказать любимую песню on-line на странице ВКонтакте.&lt;/p></description></item><item><title>Шабдар Осып: сердце марийской литературы</title><link>https://www.mariel.ru/shabdar-osyp-serdcze-marijskoj-literatury/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1139</guid><description>&lt;p>В истории марийской литературы Шабдар Осып - не просто поэт, но своего рода воплощение культурного богатства и национальной идентичности. Его жизнь и творчество оставили непередаваемый след в истории марийского народа.&lt;/p>
&lt;p>Родившись в бедной крестьянской семье, Шабдар Осып с самого детства ощутил тяжесть быта, что стало источником вдохновения для его будущего творчества. Покончив с 2-классной школой из-за финансовых трудностей, он нашел свой путь через педагогические курсы и Казанский Восточно-педагогический институт, где его талант был отмечен.&lt;/p></description></item><item><title>Магазин марийских сувениров Энсай</title><link>https://www.mariel.ru/ensaj/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1054</guid><description>&lt;p>Магазин марийских сувениров Энсай - это настоящий рай для ценителей уникальных и авторских подарков. Ранее расположенный в самом сердце города, на площади Ленина, этот магазин теперь переехал на новый адрес и стал неотъемлемой частью культурного наследия &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Магазин сувениров Энсай особенный тем, что здесь представлена сувенирная продукция, изготовленная вручную талантливыми мастерами региона. Открыв двери этого удивительного магазина, вы встречаетесь с разнообразием уникальных изделий, каждое из которых несет в себе неповторимый характер марийской культуры.&lt;/p></description></item><item><title>Марийская дискотека "Марий Сем"</title><link>https://www.mariel.ru/mari_sem/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=757</guid><description>&lt;p>На окраине 9-го микрорайона города Йошкар-Ола расположен невероятно яркий и уникальный ночной клуб &amp;ldquo;Марий Сем&amp;rdquo;. Это место, где вы сможете окунуться в атмосферу веселья, а самое главное - насладиться марийской культурой через ритмы дискотеки.&lt;/p>
&lt;p>Ночной клуб славится своими невероятными выступлениями звезд марийской эстрады и талантливыми диджеями. Здесь каждая ночь превращается в настоящий концерт, где вы сможете насладиться живым исполнением популярных марийских хитов. Отличная музыка наполнит вас положительной энергией!&lt;/p>
&lt;p>Дискотеки в &amp;ldquo;Марий Сем&amp;rdquo; уникальны - все песни и анонсы звучат исключительно на марийском языке. Это создает неповторимую атмосферу и позволяет почувствовать себя частью марийской культуры. Здесь каждый может окунуться в яркий и красочный мир &lt;a href="https://www.mariel.ru/kraski-i-ritmy-finno-ugorii-vystavka-konczert/">марийской музыки&lt;/a>!&lt;/p></description></item><item><title>Курсы марийского языка</title><link>https://www.mariel.ru/mari_language/</link><pubDate>Sat, 07 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=256</guid><description>&lt;p>&lt;em>Бесплатные курсы по изучению марийского языка в МарНИИЯЛИ!&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Глаза — зеркало души, а язык — ключ к ее тайнам. В Марийском научно-исследовательском институте языка, литературы и истории им. В. Васильева эти слова становятся не пустым звуком, а вызовом к восстановлению и укреплению культурного наследия.&lt;/p>
&lt;p>В этом учебном заведении открыты двери для всех, кто стремится не просто понимать, но и владеть языком. Курсы марийского языка, предоставляемые институтом, становятся настоящим мостом между прошлым и будущим, между традицией и современностью.&lt;/p></description></item></channel></rss>