<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Материнство on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><description>Recent content in Материнство on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 27 Jul 2024 23:01:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Мать и Дитя</title><link>https://www.mariel.ru/mother-and-child/</link><pubDate>Sat, 27 Jul 2024 23:01:47 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2411</guid><description>&lt;p>Когда вы проезжаете по улице Карла Маркса в Йошкар-Оле, у дома 117 вы можете заметить необычную скульптуру: женщина, держит в одной руке ребенка, а другой рукой, вытянув ладонь вверх, останавливает невидимого врага. Это памятник &amp;ldquo;Мать и Дитя&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;h2 id="история-памятника">История памятника&lt;/h2>
&lt;p>Памятник был установлен в 60-е годы XX века. Однако, со временем, он оказался на задворках города, потеряв былое внимание и заботу. Статуя была поломана, а табличка с названием отпала, что привело к его забвению. Но усилиями неравнодушных горожан, администрация города наконец обратила внимание на памятник и реставрировала его, вернув ему первоначальный облик.&lt;/p></description></item><item><title>Святое материнство</title><link>https://www.mariel.ru/svyatoe-materinstvo/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2024 09:38:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2247</guid><description>&lt;p>Скульптурная композиция &amp;ldquo;Святое материнство&amp;rdquo; в Йошкар-Оле, созданная марийским скульптором Владимиром Карпеевым, является ярким примером того, как искусство способно передать глубокие чувства и важные социальные ценности. Эта композиция украшает территорию Перинатального центра и уже стала одним из символов города.&lt;/p>
&lt;p>Композиция выполнена из белого бетона с мраморной крошкой, что придаёт ей особую чистоту и благородство. В центре композиции — фигура беременной женщины в полный рост, рядом с которой стоит маленькая девочка. Взгляды матери и дочери направлены друг на друга, что подчёркивает их близость и тёплые отношения. Образ беременной женщины олицетворяет собой не только материнство, но и будущую жизнь, надежду на продолжение рода.&lt;/p></description></item><item><title>День Беременных в Йошкар-Оле!</title><link>https://www.mariel.ru/den-beremennyh-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=243</guid><description>&lt;p>Важным направлением повышения рождаемости является всесторонняя поддержка женщин в период беременности. День Беременных с 2022 года проходит два раза в год - 7 апреля и 7 октября - в перинатальных центрах, роддомах, женских консультациях, загсах, Домах культуры, клубах, центрах соцзащиты и других учреждениях. В Йошкар-Оле День Беременных пройдет завтра в Перинатальном центре!&lt;/p>
&lt;p>В Перинатальном центре будущих мам ждут не только врачи, но и артисты, специальные гости и приглашенные эксперты. Праздничная атмосфера, подарки, розыгрыши призов и маленькие сюрпризы сделают этот день незабываемым для каждой будущей мамы!&lt;/p></description></item></channel></rss>