<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Гостиница on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><description>Recent content in Гостиница on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sat, 14 Jun 2025 11:42:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Арабика</title><link>https://www.mariel.ru/arabica/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 11:42:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4580</guid><description>&lt;p>Гостиница «Арабика» расположена на улице Льва Толстого — в районе новостроек с удобными подъездами и быстрым доступом ко всем ключевым точкам города. Это тот случай, когда не обязательно останавливаться в самом центре, чтобы быть близко ко всему важному. Отсюда всего 700 метров по прямой до &lt;a href="https://www.mariel.ru/istoricheskaya-naberezhnaya/">исторической&lt;/a> набережной Кокшаги, а до главных улиц можно дойти неспешным шагом за считаные минуты.&lt;/p>
&lt;p>Район отличается продуманной инфраструктурой. Удобные выезды, асфальтированные подъездные пути, близость к аэропорту —  шесть километров. Если же вы приехали поездом, то от железнодорожного вокзала дорога займёт около двадцати минут на городском транспорте. Для тех, кто приезжает на машине, всегда есть свободное место на парковке рядом с гостиницей.&lt;/p></description></item><item><title>Глэмпинг Лес Река</title><link>https://www.mariel.ru/glemping-les-reka/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 12:57:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4267</guid><description>&lt;h2 id="глэмпинг-лес-река--отдых-в-кокшайске-где-волга-встречается-с-большой-кокшагой">Глэмпинг Лес Река — отдых в Кокшайске, где Волга встречается с Большой Кокшагой&lt;/h2>
&lt;p>Есть места, куда не едешь просто переночевать — туда тянет. За тишиной. За настоящим. За ощущением, что время замедляется. Один из таких уголков — глэмпинг &amp;ldquo;Лес Река&amp;rdquo;, расположенный в селе Кокшайск, на берегу Волги, прямо там, где в неё впадает Большая Кокшага. Это продуманный до мелочей отдых на природе, без компромиссов между комфортом и уединением. Настоящий глэмпинг в Марий Эл — в самом красивом месте на Волге.&lt;/p></description></item><item><title>Вирджиния</title><link>https://www.mariel.ru/virdzhiniya/</link><pubDate>Sat, 28 Dec 2024 07:23:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3577</guid><description>&lt;h3 id="гостиница-вирджиния-комфорт-и-уют-в-самом-сердце-йошкар-олы">Гостиница &amp;ldquo;Вирджиния&amp;rdquo;: комфорт и уют в самом сердце Йошкар-Олы&lt;/h3>
&lt;p>Если вы ищете место, где можно остановиться в Йошкар-Оле, гостиница &amp;ldquo;Вирджиния&amp;rdquo; — это идеальный выбор. Расположенная в центре города, она сочетает в себе удобство, современный комфорт и гостеприимство. Давайте узнаем, почему &amp;ldquo;Вирджиния&amp;rdquo; заслуживает вашего внимания.&lt;/p>
&lt;h4 id="расположение-которое-оценит-каждый-гость">&lt;strong>Расположение, которое оценит каждый гость&lt;/strong>&lt;/h4>
&lt;p>Гостиница находится всего в 1,2 км от Набережной Брюгге, одного из самых популярных туристических мест Йошкар-Олы. Удобный доступ к аэропорту  и авто- и ж/д вокзалам  делает её отличным выбором для деловых путешественников и туристов.&lt;/p></description></item><item><title>Как посетить замок Шереметева?</title><link>https://www.mariel.ru/kak-posetit-zamok-sheremeteva/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 10:59:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2796</guid><description>&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Хотим приехать в ближайшие дни. Будет ли замок открыт?&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>✅ Да, конечно! Замок Шереметева открыт для посетителей ежедневно, включая выходные и праздничные дни. Экскурсии проводятся каждый день в 10:30, 13:40 и 15:00. В выходные дни экскурсии проходят с 10:00 до 15:00, группы формируются по мере набора посетителей. Здесь всегда рады гостям!&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>&amp;ldquo;Мы не успеваем на экскурсию к 15:00. Что делать?&amp;rdquo;&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>✅ Не переживайте! Специально для тех, кто не успевает на основную экскурсию, оршанизуются укороченные туры каждый день в 16:00. В рамках этой экскурсии вы сможете ознакомиться с ключевыми экспонатами замка и погрузиться в его уникальную атмосферу, хотя западная часть замка не включена в маршрут.&lt;/p></description></item><item><title>Отель Никитин, Йошкар-Ола</title><link>https://www.mariel.ru/otel-nikitin-joshkar-ola/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2024 12:24:52 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2649</guid><description>&lt;p>Если вы планируете поездку в Йошкар-Олу и ищете комфортабельное место для отдыха, обратите внимание на отель &amp;ldquo;Никитин&amp;rdquo;. Этот современный отель, расположенный в самом центре города на бульваре Победы, предлагает своим гостям всё необходимое для приятного и комфортного пребывания.&lt;/p>
&lt;h4 id="удачное-расположение">Удачное Расположение&lt;/h4>
&lt;p>Отель &amp;ldquo;Никитин&amp;rdquo; находится в удачном месте — прямо напротив стадиона &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/stadion-druzhba/">Дружба&lt;/a>&amp;quot;, в шаговой доступности от Дворца культуры Ленина и детских спортивных площадок. Это делает его отличным выбором как для деловых поездок, так и для семейного отдыха. Вокруг отеля расположены популярные заведения, такие как &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/oldgeorge/">Старый Георг&lt;/a>&amp;quot; и ресторан &amp;quot; &lt;a href="https://www.mariel.ru/camelot/">Камелот&lt;/a>&amp;quot;, где можно приятно провести время за вкусной едой и напитками.&lt;/p></description></item><item><title>Дом на Таире: отдых в Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/dom_na_taire/</link><pubDate>Sun, 12 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=763</guid><description>&lt;h2 id="парк-отель-magic-club--отдых-у-озера-таир-в-марий-эл">Парк-отель Magic Club — отдых у озера Таир в Марий Эл&lt;/h2>
&lt;p>В самом сердце соснового бора, на берегу живописного озера Таир, расположен роскошный  туристический комплекс — парк-отель Magic Club. Уединённое место с утончённой атмосферой, вдохновлённой английскими усадьбами, сочетается с комфортом современных интерьеров и природным спокойствием марийской глубинки.&lt;/p>
&lt;h3 id="потрясающие-виды-на-таир">Потрясающие виды на Таир&lt;/h3>
&lt;p>В Magic Club всё продумано для уютного и неспешного отдыха. Гостям доступны 10 эксклюзивных таунхаусов с видом на озеро, некоторые из которых имеют собственную террасу. А для тех, кто предпочитает компактный формат — предлагаются стандартные номера, выполненные с не меньшей заботой о деталях.&lt;/p></description></item><item><title>Замок Шереметева</title><link>https://www.mariel.ru/zamok-sheremeteva/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=213</guid><description>&lt;p>Замок Шереметевых в посёлке Юрино Республики Марий Эл — уникальный дворцово-парковый ансамбль, расположенный на живописном берегу Волги. Это памятник архитектуры регионального значения и одна из самых интересных достопримечательностей Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-замка-шереметевых">История замка Шереметевых&lt;/h3>
&lt;p>История замка начинается в 1812 году, когда богатый помещик Василий Сергеевич Шереметев приобрёл село Юрино. Это было начало большого и амбициозного проекта, который продолжился его потомками. Построение замка в Юрино стало символом влияния и богатства семьи Шереметевых.&lt;/p></description></item></channel></rss>