<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Дк.ленина on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B4%D0%BA.%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><description>Recent content in Дк.ленина on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 07:00:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B4%D0%BA.%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Памятник труженикам тыла</title><link>https://www.mariel.ru/pamyatnik-truzhenikam-tyla/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2024 07:00:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2623</guid><description>&lt;h3 id="память-о-героическом-подвиге-марий-эл">Память о героическом подвиге Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>Во времена Великой Отечественной войны Республика Марий Эл оказалась на передовой не только на фронтах, но и в тылу. В условиях, когда значительная часть мужского населения ушла на фронт, ответственность за судьбу страны легла на плечи женщин, подростков и пожилых людей. Их вклад в победу трудно переоценить, и теперь, спустя десятилетия, он увековечен в памятнике, который стоит как символ стойкости и самоотверженности.&lt;/p>
&lt;h4 id="оборона-в-тылу">Оборона в тылу&lt;/h4>
&lt;p>Зима 1941 года принесла с собой не только морозы, но и суровые испытания. Жители Марий Эл, вооруженные лишь трудолюбием и верой в победу, практически вручную возвели оборонительный вал вдоль левого берега Волги. На протяжении 40 километров от реки Ветлуги до Парата простиралась эта линия обороны, которая стала щитом для центральных регионов страны.&lt;/p></description></item><item><title>XI Республиканский конкурс балетмейстеров-постановщиков имени Н.П.Дружининой-Кузнецовой</title><link>https://www.mariel.ru/event-dance/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=205</guid><description>&lt;p>Республиканский научно-методический центр народного творчества и культурно-досуговой деятельности с радостью объявляет о проведении XI Республиканского конкурса балетмейстеров-постановщиков, который пройдет 10 ноября 2023 года в зале Дворца Культуры имени В.И.Ленина города Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;p>Хореографы продемонстрируют свое мастерство в жанрах народного, русского, марийского и народно-стилизованного танца. Участники конкурса - не только профессиональные балетмейстеры-постановщики, но и талантливые любителеи и энтузиасты искусства танца. Этот конкурс открыт для всех, кто разделяет любовь к танцу и стремится выразить свою индивидуальность через язык движения.&lt;/p></description></item></channel></rss>