<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Экология on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in Экология on Марий Эл и Йошкар-Ола - туризм и отдых</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+. |</copyright><lastBuildDate>Sat, 05 Apr 2025 13:39:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Марийская низменность</title><link>https://www.mariel.ru/marijskaya-nizmennost/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 13:39:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4294</guid><description>&lt;h1 id="марийская-низменность--природа-экология-и-значение-для-марий-эл">Марийская низменность — природа, экология и значение для Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>Марийская низменность представляет собой уникальную геоморфологическую форму территории, расположенную на левом берегу Волги, в юго-западной части Республики Марий Эл. Простираясь от западных границ региона до реки Малая Кокшага, эта низменность обладает множеством характеристик, делающих её важным объектом как для научных исследований, так и для практических задач в области природопользования.&lt;/p>
&lt;h3 id="географическое-расположение-и-рельеф">Географическое расположение и рельеф&lt;/h3>
&lt;p>Координаты Марийской низменности (приблизительно 56°30′00″ с.ш., 46°35′00″ в.д.) позволяют отнести её к умеренному климатическому поясу Восточно-Европейской равнины. Высотные значения варьируются от 50 до 100 метров над уровнем моря, что создает преимущественно пологий рельеф, характерный для междуречий. Особый интерес представляют &lt;a href="https://www.mariel.ru/pamyatnik-prirody-respublikanskogo-znacheniya-karman-kuryk/">гряды древних дюн&lt;/a>, расположенные на плоских участках территории. Эти формы рельефа являются памятниками геологической истории, демонстрируя влияние древних климатических режимов и процессов ветровой эрозии.&lt;/p></description></item><item><title>Ёлочный базар</title><link>https://www.mariel.ru/yolochnyj-bazar/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 12:04:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3553</guid><description>&lt;p>Ах, Йошкар-Ола, наша жемчужина на букву «Й». Единственный город России, начинающийся с этой буквы, и, по совместительству, бывший оазис зелени и гармонии. Когда-то здесь любили говорить, что Йошкар-Ола — самый зеленый город России. Множество деревьев украшали улицы, дарили прохладу летом и сказочную атмосферу зимой. Но времена меняются. Приходит урбанизация, и аллеи сменяются дорогами, парковки поглощают клочки зелени, а места для «удобства горожан» выстраиваются на том, что раньше было легкими города.&lt;/p></description></item><item><title>Акваферма "Море Лаптевых"</title><link>https://www.mariel.ru/akvaferma-more-laptevyh/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2024 17:23:28 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2638</guid><description>&lt;p>АкваФерма «Море Лаптевых» — это молодой и амбициозный проект, начавший свою работу в 2023 году. Специализируясь на выращивании осетровых видов рыб, это хозяйство стремится к высочайшим стандартам качества, предлагая своим клиентам только натуральную и свежую продукцию. Благодаря использованию современных автоматических систем контроля и очистки воды, ферма создает для своих питомцев условия, максимально приближенные к их естественной среде обитания.&lt;/p>
&lt;h4 id="качество-и-натуральность">Качество и натуральность&lt;/h4>
&lt;p>Основной целью аквафермы является разведение осетра и стерляди на натуральных кормах и в кристально чистой воде. Такие условия позволяют рыбам расти здоровыми и сильными, а конечному потребителю гарантируют высочайшее качество продукции. Свежее мясо, нежное и сочное, не идет ни в какое сравнение с замороженной рыбой. Покупая рыбу в «Море Лаптевых», вы получаете не просто товар, а целую философию производства.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Палёное</title><link>https://www.mariel.ru/palyonoe/</link><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:00:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1475</guid><description>&lt;p>Озеро Палёное, расположенное в Медведевском районе Республики Марий Эл, примерно в 45 километрах от Йошкар-Олы, представляет собой уникальный междюнный водоём. Его вытянутая овальная форма ориентирована с севера на юг, а площадь поверхности достигает 29 гектаров. Расстояние между противоположными берегами составляет около 815 метров, при ширине от 300 до 350 метров. Средняя глубина варьируется в пределах 5–7 метров.&lt;/p>
&lt;p>Это место давно стало точкой притяжения для жителей Йошкар-Олы и гостей региона. Озеро активно осваивается в рекреационных целях: здесь развивается организованная рыбалка, создаются мостки, у берега на сваях построены деревянные домики, а природный рельеф адаптируется под спокойный отдых на природе. Живописные леса по краям водоёма богаты грибами и ягодами, поэтому сюда приезжают не только за уловом, но и за тихими прогулками по лесным тропам.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Большой Игирьер</title><link>https://www.mariel.ru/igirer/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 09:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1393</guid><description>&lt;h4 id="марий-эл-приглашает-вас-открыть-для-себя-изумительное-озеро-большой-игирьер--природное-чудо-спрятанное-в-лесах-левобережья-реки-малой-кокшаги">Марий Эл приглашает вас открыть для себя изумительное Озеро Большой Игирьер — природное чудо, спрятанное в лесах левобережья реки Малой Кокшаги.&lt;/h4>
&lt;p>Озеро, окруженное болотами, ручьями и лесными озерцами, удивляет своей красотой и уединением. Дорога от поселка Силикатный, пролегающая через лес, ведет вас к этому укромному уголку на расстоянии всего 21-22 километров.&lt;/p>
&lt;p>Берега озера представляют собой плоские заболоченные участки, где густо раскинулся сосновый лес с елью и березой. Моховой покров создает особую атмосферу загадочности и уюта.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Шаламумер</title><link>https://www.mariel.ru/shalamumer/</link><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 09:00:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1366</guid><description>&lt;p>Озеро Шаламумер, междуречье Ветлуги и Рутки, становится жемчужиной невероятной природы, открытой для исследований в уединенном уголке.&lt;/p>
&lt;p>Это вытянутое вдоль направления с северо-запада на юго-восток озеро внушает своей асимметрией. С северо-западного склона, мягкого и покойного, взгляд плавно скользит к водной глади, а с юго-восточной стороны его глубокие воды касаются крутого склона, создавая завораживающий контраст.&lt;/p>
&lt;p>Длина озера составляет 290 м, а ширина варьируется от 200 до 210 м, подчеркивая его изящную форму. Наивысшая точка озерной ванны достигает глубины 9,5 метра, придавая водной глади таинственное мистическое величие.&lt;/p></description></item><item><title>Русское Географическое Общество</title><link>https://www.mariel.ru/rgo/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=884</guid><description>&lt;p>&lt;em>Республика Марий Эл, известная своими живописными природными красотами и уникальными экологическими системами, служит источником вдохновения для многих исследователей.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>В 1977 году, на базе Марийского политехнического института имени М. Горького, открылось отделение Русского географического общества. С тех пор, это общество активно продвигает географию, экологию и лесное хозяйство в регионе и оказывает огромное влияние на развитие географических знаний и экологической осведомленности.&lt;/p>
&lt;p>Отделение Русского географического общества в Республике Марий Эл начало свою историю в 1977 году. Вначале, его активности ограничивались учебной и научной работой в Марийском политехническом институте. Однако, в апреле 2013 года, произошла реорганизация, после которой общество начало работать на качественно новом уровне.&lt;/p></description></item><item><title>Батарейки: утилизация в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/batarejki-utilizacziya-v-joshkar-ole/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=851</guid><description>&lt;p>&lt;em>Экологическая инициатива в Йошкар-Оле: отработанные батарейки собирают для дальнейшей утилизации&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Комитет экологии и природопользования &lt;a href="https://www.i-ola.ru/about/contacts/">администрации города&lt;/a> Йошкар-Олы объявляет о запуске мероприятия по сбору отработанных батареек среди местного населения. Акция продлится с 14 по 28 ноября и проводится в рамках обширной экологической программы, организованной Региональным оператором по обращению с твердыми коммунальными отходами.&lt;/p>
&lt;p>Йошкар-олинцы могут сдавать свои отработанные батарейки с 14 до 15 часов в будние дни. Пункт приема расположен по адресу: Ленинский проспект, дом 21, позиция 47 (с центрального входа направо).&lt;/p></description></item><item><title>Станция для зарядки электромобилей</title><link>https://www.mariel.ru/stanczii-dlya-zaryadki-elektromobilej/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=716</guid><description>&lt;p>Использование электромобилей и зарядных станций помогает сберечь природу, поскольку они не только снижают выбросы вредных веществ, но и способствуют использованию возобновляемой энергии. Например, зарядная станция для зарядки электромобилей может быть подключена к солнечным панелям или ветряным турбинам, что позволяет использовать чистую энергию для зарядки автомобиля.&lt;/p>
&lt;p>С развитием экологического сознания и использования электромобилей, зарядные станции для зарядки электромобилей стали неотъемлемой частью нашей современной инфраструктуры. Но зачем они нужны и как они работают?&lt;/p></description></item><item><title>Сосновая роща в Йошкар-Оле</title><link>https://www.mariel.ru/sosnovaya-roshha-joshkar-ola/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=240</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Сосновая Роща Йошкар-Ола: Оазис Природы и Спокойствия в Центре Города&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Йошкар-Ола, столица прекрасной республики Марий Эл, привлекает внимание не только своей культурой и историей, но и удивительными природными уголками. Среди них выделяется уникальное место - Сосновая Роща, настоящий жемчужина города, который с легкостью сочетает в себе природную красоту и возможности для активного отдыха.&lt;/p>
&lt;p>Сосновая Роща раскинулась в центре Йошкар-Олы, предлагая посетителям удивительное сочетание густого леса, реки Малой Кокшаги и мирного острова природы в сердце города. Это место служит прекрасным примером того, как город и природа могут соседствовать в гармонии.&lt;/p></description></item><item><title>Центральный пляж Йошкар-Олы</title><link>https://www.mariel.ru/czentralnyj-plyazh-joshkar-oly/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=227</guid><description>&lt;p>Центральный пляж Йошкар-Олы на берегу реки Малая Кокшага – это уникальное место, где культурное наследие и природная красота соединяются в единое целое, создавая идеальное место для спокойного и умиротворенного отдыха.&lt;/p>
&lt;p>Пляж раскинулся в самом сердце Йошкар-Олы и стал истинным символом города. Протянувшись вдоль живописной Малой Кокшаги, он приглашает гостей города насладиться чистым воздухом, зелеными насаждениями и мягким песком, который приглашает расслабиться и забыть о повседневных заботах.&lt;/p>
&lt;p>Этот пляж – идеальное место для семей с детьми. Здесь расположены детские площадки, а плавное песчаное дно реки создает безопасную зону для купания детей. Родители могут наслаждаться отдыхом на ухоженных газонах, пока их дети играют в песке или купаются в реке.&lt;/p></description></item><item><title>Создай экоотряд Марий Эл!</title><link>https://www.mariel.ru/sozdaj-ekootryad-marij-el/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=165</guid><description>&lt;p>Создайте свой лесной экоотряд Марий Эл вместе с проектом &amp;ldquo;Школа лесных волонтеров&amp;rdquo; в период с 18 сентября 2023 года по 18 апреля 2024 года! Проведите не менее 3 тематических мероприятий и получите шанс выиграть оборудование для выездных мероприятий. Выбирайте из таких тем, как благоустройство и защита леса, лесовосстановление, профилактика пожаротушения.&lt;/p>
&lt;p>Ваш лесной экоотряд Марий Эл должен состоять из 10 человек, и может включать как взрослых экоактивистов, так и школьников или студентов. По итогам конкурса будут выбраны несколько команд-победителей, которые получат в подарок походное снаряжение для организации выездных мероприятий: палатки, тенты, душ-палатки, рации и многое другое.&lt;/p></description></item><item><title>Марийский целлюлозно-бумажный комбинат</title><link>https://www.mariel.ru/mcbk/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=138</guid><description>&lt;p>&lt;em>В живописной республике Марий Эл, расположено одно из ключевых предприятий лесоперерабатывающей отрасли России – Марийский Целлюлозно-Бумажный Комбинат (МЦБК). МЦБК является неотъемлемой частью региональной экономики и предоставляет рабочие места для многих жителей.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h3 id="история-ао-мцбк">История АО МЦБК&lt;/h3>
&lt;p>Марийский Целлюлозно-Бумажный Комбинат был основан в далеком 1938 как ответ на растущий спрос на бумагу и целлюлозу в регионе и за его пределами. Начав свою деятельность с небольших масштабов, предприятие постепенно расширялось и модернизировалось, становаясь важным звеном в промышленной структуре &lt;a href="https://www.mariel.ru/">Республики Марий Эл&lt;/a>.&lt;/p></description></item></channel></rss>