<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Волжский-Район on</title><link>https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Волжский-Район on</description><image><title/><url>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</url><link>https://www.mariel.ru/apple-touch-icon.png</link></image><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 21:05:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/tag/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Озёра, болота, родники</title><link>https://www.mariel.ru/ozyora-bolota-rodniki/</link><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 21:05:04 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4300</guid><description>&lt;hr>
&lt;h1 id="вода-марий-эл-озёра-болота-и-родники-как-зеркало-природы">Вода Марий Эл: озёра, болота и родники как зеркало природы&lt;/h1>
&lt;p>Марий Эл — регион с мягким климатом, чередой холмов и долин, лесами и долготекущими реками. Но одна из самых выразительных черт этой республики — вода. Здесь почти тысяча озёр, десятки крупных болот и сотни родников. Почему их так много? Чем они уникальны? И какое значение имеют — не только для природы, но и для людей?&lt;/p>
&lt;h2 id="озёра-марий-эл-как-зеркало-истории-и-климата">Озёра Марий Эл: как зеркало истории и климата&lt;/h2>
&lt;p>В Марий Эл насчитывается более 600 озёр, большинство из которых — ледникового происхождения. Эти водоёмы появились после последнего оледенения, около 10–12 тысяч лет назад. Когда ледник отступил, он оставил после себя углубления, которые заполнились талой водой.&lt;/p></description></item><item><title>24 км Горьковской железной дороги</title><link>https://www.mariel.ru/24-km-gorkovskoj-zheleznoj-dorogi/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:08:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3812</guid><description>&lt;h3 id="посёлок-с-населением-1-человек-загадочный-уголок-марий-эл">Посёлок с населением 1 человек: загадочный уголок Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>В сердце Волжского района Республики Марий Эл затерялся маленький, но уникальный посёлок с необычным названием — &lt;strong>24 км Горьковской железной дороги&lt;/strong>. Здесь, на пересечении истории, природы и инженерной мысли, жизнь сосредоточена вокруг одной единственной души, сохраняющей дух этого места.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-уходящая-в-рельсы">История, уходящая в рельсы&lt;/h4>
&lt;p>Посёлок появился в 1928 году, когда была завершена постройка железнодорожного участка &lt;strong>Зелёный Дол — Йошкар-Ола&lt;/strong>. Эта железная дорога сыграла важнейшую роль в развитии региона, связывая промышленные и сельскохозяйственные районы. 24 км стал промежуточным пунктом для железнодорожников, местом, где строители и путевые рабочие обретали временный кров.&lt;/p></description></item><item><title>Село Алексеевское</title><link>https://www.mariel.ru/selo-alekseevskoe/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2712</guid><description>&lt;p>Село Алексеевское (мар. Усола — «новое селение») — небольшое, но значимое село, расположенное в Волжском районе республики Марий Эл. Оно входит в состав Эмековского сельского поселения и находится в центральной части района, в 20 км к северо-востоку от города Волжск. Неподалеку от села располагаются живописные озера — Яльчик и Глухое, что делает этот уголок Марий Эл привлекательным для туристов.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-села-алексеевское">История села Алексеевское&lt;/h3>
&lt;p>История Алексеевского уходит корнями в начало XVIII века. Первое письменное упоминание о селе датируется 1719 годом, когда оно относилось к Казанскому уезду. В ревизской сказке от апреля 1719 года указано, что в селе проживало 44 крестьянина. На протяжении XVIII века село развивалось, и в 1767 году здесь была построена деревянная церковь в честь Алексия, со временем ставшая одним из духовных центров местного населения.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Александровка</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-aleksandrovka/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:33:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2683</guid><description>&lt;p>На живописной земле Марий Эл в Волжском районе расположилась деревня Александровка. Это небольшое, но по-своему значимое место, в котором отражается дух и история всего региона. Несмотря на свои скромные размеры, деревня Александровка является важной частью культурного и исторического наследия Республики Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-деревни-александровка">История деревни Александровка&lt;/h3>
&lt;p>История деревни уходит корнями в далекое прошлое. В 1859 году, когда Александровка еще носила статус казенного выселка, здесь проживало всего 69 человек. За более чем полтора века существования, деревня прошла через многочисленные изменения, от первых деревянных домов до современного сельского уклада.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Конан-ер и Золотое болото</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-konan-er-i-zolotoe-boloto/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2024 22:19:17 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2381</guid><description>&lt;p>Марий Эл славится своими природными красотами и загадочными легендами. Одним из таких мест является озеро Конан-ер и находящееся поблизости «Золотое болото» в национальном парке «Марий Чодра». Эти природные объекты не только привлекают туристов своей красотой, но и хранят множество интересных историй и преданий.&lt;/p>
&lt;h4 id="загадочное-озеро-конан-ер">Загадочное Озеро Конан-ер&lt;/h4>
&lt;p>Озеро Конан-ер, получившее свое название от марийского слова «Кон», что означает щелочь, расположено в самом сердце национального парка «Марий Чодра». Длина озера составляет 600 метров, а ширина — 120 метров. Наибольшая глубина водоема достигает 22 метров, а прозрачность воды доходит до 6 метров. Вода в озере прохладная благодаря подводным источникам, которые питают озеро из склонов возвышенности высотой 30 метров.&lt;/p></description></item><item><title>Санаторий Кленовая Гора</title><link>https://www.mariel.ru/klenovaya-gora/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 12:00:21 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1839</guid><description>&lt;p>Марийский санаторий Кленовая Гора – место, где природа и уют встречаются с современным комфортом. Расположенный в живописном поселке Волжского района, он окружен густыми лесами и кристально чистыми озерами, насыщенными рыбой. Строение, возвышающееся среди зелени, привлекает внимание своей атмосферой умиротворения и благополучия.&lt;/p>
&lt;p>Открытый в 1987 году, санаторий Кленовая Гора продолжает вести свою миссию, предоставляя исключительный сервис и внимание к здоровью каждого посетителя. После капитального ремонта, проведенного несколько лет назад, он стал уютным и современным местом, где сочетаются высокие стандарты обслуживания и уютная домашняя атмосфера. Современные интерьеры, наличие Wi-Fi, душевые кабинки – всё здесь сделано для вашего максимального комфорта.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Ашланка</title><link>https://www.mariel.ru/ashlanka/</link><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:00:01 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1624</guid><description>&lt;p>Деревня Ашланка, расположенная на берегу реки с тем же названием, является историческим наследием в Эмековском территориальном образовании. Уютно вставшая в 8 км к юго-востоку от Эмеково, она занимает своё место в истории, проникнутой рекой, лесами и полями.&lt;/p>
&lt;p>Исследования И.С. Галкина и О.П. Воронцовой свидетельствуют, что название Ашланка происходит от &amp;ldquo;Ашламаш&amp;rdquo; - &amp;ldquo;река с запрудой, берущая начало с родника&amp;rdquo;. Это отражает связь деревни с водными элементами природы.&lt;/p>
&lt;p>В 1923 году в деревне было 60 дворов и 331 житель. В это время здесь уже существовало потребительское общество, занимавшееся торговлей различными товарами. Деревня входила в Большепаратскую волость, Краснококшайский кантон.&lt;/p></description></item><item><title>Музей советского плаката</title><link>https://www.mariel.ru/muzej-sovetskogo-plakata/</link><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:00:31 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1568</guid><description>&lt;p>Музей советского плаката в Помарах представляет уникальную коллекцию, охватывающую не только историю, но и дизайн советской эпохи. Ангар, специально построенный для музея, вмещает в себя сокровища прошлого: плакаты, технику, весы, печатные машинки, бюсты и памятники вождей.&lt;/p>
&lt;p>Владимир Степанов, истинный коллекционер и хранитель истории, собирает эти артефакты уже 10 лет. Плакатов здесь более 200, каждый рассказывает свою историю. Инструкции, агитационные листовки, плакаты о труде и воспитании — всё это не только отражение исторических событий, но и прекрасные образцы советского дизайна, вдохновляющие дизайнеров по всему миру.&lt;/p></description></item><item><title>Озеро Зеленое</title><link>https://www.mariel.ru/ozero-zelenoe/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 09:00:07 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1285</guid><description>&lt;p>Озеро Зеленое, расположенное всего в 2 км от живописного села Помары, представляет собой настоящий природный анклав, смешивая в себе красоту воды и уюта лесов. Это жемчужина, сокрытая в глубинах природы, стала популярным местом отдыха для местных жителей и привлекательной точкой для гостей региона.&lt;/p>
&lt;p>Чтобы добраться до озера, необходимо свернуть вправо в середине поселка, и вы окажетесь в месте, где природа дарит свои великолепные богатства. Протяженность озера составляет 900 м, а ширина – 400 м, создавая простор для разнообразных видов отдыха.&lt;/p></description></item><item><title>Река Петьялка</title><link>https://www.mariel.ru/petyalka/</link><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:00:10 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1201</guid><description>&lt;p>В земле Марий Эл, где каждый уголок природы словно часть живой симфонии, река Петьялка занимает особенное место. Ее воды, словно музыкальные ноты, протекают по этому маленькому уголку России, создавая вокруг себя неповторимый ландшафт.&lt;/p>
&lt;p>Петьялка начинает свой живописный путь в глубинах Марий Эл. Ее истоки затаились в таинственных лесах, где деревья внимательно слушают шепот природы. Длина этой реки составляет 58 километров, и ее воды наполняют 483 квадратных километра водосборного бассейна.&lt;/p>
&lt;p>Устье Петьялки расположено на левом берегу Илети, всего в 68 километрах от ее впадения в Волгу. Это место стало своего рода природным перекрестком, где струны разных рек переплетаются, создавая удивительный гармонический контраст.&lt;/p></description></item><item><title>Зеленый Ключ</title><link>https://www.mariel.ru/green-key/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=356</guid><description>&lt;p>На территории национального парка &lt;strong>«Марий Чодра»&lt;/strong> в &lt;strong>Марий Эл&lt;/strong> скрывается настоящая природная жемчужина — минеральный источник &lt;strong>«Зеленый Ключ»&lt;/strong>. Этот уникальный природный объект является самым щедрым и чистым среди многочисленных минеральных источников региона. Здесь природа сама создала оазис свежести, который дарит каждому ощущение чистоты и жизненной силы.&lt;/p>
&lt;h2 id="зеленый-ключ--источник-жизни-в-марий-эл">Зеленый Ключ — Источник Жизни в Марий Эл&lt;/h2>
&lt;p>Источник &lt;strong>«Зеленый Ключ»&lt;/strong> берет своё начало у подножия величественной &lt;strong>Кленовой горы&lt;/strong>, глубоко в недрах земли. Его кристально чистые воды формируются из множества родников, которые, объединяясь, образуют мощный поток, направляющийся к реке &lt;a href="https://www.mariel.ru/zhivaya-ilet-reka-chto-ne-zamerzaet-v-zimnij-stuzhu/">&lt;strong>Илеть&lt;/strong>&lt;/a>. Воды источника насыщены уникальными природными минералами, что придает им особую ценность и целебные свойства.&lt;/p></description></item></channel></rss>