<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Населённые-Пункты-Марий-Эл on Йошкар-Ола и Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/category/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/</link><description>Recent content in Населённые-Пункты-Марий-Эл on Йошкар-Ола и Марий Эл</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-RU</language><copyright>2025 Объект MariEl.ru официально выставлен на торги. 18+.</copyright><lastBuildDate>Mon, 19 May 2025 16:42:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.mariel.ru/category/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%8B-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BB/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Абдаево</title><link>https://www.mariel.ru/abdaevo/</link><pubDate>Mon, 19 May 2025 16:42:27 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=4495</guid><description>&lt;p>&lt;strong>Абдаево: деревня с историей на перекрестке веков&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Есть в Марий Эл уголки, куда редко ступает турист, но где земля дышит историей и тишиной. Абдаево — одна из таких деревень. Спрятанная в глубине Моркинского района, она живёт своей размеренной жизнью, словно не замечая спешки XXI века. Ни глянца, ни суеты, ни притворной витринности. Только дорога, ведущая вглубь — и за ней всё то, что называется настоящей деревней.&lt;/p>
&lt;p>О происхождении названия местные говорят с осторожной уверенностью. Кто-то вспоминает, что в старину здесь жили татары, другие утверждают: название идёт от марийского слова, связанного с водоёмом или родом. Впрочем, правды не знает никто, да и искать её здесь не спешат. Абдаево давно уже научилось жить в мире с прошлым и настоящим. А если хочешь понять — приезжай, посмотри сам.&lt;/p></description></item><item><title>Первый русский город Марий Эл</title><link>https://www.mariel.ru/pervyj-russkij-gorod-marij-el/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:59:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3974</guid><description>&lt;h3 id="кокшайск-первый-но-забытый">Кокшайск: первый, но забытый&lt;/h3>
&lt;p>&lt;em>Тут вам не Йошкар-Ола, тут тише, здесь Волга разливается так, что весной местные пересаживаются на лодки. Кокшайск – это место, где в истории больше драмы, чем в хорошем сериале, а жизни – больше, чем можно представить по скучным цифрам статистики.&lt;/em>&lt;/p>
&lt;h4 id="первопроходец-на-марийской-земле">Первопроходец на марийской земле&lt;/h4>
&lt;p>Знаете, какой город в Марий Эл был русским первым? Нет, не Йошкар-Ола. Её тогда вообще в проекте не было. В 1574 году на месте, где Большая Кокшага вливается в Волгу, появилась крепость – Кокшайск. Маленький, но стратегически важный. В нем не было посада, а вот воеводы да стрельцы жили – обороняли границу от воинственных марийцев.&lt;/p></description></item><item><title>Березники</title><link>https://www.mariel.ru/berezniki/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 21:01:34 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3816</guid><description>&lt;h1 id="березники-история-марий-эл">Березники: история Марий Эл&lt;/h1>
&lt;p>Деревня Березники, или Портанур на марийском языке («дом в поле»), расположена в живописном уголке Волжского района Республики Марий Эл. Этот населённый пункт, омываемый рекой &lt;a href="https://www.mariel.ru/zhivaya-ilet-reka-chto-ne-zamerzaet-v-zimnij-stuzhu/">Илеть&lt;/a> и находящийся на старинном Заволжско-Кокшайском тракте, имеет богатую историю, уходящую корнями в XVIII век.&lt;/p>
&lt;h2 id="история-названия">История названия&lt;/h2>
&lt;p>Первые упоминания о деревне относятся к 1760–1764 годам. Согласно местным преданиям, название Березники связано с именем начальника постоялого двора — Березникова, чей авторитет и влияние в округе были столь значительны, что деревня получила его фамилию.&lt;/p></description></item><item><title>24 км Горьковской железной дороги</title><link>https://www.mariel.ru/24-km-gorkovskoj-zheleznoj-dorogi/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:08:11 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3812</guid><description>&lt;h3 id="посёлок-с-населением-1-человек-загадочный-уголок-марий-эл">Посёлок с населением 1 человек: загадочный уголок Марий Эл&lt;/h3>
&lt;p>В сердце Волжского района Республики Марий Эл затерялся маленький, но уникальный посёлок с необычным названием — &lt;strong>24 км Горьковской железной дороги&lt;/strong>. Здесь, на пересечении истории, природы и инженерной мысли, жизнь сосредоточена вокруг одной единственной души, сохраняющей дух этого места.&lt;/p>
&lt;h4 id="история-уходящая-в-рельсы">История, уходящая в рельсы&lt;/h4>
&lt;p>Посёлок появился в 1928 году, когда была завершена постройка железнодорожного участка &lt;strong>Зелёный Дол — Йошкар-Ола&lt;/strong>. Эта железная дорога сыграла важнейшую роль в развитии региона, связывая промышленные и сельскохозяйственные районы. 24 км стал промежуточным пунктом для железнодорожников, местом, где строители и путевые рабочие обретали временный кров.&lt;/p></description></item><item><title>Кокшамарские сосны</title><link>https://www.mariel.ru/kokshamarskie-sosny/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 08:20:37 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=3265</guid><description>&lt;p>В селе Кокшамары, расположенном в Марий Эл, местные жители и путешественники могут встретить необычное для этих широт растение — итальянскую сосну пинию. Это теплолюбивое дерево родом из Средиземноморья редко можно встретить в регионах с суровыми зимами, однако в Кокшамарах оно прижилось и стало своеобразной природной загадкой.&lt;/p>
&lt;h3 id="особенности-пинии-и-её-южный-характер">Особенности пинии и её &amp;ldquo;южный характер&amp;rdquo;&lt;/h3>
&lt;p>Итальянская сосна пиния, или Pinus pinea, известна своим необычным видом: ее широкий и зонтичный крона, как правило, поднимается высоко над землей, образуя характерные контуры, которые можно увидеть на картинах с видами Тосканы или Лацио. В теплых регионах это дерево достигает 25 метров в высоту и может жить несколько сотен лет. Пиния известна не только своим эстетическим видом, но и ценными орехами — пиниолами, которые применяют в кулинарии.&lt;/p></description></item><item><title>Село Алексеевское</title><link>https://www.mariel.ru/selo-alekseevskoe/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 00:00:05 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2712</guid><description>&lt;p>Село Алексеевское (мар. Усола — «новое селение») — небольшое, но значимое село, расположенное в Волжском районе республики Марий Эл. Оно входит в состав Эмековского сельского поселения и находится в центральной части района, в 20 км к северо-востоку от города Волжск. Неподалеку от села располагаются живописные озера — Яльчик и Глухое, что делает этот уголок Марий Эл привлекательным для туристов.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-села-алексеевское">История села Алексеевское&lt;/h3>
&lt;p>История Алексеевского уходит корнями в начало XVIII века. Первое письменное упоминание о селе датируется 1719 годом, когда оно относилось к Казанскому уезду. В ревизской сказке от апреля 1719 года указано, что в селе проживало 44 крестьянина. На протяжении XVIII века село развивалось, и в 1767 году здесь была построена деревянная церковь в честь Алексия, со временем ставшая одним из духовных центров местного населения.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Александровка</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-aleksandrovka/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:33:23 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2683</guid><description>&lt;p>На живописной земле Марий Эл в Волжском районе расположилась деревня Александровка. Это небольшое, но по-своему значимое место, в котором отражается дух и история всего региона. Несмотря на свои скромные размеры, деревня Александровка является важной частью культурного и исторического наследия Республики Марий Эл.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-деревни-александровка">История деревни Александровка&lt;/h3>
&lt;p>История деревни уходит корнями в далекое прошлое. В 1859 году, когда Александровка еще носила статус казенного выселка, здесь проживало всего 69 человек. За более чем полтора века существования, деревня прошла через многочисленные изменения, от первых деревянных домов до современного сельского уклада.&lt;/p></description></item><item><title>Село Семёновка</title><link>https://www.mariel.ru/selo-semyonovka/</link><pubDate>Sat, 17 Aug 2024 18:32:03 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2668</guid><description>&lt;p>Семеновка — это место, где история и современность встречаются на каждом шагу. Расположенное всего в семи километрах от центра Йошкар-Олы, село Семеновка привлекает не только своим богатым прошлым, но и активно развивающейся инфраструктурой, сохраняющей особую атмосферу сельской жизни.&lt;/p>
&lt;h3 id="историческое-прошлое-семёновки">Историческое прошлое Семёновки&lt;/h3>
&lt;p>Семёновка получила свое название, как гласит предание, в честь первопоселенца Семёна, который вместе с братом Антоном построил здесь первые дома в начале XVIII века. С тех пор село развивалось, пройдя через множество исторических этапов, оставивших свои отпечатки на его облике и духе.&lt;/p></description></item><item><title>Якимово</title><link>https://www.mariel.ru/yakimovo/</link><pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:00:25 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2283</guid><description>&lt;p>Якимово (мар. Якимсола) — деревня с богатой историей, расположенная в городском округе Йошкар-Ола в 5 километрах к северо-востоку от села Семёновка, на берегу реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/monaga/">Монага&lt;/a>. Она находится под управлением Семёновского территориального управления администрации города Йошкар-Олы.&lt;/p>
&lt;p>Первые упоминания о Якимово относятся к 1646 году, когда в деревне насчитывалось всего два двора. Название деревни происходит от имени первопоселенца — Якима Дмитриева сына. К 1723 году в деревне уже было 6 дворов, в которых проживало 37 мужчин, все они были дворцовыми крестьянами русского происхождения.&lt;/p></description></item><item><title>Шоя-Кузнецово</title><link>https://www.mariel.ru/shoya-kuzneczovo/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2024 03:00:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2236</guid><description>&lt;p>Шоя-Кузнецово — это небольшая, но весьма примечательная деревня в городском округе Йошкар-Олы Республики Марий Эл. Эта деревня, находящаяся в ведении Семёновского территориального управления администрации города, имеет богатую историю и интересное культурное наследие.&lt;/p>
&lt;p>Деревня расположена всего в 12 км к северо-востоку от столицы республики, города Йошкар-Ола, и в 7 км от села Семёновка. Расположенная на живописных берегах реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/monaga/">Монага&lt;/a>, Шоя-Кузнецово впервые упоминается в исторических источниках в 1646 году под названием Дальнее Кузнецово.&lt;/p></description></item><item><title>Новая Кушма</title><link>https://www.mariel.ru/novaya-kushma/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2024 06:00:13 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2201</guid><description>&lt;h3 id="деревня-новая-кушма-история-и-современность">Деревня Новая Кушма: история и современность&lt;/h3>
&lt;p>Новая Кушма, маленькая деревня в Республике Марий Эл, расположенная всего в 8 километрах на северо-запад от села Шойбулак, представляет собой уникальный уголок, полный историй и традиций. Основанная в 1931 году, она до сих пор сохраняет атмосферу тех давних лет, когда первые переселенцы из деревень Ружбеляк, Кугланур и &lt;a href="https://www.mariel.ru/nemda/">Немда&lt;/a> начали здесь свою новую жизнь.&lt;/p>
&lt;h3 id="история-основания">История основания&lt;/h3>
&lt;p>Переселенцы, среди которых был и М.И. Семенов из Ружбеляка, искали убежище от раскулачивания, нашедшего свое место в этой живописной местности на берегу речки Кушма. Эти отважные крестьяне построили свои дома и два пруда, которые до сих пор украшают деревню. Семенов, один из первых поселенцев, вплоть до 1937 года вел свое единоличное хозяйство. Рядом с ним обустроились другие семьи, такие как Яндыгановы, Ружбеляевы, Сергеевы, Одинцовы, Ложкины и Пушкин.&lt;/p></description></item><item><title>Савино</title><link>https://www.mariel.ru/savino/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2024 06:00:12 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2158</guid><description>&lt;p>Деревня Савино в Марий Эл — это уникальное место с богатой историей. С течением времени эта маленькая деревня стала не только знаковым населенным пунктом, но и центром культурной и социальной жизни для местных жителей.&lt;/p>
&lt;p>Одной из особенностей Савино является его близость к ручью Сарбатиха, который ранее носил название реки Самара. Этот ручей, протекающий по живописной местности, придает деревне особую привлекательность. Савино находится в 7,5 км к востоку от города Йошкар-Ола. Развитая транспортная инфраструктура делает его удобным для посещения.&lt;/p></description></item><item><title>Поселок Нолька</title><link>https://www.mariel.ru/poselok-nolka/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 06:00:54 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2091</guid><description>&lt;p>Поселок Нолька, расположенный в городском округе &amp;ldquo;Город Йошкар-Ола&amp;rdquo; Республики Марий Эл, привлекает внимание своей историей и уникальным колоритом. На протяжении долгих лет он развивался, превращаясь из небольшой деревни в активное поселение с развитой инфраструктурой.&lt;/p>
&lt;p>Свое название Нолька получила от реки Нолька, на берегах которой расположен поселок. Этот маленький населенный пункт, численностью в 784 человека, находится всего в 5 км к югу от центра города Йошкар-Ола. Река Нолька, служащая прекрасным украшением окрестностей, придает особый шарм этому месту.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Кельмаково</title><link>https://www.mariel.ru/derevnya-kelmakovo/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 06:00:24 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=2048</guid><description>&lt;p>Деревня Кельмаково, расположенная в живописном уголке Республики Марий Эл, у реки &lt;a href="https://www.mariel.ru/monaga/">Монага&lt;/a>, представляет собой место с богатой историей и уникальным колоритом. Первые упоминания о ней относятся к 1723 году, когда здесь проживало всего 20 мужчин. С течением времени население росло, и деревня становилась все более процветающей.&lt;/p>
&lt;p>В течение веков деревня Кельмаково переживала разные периоды, от исторических перемен до современных изменений. В годы Великой Отечественной войны здесь призвали на фронт многих мужчин, которые с честью защищали свою Родину.&lt;/p></description></item><item><title>Игнатьево</title><link>https://www.mariel.ru/ignatevo/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2024 09:00:45 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1987</guid><description>&lt;p>Деревня Игнатьево, расположенная в городском округе Йошкар-Ола, Республика Марий Эл, занимает особое место в истории этого региона. Её история насчитывает уже не один век, начиная с её первого упоминания в 1646 году, когда в ней проживали лишь несколько семей. За прошедшие столетия деревня постепенно разрасталась и менялась, а новые жители присоединялись к её обитателям. Важный период в истории Игнатьево пришёлся на начало 20 века, когда здесь появились первые промышленные предприятия и организации, в том числе и изба-читальня, которая стала центром культурной жизни деревни.&lt;/p></description></item><item><title>Апшакбеляк</title><link>https://www.mariel.ru/apshakbelyak/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2024 06:00:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1892</guid><description>&lt;p>Апшакбеляк — удивительная деревня в городском округе Йошкар-Ола, расположенная в живописной Республике Марий Эл, Россия. Этот уютный населенный пункт, хоть и маленький по численности и площади, богат историей, культурой и традициями.&lt;/p>
&lt;p>Название &amp;ldquo;Апшакбеляк&amp;rdquo; происходит от марийского слова &amp;ldquo;апшат&amp;rdquo; — кузнец, что указывает на возможное существование центра металлообработки в прошлом. Слово &amp;ldquo;беляк&amp;rdquo; переводится как округа, что указывает на определенную родовую территорию.&lt;/p>
&lt;p>Первые упоминания о деревне датируются 1723 годом, когда проводилась первая ревизия. С тех пор и до современности Апшакбеляк продолжает удивлять своими корнями и историческим наследием. Здесь можно пройтись по узким улочкам и изучить исторические памятники, ощутить дух прошлых времен.&lt;/p></description></item><item><title>Деревня Акшубино</title><link>https://www.mariel.ru/akshubino/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 09:00:48 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1859</guid><description>&lt;p>Деревня Акшубино, городского округа Йошкар-Ола, приглашает всех желающих на уникальное путешествие в прошлое, где история переплетается с красотой природы.&lt;/p>
&lt;p>С момента своего основания в XVII веке деревня Акшубино стала местом, где каждый камень и каждая улочка несет в себе частицу истории. Прогуливаясь по ее узким улочкам, вы невольно погружаетесь в атмосферу старины, ощущая тепло и умиротворение.&lt;/p>
&lt;p>Название деревни происходит от имени марийского крестьянина по имени Акшуба, который, согласно легенде, заложил первые камни в ее основание. Сегодня эта деревня - место, где время словно замирает, а природа дарит вдохновение и восхищение.&lt;/p></description></item><item><title>Поселок Руэм</title><link>https://www.mariel.ru/ruem/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 09:00:18 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1827</guid><description>&lt;p>Руэм — это не просто маленький посёлок в Марий Эл, это настоящий живой организм, насыщенный историей и теплыми сердечными историями его жителей.&lt;/p>
&lt;p>Посёлок, чьё название переводится как &amp;ldquo;место вырубки леса&amp;rdquo;, берёт своё начало из далёкого 1937 года, когда здесь была создана Марийская государственная сельхозопытная станция. Но его настоящий бум пришёл в 60-е годы под руководством Дмитрия Ильича Никеева, который превратил посёлок в центр научных исследований по сельскому хозяйству.&lt;/p>
&lt;p>С тех пор Руэм активно развивается, привлекая к себе внимание не только жителей &lt;a href="https://www.mariel.ru/medvedevskij-rajon/">Медведевского района&lt;/a>, но и всей Республики Марий Эл. Сегодня здесь насчитывается более 5300 человек, живущих в уютных домах и окружённых сосновыми лесами.&lt;/p></description></item><item><title>Козьмодемьянск</title><link>https://www.mariel.ru/kozmodemyansk/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:10:32 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1349</guid><description>&lt;h3 id="козьмодемьянск-жемчужина-волги-город-музеев-и-уникальной-архитектуры">Козьмодемьянск: жемчужина Волги, город музеев и уникальной архитектуры&lt;/h3>
&lt;p>Козьмодемьянск — небольшой, но удивительно атмосферный город на правом берегу Волги, в Республике Марий Эл. Этот город, богатый историей и культурой, является настоящей находкой для туристов, ценителей архитектуры и любителей водных путешествий. Старинный купеческий город славится своим портом, который принимает круизные пароходы с туристами со всех уголков России. Гости прибывают, чтобы насладиться живописными видами Волги, уникальной атмосферой прошлого и насыщенной культурной программой.&lt;/p></description></item><item><title>Медведевский район</title><link>https://www.mariel.ru/medvedevskij-rajon/</link><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 09:00:44 +0000</pubDate><guid isPermaLink="false">https://www.mariel.ru/?p=1341</guid><description>&lt;p>Медведевский район Марий Эл – это уникальный район, который удачно сочетает природу и промышленное развитие. Расположенный в центральной части республики, район почти сливается со столицей региона — Йошкар-Олой, что делает его удобным для проживания и экономической активности.&lt;/p>
&lt;p>Поселок Медведево, центр района, привлекает ухоженностью и уютной атмосферой. Это тихое место с развитой инфраструктурой, которое часто выбирают для жизни горожане, переселяющиеся из столицы. Удобное троллейбусное сообщение с Йошкар-Олой делает переезд и поездки в город комфортными.&lt;/p></description></item></channel></rss>